<Document>
# Командування
Керівники кожного відділу разом утворюють відділ [color=#1b67a5]Командування[/color] — силу, з якою варто рахуватися, та керівників станції. Вони зазвичай мають доступ до спеціального обладнання та власних кімнат. На них часто полюють.

## Персонал
[color=#1b67a5]Командування[/color] складається з керівників кожного відділу: [color=#9fed58]Керівник кадрової служби[/color], [color=#cb0000]Керівник безпеки[/color], [color=#5b97bc]Головний лікар[/color], [color=#f39f27]Головний інженер[/color], [color=#c96dbf]Директор з досліджень[/color], [color=#b18644]Квартирмейстер[/color] і, понад усе, [color=#1b67a5]Капітан[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капітан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="HoP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="CMO"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="CE"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

## Беремо керівництво у свої руки
Вітаємо з підвищенням! Окрім купи додаткової паперової роботи, до ваших нових [color=#a4885c]обов'язків[/color] входить керівництво відділом, внесення змін і вибір пріоритетів, забезпечення безпеки персоналу та обладнання, а також байдикування, поки ваші підлеглі виконують усю роботу.

Не забувайте, ви все ще маєте свою роботу! Ваші новенькі інструменти не дають вам вихідного — вам все ще доведеться заповнювати кадрові недоліки, допомагати працівникам, що мають труднощі, та навчати новачків.

Ви, можливо, зможете обмежитися тим, що сидітимете без діла, поки люди обурюватимуться вами, але мудріше бути активним і працювати разом з ними.
Не забувайте перерозподіляти своїх працівників, щоб вони робили те, що їм подобається, або те, що їм виходить найкраще.

## Ваша шафа

Щоб впоратися з новими виснажливими завданнями, кожному керівнику видаються спеціальні предмети для керування підлеглими. Більшість ваших нових блискучих інструментів можна знайти у вашій [color=#a4885c]шафі[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт[/color] дуже простий, але глибоко недооцінений. Маленька, але потужна сила: пульт може відкривати та закривати [color=#a4885c]шлюзи[/color], провертати [color=#a4885c]болти[/color], щоб заблокувати їх, або перемикати [color=#a4885c]аварійний доступ[/color]. І це все на відстані.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт впливає на те, куди можуть переміщатися люди. Керівники можуть блокувати персонал з небезпечних зон або впускати когось, щоб швидко щось взяти.

Ви також маєте доступ до власного каналу [color=#1b67a5]Командування[/color], як і кожен інший відділ. Однак ваш канал особливо важливий, оскільки ті, хто вас чує, мають [color=#a4885c]цілі відділи[/color] під своїм керівництвом.
Використовуйте його для спілкування з іншими керівниками та представництва потреб і побажань своїх працівників.

[color=#1b67a5]Капітан[/color] і [color=#9fed58]Керівник кадрової служби[/color] отримують доступ до прибуткового [color=#a4885c]майстер-ключа шифрування[/color], який дозволяє налаштовуватися на будь-який радіоканал станції. Це надзвичайно цінно, оскільки ви самі можете координувати дії між відділами.
[color=#a4885c]Не марнуйте цю важливу перевагу![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Щоб болото паперів (яке точно вас захопить) було ще складніше розгрібати, у вашій шафі вам щедро надано [color=#a4885c]штамп[/color]. Використовуйте його для підпису паперів. Після того, як ви поставите штамп, документ не можна буде редагувати. Спочатку перевірте його.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
