<Document>
# Словник

Ця сторінка містить більшість сленгових термінів, з якими ви можете зіткнутися на станції та в усій спільноті!

# IC сленг (внутрішньоігровий)

Це терміни, з якими ви можете зіткнутися в грі.

## AOS
Arrest on sight (заарештувати при першому ж побаченні).

## AA
All Access (повний доступ), або ID-картка з усіма доступами на станції. За звичайних обставин такий доступ має лише капітан.

## Atmos
Скорочено від Atmospherics (атмосферика).

## Atmosian
Термін для атмосферних техніків або взагалі для будь-кого, хто проводить більшість свого часу або особливо вправний з атмосферикою.

## Bolted
Шлюз, що ніколи не змінюватиме станів. Він залишатиметься постійно відкритим або постійно закритим, поки його не розблокують. Закриті та заблоковані шлюзи мають суцільні червоні вогники.

## Borg
Скорочено від cyborg (кіборг) — робот, керований гравцем.

## Braindead
Гравець, який від'єднався від гри. Від'єднані користувачі все ще можуть повторно під'єднатися до сервера та повернути контроль над своїм персонажем.

## Brig
Основна територія відділу безпеки. Сюди приводять і утримують в'язнів для покарання. Начальник тюрми (Warden) відповідає за злагоджену роботу бригу.

## Cap
Скорочено від Captain (капітан).

## Cargonia
Відсилання до проголошення карго незалежності. Проти правил.

## CE
Скорочено від Chief Engineer (головний інженер) — керівник інженерного відділу.

## CentComm/Central Command
Адміністративна установа, яка наглядає за космічною станцією Nanotrasen, на якій ви перебуваєте.

## CMO
Скорочено від Chief Medical Officer (головний лікар) — керівник медичного відділу.

## Crit/Critical
Стан здоров'я, при якому ви втрачаєте свідомість і не можете рухатися. Перебуваючи в критичному стані, ваше здоров'я повільно зменшується, поки ви не помрете, якщо не отримаєте сторонньої допомоги.

## Emag
  Відсилання до криптографічного секвенсора Синдикату. "Emagged" зазвичай означає шлюзи або шафки, заблоковані у відкритому стані, але також будь-які інші пристрої, зламані Emag.

## Emergency Access/EA
  Шлюз, який може відкрити будь-хто, навіть без доступу чи ID. Шлюзи, налаштовані на аварійний доступ, мають миготливі жовті вогники.

## ERT
Emergency Response Team (команда екстреного реагування). Може бути направлена Центральним командуванням з різних причин.

## Flukie
Поєднання слів "Fluke" та "Nukie", використовується (зазвичай зневажливо) щодо команди ядерних оперативників, які провалили своє завдання. Може також з'являтися як "Fluke Ops".

## God(s)
Внутрішньоігровий термін, що позначає адміністратора сервера. CentComm також іноді використовується в цьому значенні.

## Greytide/Greyshirt/Tider/Assistant
Зазвичай використовується для пасажирів через колір їхньої стандартної форми, хоча може використовуватися й негативно щодо інших членів екіпажу (не лише пасажирів), які поводяться непристойно або скоюють різні дрібні злочини.

## HoP
Скорочено від Head of Personnel (керівник кадрової служби) — керівник сервісного відділу. Також може означати кабінет HoP, де видаються або змінюються ID-картки.

## HoS
Скорочено від Head of Security (керівник безпеки) — керівник відділу безпеки.

## Insuls
Скорочено від Insulated Gloves (ізольовані рукавиці). Це жовті рукавиці, які найчастіше носять інженери. Вони забезпечують повний захист від ураження струмом. Значно ефективніші за свій бюджетний варіант.

## Jani
Скорочено від Janitor (прибиральник).

## KOS
Kill on sight (вбити при першому ж побаченні). Хтось скоїв такий серйозний злочин, що його навіть не варто заарештовувати.

## Mats
Materials (матеріали). Зазвичай сталь, пластик, пластасталь, скло, срібло та золото.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen — це компанія, якій належить космічна станція, на якій ви перебуваєте.

## Newkie
Поєднання слів "New" та "Nukie", використовується для позначення недосвідченого гравця у ролі ядерного оперативника.

## Nukie
Сленгова/скорочена назва ядерного оперативника (Nuclear Operative). Іноді також з'являється як "Nuke Op".

## Perma
Скорочено від Permanent Brig (постійний бриг). Це для найсерйозніших злочинів і означає, що в'язня ніколи не випустять. Більшість станцій мають окрему виділену зону безпеки для постійного бригу.

## QM
Скорочено від Quartermaster (квартирмейстер) — керівник відділу карго.

## RD
Скорочено від Research Director (директор з досліджень) — керівник наукового відділу.

## Robust
Слово, що використовується для опису того, хто особливо вправний у бою або витримав важку битву.

## Salv
Скорочено від Salvage tech (спеціаліст з утилізації).

## Sci
Скорочено від Science (наука).

## Sec
Скорочено від Security (безпека).

## Secoff
Скорочено від Security Officer (офіцер безпеки).

## Shift
IC спосіб посилання на раунди.

## Singulo
Скорочення від Singularity Engine (двигун сингулярності). Singulo може створити нескінченну енергію для станції, але є дуже небезпечним.

## Singuloose
Сингулярність, яка надмірно зросла та прорвала свою стримувальну систему. Вона рватиметься станцією, спричиняючи масові пошкодження.

## Spacing
Подія, яка спричиняє втрату тиску повітря в зоні, тобто пробій корпусу.

## Spess
Навмисне неправильне написання "Space" (космос), іноді використовується як поєднання "space" і "mess" (безлад). Також може зустрічатися у словах на кшталт "Spessmen".

## SSD
Скорочено від Sudden Sleep Disorder або Space Sleep Disorder. Це IC спосіб посилання на гравця, який від'єднався і більше не реагує.

## Syndie/Syndi/Syndicate
Загальне посилання на будь-кого, найнятого Синдикатом. Це варіюється від (підозрюваних) агентів Синдикату до ядерних оперативників.

## TC
Telecrystal — валюта, яку використовують агенти Синдикату для придбання обмеженої контрабанди, як-от зброя та інше нелегальне обладнання.

## Wardenloose
Жартівливий термін, відсилання до Singuloose. Wardenloose — це коли начальника тюрми (Warden) бачать поза бригом.

## Xenoarchaeology
Вивчення артефактів, зазвичай виконується наукою.

# OOC сленг (поза грою)

Це терміни, які слід використовувати лише в OOC чаті або поза грою.

## Admeme
Подія, організована або спричинена адміністратором.

## AHelp/Admin Help
Канал, що використовується для повідомлення адміністраторів про порушення правил або інші проблеми.

## Antag
Скорочено від Antagonists (антагоністи) — спеціально обрані особи, призначені для введення раунду в хаос.

## Bwoink
Звук, що лунає при отриманні admin-help. Моліться, щоб це не був бан.

## Ick Ock
Фраза, яку зазвичай вигукують у OOC, коли хтось розкриває IC інформацію поточного раунду, або "in-character, out-of-character".

## LOOC/OOC
Local out-of-character (локальний поза грою) та (глобальний) out-of-character відповідно. Це текстові канали, які дозволяють гравцям розмовляти з іншими гравцями поза рольовою грою. LOOC увімкнений під час раундів, тоді як OOC зазвичай тільки після завершення раунду.

## LRP
Low Roleplay (низький рольовий рівень). Сервери з позначкою LRP зазвичай мають послаблені правила рольової гри.

## MRP
Medium Roleplay (середній рольовий рівень). Сервери з позначкою MRP зазвичай мають пристойну базу правил рольової гри й загалом вимагають від гравців діяти так, як їхній персонаж діяв би реалістично в певній ситуації. Менше поблажливості до поведінки на кшталт відкритого ігнорування Безпеки чи свого керівника.

## HRP
High Roleplay (високий рольовий рівень). Сервери з позначкою HRP зазвичай мають широкі правила щодо того, що дозволено, а що ні при грі персонажем. Зазвичай від вас вимагається діяти так, як діяв би ваш персонаж, мати передісторію персонажа та дотримуватися протоколу на станції. Деякі HRP сервери можуть створювати власне лор або налаштування для подальшої підтримки типу сервера, який вони хочуть розмістити.

## Self-Antag
Термін для гравця, який поводиться як антагоніст, не будучи насправді антагоністом. Це охоплює широкий спектр поведінки, але зазвичай використовується для опису дратівливої поведінки або дій, які значно шкодять іншим гравцям без будь-якої мети. Само-антагонізм є караним порушенням, що може призвести до бану. Іноді використовується IC. НЕ РОБІТЬ ЦЬОГО.

## Upstream
Базова версія гри. Будь-які зміни в Upstream "потечуть" вниз до всіх інших форків гри. Усі офіційні сервери Wizard's Den працюють на Upstream.

## Validhunter
Гравець, який вистежує "valids" (валідних), тобто людей, яких можна вбити, навіть якщо ця особа не з безпеки.

</Document>
