<Document>
# Робочі ролі

У SS14 існує велика кількість робіт, поділених на сім основних відділів:

## Сервіс
[color=#9fed58]Сервіс[/color] — це різноманітний відділ, до якого входить керівник кадрової служби та інші працівники, які існують для обслуговування станції.

Здебільшого це люди, які розважають, прибирають та обслуговують решту екіпажу, за винятком пасажирів, які не мають конкретної роботи, окрім того, щоб блукати в технічних коридорах.

## Карго
[color=#b18644]Карго[/color] складається з технічних спеціалістів карго, спеціалістів з утилізації та квартирмейстера. Як відділ він відповідає за розподіл ресурсів і торгівлю, маючи можливість купувати та продавати на галактичному ринку.

Здебільшого це означає, що вони нишпорять станцією та різними уламками в пошуках матеріалів для продажу та перерозподілу, а також купують матеріали, які замовляють інші відділи.

## Медицина
[color=#5b97bc]Медицина[/color] складається з медичних інтернів, хіміків, лікарів і головного лікаря. Як відділ вона відповідає за догляд за екіпажем, лікування та/або клонування поранених і загиблих, лікування хвороб, а також за те, щоб ніхто не помер жахливою кривавою смертю в якомусь чулані.

Медицина — один з найбільш добре оснащених відділів: можливість виявляти поранений екіпаж за допомогою монітора екіпажу, майже нескінченний запас хімікатів (якщо хімія працює як слід), а також здатність швидко діагностувати та вакцинувати від заразних хвороб.

## Наука
[color=#c96dbf]Наука[/color] складається з помічників-дослідників, науковців та директора з досліджень. Як відділ вона відповідає за дослідження технологій і артефактів, покращення машин та друк нових і корисних пристроїв.

Науковці повинні шукати нові артефакти для вивчення, а також звертатися до інших відділів за допомогою з покращенням їхніх машин.

## Інженерія
[color=#f39f27]Інженерія[/color] складається з технічних помічників, інженерів станції, атмосферних техніків та головного інженера. Як відділ вона відповідає за забезпечення станції енергією, цілісність її конструкції та роботу системи постачання повітря.

Інженерія добре оснащена для безпечного виходу в космос, тож вони завжди повинні намагатися ремонтувати непридатні для життя частини станції.

## Безпека
[color=#cb0000]Безпека[/color] складається з курсантів безпеки, юристів, детектива, офіцерів безпеки, начальника тюрми та керівника безпеки. Як відділ вона відповідає за боротьбу з порушниками порядку та нелюдськими загрозами, такими як гігантські щури та карпи.

Через це, а також через необхідність балансувати на тонкій межі, безпека іноді стає об'єктом гніву роздратованого екіпажу (не вбивайте клоуна), і її учасникам важливо намагатися поводитися якнайкраще.

## Командування
[color=#1b67a5]Командування[/color] складається з усіх керівників відділів. Воно відповідає за ефективну роботу станції та її відділів.

Учасники командування завжди повинні бути відносно компетентними у своїх відповідних відділах і намагатися делегувати обов'язки та керувати роботою.

# Як змінити роботу
[color=#9fed58]Керівник кадрової служби (Head of Personnel)[/color] — це особа, відповідальна за зміну доступів ID-карток і видачу шифрувальних ключів. Зайдіть до його офісу та повідомте, на яку роботу хочете перейти.

Часто вам запропонують отримати папір зі [color=#a4885c]штампом[/color] від керівника відділу. Не хвилюйтеся — просто знайдіть його та віддайте йому папір.
</Document>
