<Document>
# Станція та зміни

Кожен раунд SS14 — це [bold]самодостатня зміна[/bold], що відбувається на одній з багатьох різних станцій.

Раунди зазвичай тривають [color=cyan]від 45 до 90 хвилин[/color], але гравці можуть вийти або приєднатися в будь-який момент протягом раунду.

## Шатл-термінал
Якщо ви приєднуєтеся посеред зміни, то, найімовірніше, з'явитеся на [color=lime]шатл-терміналі[/color].
Тут ви можете взяти напої, поспілкуватися з іншими гравцями та зачекати на шатл, який доставить вас на станцію.

Екрани на стінах показуватимуть вам ETA шатла.
Коли він прибуде, просто зайдіть на нього, щоб бути доставленими на станцію.

Обов'язково залишайтеся всередині терміналу та не стійте в зоні приземлення шатла. [color=#EB2D3A][bold]Шатли, що прибувають, можуть вас розчавити[/bold][/color]

## Навігація
Кожна станція має широкий вибір місць для відвідування.
Це варіюється від конкретних відділів, де відбувається робота, до загальних зон, де можна відпочити та поспілкуватися з іншими.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Вказівні знаки"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Знаки-маркери"/>
</Box>

[color=cyan]Карти станції[/color] дають вам огляд усієї станції з кольоровими маркерами, що позначають місця різних об'єктів.
Звичайні [color=cyan]знаки[/color] на стінах можуть вказати вам шлях до різних відділів.

## Залишення станції
Наприкінці зміни [color=gray](за винятком [color=red][bold]ядерної катастрофи[/bold][/color])[/color] ви залишите станцію через [color=lime]евакуаційний шатл[/color].
Коли його викличуть, на станції пролунає оголошення, що сповістить екіпаж і повідомить про його [color=cyan]прибуття за 10 хвилин.[/color]
Як тільки він прибуде, вам потрібно буде дістатися до нього, сісти на борт, а потім пережити подорож до [bold]Центрального командування[/bold].

Раунд офіційно не закінчиться, поки ви не досягнете [bold]Центрального командування[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Якщо вам потрібно вийти з раунду заздалегідь, ви можете зробити це через [color=lime]кріогенну капсулу для сну[/color].
Просто зайдіть всередину та вийдіть з гри — це збереже ваші речі та гарантує, що їх не вкрадуть і не використають неналежно.

## Більше інформації
Вивчаєте керування? [textlink="Натисніть тут, щоб прочитати про керування" link="Controls"]

Не знаєте, як виконувати свою роботу? [textlink="Натисніть тут, щоб перейти до списку відділів" link="Jobs"]

Постійно гинете? [textlink="Натисніть тут, щоб переглянути посібник із виживання" link="Survival"]

</Document>
