<Document>
# Виживання
Загалом розумно уникати ситуацій, які можуть вам зашкодити, оскільки медицина може вилікувати вас лише до певної міри обмеженою кількістю хімікатів та медичних предметів, особливо коли біля порога ваші ядерні оперативники.

## Визначення ситуації
Ваш КПК містить як назву судна, так і список екіпажу, що зараз активний на вашому судні, нагадування про ваше ім'я, якщо потрібно, та призначену вам роботу на цю зміну, що дозволяє швидко оцінити ситуацію.

## Невідкладна допомога
У разі серйозної надзвичайної ситуації є кілька речей, які ви можете зробити, щоб забезпечити своє довгострокове виживання:
- Якщо ви входите в критичний стан, використайте аварійний медіпен з вашої аварійної коробки — це гарантує, що ви не залишитеся нездатним щось робити. Аварійні медіпени також можна використовувати для пожвавлення людей у критичному стані на підлозі та для подовження часу, який ви маєте, щоб розібратися з отрутами тощо.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>

- Ваша аварійна коробка містить дихальну маску та кисневий балон, які допоможуть вам довше виживати в ситуації розгерметизації. Якщо ви слайм-людина, врахуйте, що для вас азот замінює кисень, тож у вашій аварійній коробці буде червоний балон з азотом замість стандартного синього/жовтого балона з киснем.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Якщо ви активно стікаєте кров'ю або просто бажаєте підготуватися, можна нарізати тканинні предмети ножем чи іншим гострим предметом і використати отриману тканину для створення марлі в меню крафту, щоб зупинити кровотечу. Однак сама тканина у меншій мірі може бути використана в надзвичайних ситуаціях.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Інші різноманітні поради
- За відсутності справжнього аналізатора здоров'я простий огляд себе з використанням детального огляду — хороший спосіб зрозуміти, які у вас травми.
- Якщо сліпнете, моркву можна використати як ще один спосіб лікування цієї проблеми (вона містить Окулін, хімічний препарат, що використовується для лікування сліпоти), якщо така є.
- Якісно приготовлена їжа (приготовлена їжа не з вендингового автомата) загалом значно корисніша для вашого загального здоров'я і може швидше загоювати дрібні рани.
- Простий постільний режим може дозволити деяким ранам затягнутися самостійно. Найкраще для цього підходять медичні ліжка, які забезпечують стерильну поверхню та підтримку всіх пошкоджених частин тіла, але підійде будь-яке ліжко.
- Сон на ліжку ще більше прискорює швидкість загоєння.
- Страви, що містять білки, наприклад, м'ясо, значно допоможуть стану вашого тіла після серйозної крововтрати. Однак все одно рекомендується відвідати лікаря і пройти лікування.

</Document>
