<Document>
  #ПРАВИЛА НУЛЬОВОЇ ТОЛЕРАНТНОСТІ
  Ви можете отримати бан без попередження за будь-яке з нижче наведених правил.

  [bold]Не переслідуйте та не націлюйтеся на гравців між раундами.[/bold]
  - Абсолютно жодних мови ненависті, образ, фанатизму, расизму, сексизму, ейблізму чи будь-якої іншої форми реальної дискримінації. Це включає використання літерних замін, щоб приховати образливу мову або як "жарт".
  - Видова дискримінація дозволена, доки вона не використовується як замінник реального фанатизму/ненависті.

  [bold]Жодного сексуального акту ніколи не повинно бути зроблено або згадано.[/bold]
  - Геніталії ніколи не повинні описуватися явно.
  - Несмачна, але несексуальна бравада до цього не застосовується, доки вона не спрямована на іншого гравця.
  - Евфемізми, що також мають сексуальне значення, дозволені у несексуальних контекстах. Звичайні терміни чи фрази, як-от "Suck my dick", "Go fuck yourself" тощо, прийнятні, доки таке висловлювання не є буквальним запрошенням чи проханням це зробити.

  [bold]Це не сервер для побачень.[/bold]
  - Романтичні стосунки, зображені в грі (шлюб, побачення тощо) між персонажами, не дозволені.
  - У нас тут є неповнолітні гравці, це не місце для пошуку чоловіка/дружини. 

  [bold]Не експлуатуйте баги.[/bold]
  - Не використовуйте експлойти багів або зовнішні програми для отримання переваги чи будь-якого порушення роботи сервера.
  - Використання зовнішньої програми для обчислення координат дозволено.
  - Використання зовнішньої програми для цілей доступності дозволено, доки вона не надає гравцю значної переваги.

  [bold]Не переслідуйте, не рейдьте, не зводьте наклепи та не висловлюйтеся нечемно про інші сервери SS14.[/bold]
  - Згідно з правилами хабу SS14, не висловлюйтеся негативно про інші сервери SS14 (включно з їхнім персоналом та спільнотою) у нечемній або наклепницькій манері.
  - Ми цінуємо свободу слова та думки, але вживатимемо заходів, якщо ви порушите правила хабу та/або рейдитимете/переслідуватимете інші сервери.

  [bold]Гравці мають бути віком від 13 років.[/bold]
  - Це правило для блага та захисту людей, які не повинні тут грати через природу спільноти SS14.
  - Тих, хто не демонструє зрілість, пов'язану з цим віком, буде забанено.

  [bold]Не порушуйте закон.[/bold]
  - CMU без попередження видасть постійний бан будь-якій особі, що бере участь у кричущих кримінальних діях, чи то на нашому сервері, чи поза ним, і повідомить про такі дії відповідним органам.

  [bold]Використання VPN/проксі.[/bold]
  - Ви не можете використовувати VPN чи проксі.
  - Якщо у вас є особлива причина для використання VPN (наприклад, цензура з вашої країни), ви можете запросити спеціальний дозвіл у одного з хостів через Discord.

  [bold]Не використовуйте кілька облікових записів SS14 для гри.[/bold]
  - Гравці, які свідомо використовують кілька облікових записів SS14, отримають бан усіх своїх облікових записів. Подавайте апеляцію з тим обліковим записом, який маєте намір використовувати.
  - Гравці повинні уникати спільного використання облікових записів. Будь-які дії, виконані на спільному обліковому записі, будуть зараховані на цей запис, а не на конкретного гравця, що його використовує.
  - Якщо ви хочете перейти на інший обліковий запис або втратили доступ до свого облікового запису SS14, ви повинні зробити ahelp в грі з обох облікових записів, щоб перенести свої замітки та бани. Адміни гри залишають за собою право запитати додаткову інформацію або зв'язатися через discord чи форуми, щоб підтвердити, що це справді ваш обліковий запис.

  [bold]Не переслідуйте та не націлюйтеся на гравців між раундами.[/bold]
  - Дратувати гравців з рольових причин у поточному раунді — нормально; для багатораундового конфлікту персонажів потрібен їхній дозвіл.
  - Не дратуйте та не націлюйтеся на гравців поза грою за дії, які вони вчинили в будь-якому раунді.
  - Не загрожуйте та не натякайте гравцям, що ви викликаєте на них адмінів.
  - Не переслідуйте гравців між раундами або поза грою за гру певної ролі чи персонажа.
  - Не дратуйте та не націлюйтеся на гравців за невикористання "мета" чи виграшної стратегії.
  - Не діліться особистою ідентифікаційною або чутливою інформацією про інших. Не докайте нікого.
  - Не обговорюйте, не скаржтеся та не коментуйте чиїсь адмін-бани/нотатки/дії, включно зі своїми, через канали OOC чи будь-які інші. Якщо вас забанили або ви не згодні з дією, особа, що бере участь, повинна подати апеляцію. Ми дозволяємо обговорення банів у нашому discord з міркувань прозорості, доки це залишається ввічливим обговоренням.
</Document>
