<Document>
  # Право на апеляцію
  - Прийняття NJP скасовує право на апеляцію.
  - Апеляції використовуються для виправлення помилок, але не можуть використовуватися для додавання нових звинувачень чи покарань, якщо таймер бригу вже встановлено.
  - Апеляції повинні розглядатися перед стратами, пониженнями та NJP. Апеляційні в'язні повинні мати свої таймери бригу запущеними під час обробки апеляції.
  - Персонал може бути поміщений в утримання в очікуванні своєї апеляції, якщо вона не мала вироку до бригу.
  - Той, хто розглядає апеляцію, має останнє слово в результаті апеляції.

  ## Апеляція вироку у своєчасний спосіб
  Якщо процес апеляції не розпочався протягом 10 хвилин, або 30 хвилин для постійно ув'язнених, після того як запит на апеляцію було чітко повідомлено будь-якому [color=#ff000d][bold]MP/Правоохоронцю[/bold][/color], [color=#8B0000][bold]Офіцеру[/bold][/color] чи [color=#008000][bold]Командиру[/bold][/color];
  - В'язень має бути звільнений.
  - Особа, що отримала запит, у разі невжиття належних заходів, отримає звинувачення в [bold]Нехтуванні обов'язком[/bold].

  ## Хто може розглядати апеляцію
  - Будь-хто під юрисдикцією UCMJ має право апелювати своє покарання до або [color=#8B0000][bold]В.о. командира[/bold][/color], або [color=#008000][bold]Вищого командування[/bold][/color] через факс на свій вибір. Вони також можуть призначити іншу особу для розгляду апеляції замість себе. Якщо обрана особа залучена до злочинів, треба призначити незалежного [color=#ff000d][bold]MP/Правоохоронця[/bold][/color] чи офіцера.

  В ідеалі ці люди не повинні розглядати апеляцію:
  - Свідки/жертви.
  - Той, хто наказав арешт.
  - Особа, що встановила звинувачення чи покарання.

  ## Результати апеляції
  Звинувачення не може бути знято апеляцією, якщо в'язень визнаний винним; однак особа, що розглядає апеляцію, може обробити її як:
  - Валідне звинувачення без змін.
  - Змінити звинувачення на нижче.
  - Зменшити покарання за звинувачення до мінімального покарання.
  - Зняти звинувачення, у якому в'язень визнаний невинним.

  ## Призупинення апеляцій
  Апеляції можуть бути відкладені в таких ситуаціях:
  - Загрози на борту корабля чи бази фракції, що потребують негайної уваги.
  - Бунти або втечі з в'язниці на борту корабля чи бази фракції, що потребують негайної уваги.
  - В'язень потребує медичного лікування.
  - Уже обробляється інша апеляція.
  - В'язень втік або недоступний особисто.

  Апеляції не можуть бути призупинені у таких прикладах:
  - [color=#008000][bold]Командування[/bold][/color] та/або [color=#8B0000][bold]MP/Правоохоронці[/bold][/color] зайняті іншими завданнями.
  - В'язень оголошений божевільним.

  ## Процедура апеляції
  - Особа, що обробляє апеляцію, повинна бути присутня особисто.
  - Звинувачення повинні бути перелічені разом з покаранням по одному. Це може зробити будь-який [color=#ff000d][bold]MP/Правоохоронець[/bold][/color] або обробник апеляції.
  - Рекомендується обговорення, що включає свідчення свідків, історію обвинуваченого, докази та пом'якшувальні обставини.
  - Якщо звинувачення були застосовані неправильно, вони повинні бути зняті. Жодних нових звинувачень не може бути додано в результаті, якщо час бригу вже встановлено.
  - Результат апеляції повинен бути наданий для кожного перерахованого звинувачення окремо.
  - Остаточне покарання повинно бути за решту злочинів.
  - Обробник апеляції приймає рішення про результат. Йому не можна наказувати чи примушувати інакше.
  - Проти обробника апеляції не можна вживати помсту з боку будь-кого за будь-яку частину апеляції, окрім випадку звинувачення в нехтуванні обов'язком через неправильне виконання процедури апеляції.

</Document>
