<Document>

  # Процедури арешту
  Якщо бойовий корабель або базу атакує ворожа сила, арешти не повинні проводитися, окрім випадків, коли особа становить небезпеку для корабля/бази та/або персоналу.

  - Будь-які накази, що віддає персонал, який легально затриманий або має звинувачення, вважаються недійсними, поки звинувачення не зняті, час у бригу не відбутий або затримання не вирішено.

  ## Арешти за наказом офіцера
  Якщо офіцер наказує арештувати за злочин, MP/Правоохоронці МУСЯТЬ заарештувати цю особу.
  - Вони можуть заарештувати та утримувати цю особу впродовж десяти хвилин після того, як вона досягне бригу, поки збиратимуть докази.
  - Якщо підозрюваний оголошений невинним у всіх обвинувачуваних злочинах, офіцер, що подав запит, може отримати звинувачення в Преварикації. Однак час за будь-які злочини, скоєні підозрюваним внаслідок арешту, повинен бути відбутий.
  - До затримання підозрюваного офіцер може скасувати наказ.
  - У випадку [bold]арештів за наказом офіцера[/bold] офіцер може обрати NJP замість початкового звинувачення (де це валідно).

  ## Арешт підозрюваного
  [italic]Ці арешти можуть проводитися будь-де.[/italic]
  - Зніміть підозрюваного, якщо він чинить опір, та надійно зафіксуйте його.
  - Перемістіть підозрюваного до камери утримання.
  - Перейдіть до [bold]процедури висунення звинувачень[/bold].

  ## Дії проти Командира
  - [color=#ff000d][bold]MP/Правоохоронці[/bold][/color] повинні зв'язатися з [color=#ffa500][bold]Вищим командуванням[/bold][/color] перед вжиттям будь-яких пов'язаних із законом дій проти [color=#00CBFE][bold]Командира[/bold][/color].

  ## Польові арешти
  [italic]Це стосується арештів, проведених у зоні операцій.[/italic]
  - [bold]Будь-хто[/bold] може затримати морських піхотинців свого підрозділу, які порушують закон, але повинен затримувати морських піхотинців свого взводу за наказами [color=#8B0000][bold]MP/Правоохоронців[/bold][/color], [color=#008000][bold]Командира[/bold][/color] або будь-якого офіцера. Це також може застосовуватися до персоналу, який розгортається без дозволу.
  - Затриманих морських піхотинців і персонал слід передавати [color=#ff000d][bold]MP/Правоохоронцям[/bold][/color] або офіцеру в безпечну зону, коли можливо.


  ## Самооборона або захист інших
  Звинувачення не висуваються тим, хто застосовує силу до інших, захищаючи себе від незаконної шкоди, доки вони захищаються пропорційною силою. Це також поширюється на захист інших, якщо вони вважають, що інші перебувають у летальній небезпеці. Це не стосується законних вбивств, як-от страт.


  Особа, на яку нападають, повинна використовувати лише пропорційну летальну силу, поки нападник не зможе більше нападати, і прагнути втекти від нападника, коли можливо, щоб попередити [color=#ff000d][bold]MP/Правоохоронців[/bold][/color] або офіцера.

  Приклади пропорційної сили:
  - Кулак при ударі кулаком.
  - Кулі при нападі тупою, гострою чи небезпечною ближньою зброєю.
  - Кулі та/або вибухівка проти куль.

</Document>
