<Document>
  # Капітальні злочини
  - Це злочини надзвичайної серйозності.
  - Усі ці злочини можуть бути покарані [bold]Постійним ув'язненням і пониженням, або стратою та припиненням ID.[/bold]
  <Table Columns="2">
    <ColorBox>
      <Box>
        Звинувачення
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        Опис
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Втеча/Звільнення з в'язниці
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Втеча, допомога у втечі, спроба втечі або свідоме та навмисне звільнення з камери.
      </Box>
    </ColorBox>


    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Замах на вбивство
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Спроба вбити особу, але неспроможність це зробити. Якщо докази показують, що арештована особа явно намагалася вбити когось зі злим наміром, але провалила саму дію.
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Вбивство/Несанкціонована страта
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Вбивство когось зі злим наміром. Це включає синтетичні юніти. Звинувачення застосовується, навіть якщо жертва пізніше оживлена. Страти дозволені лише так, як описано в Процедурі страти.
        \nЦе також включає відмову або запобігання оживленню будь-кого, не страченого за процедурою страти.
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Заколот
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Участь у діях або відмова виконувати накази для повалення чи узурпації законної командної структури.
        Створення значної загрози для корабля без знання та схвалення [color=#008000][bold]Командира[/bold][/color] підпадає під заколот.
        [color=#90EE90][bold]Черговий офіцер[/bold][/color] не може схвалити дії, що підпадають під цю умову.
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Дезертирство
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Відмова виконувати обов'язки, важливі для своєї посади, або несанкціоноване покидання посади без наміру повертатися. (Відступ з планети, коли FOB прорвано, не є дезертирством; відмова повернутися за наказом — є).
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Злочини проти людства
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Участь у діях, що порушують права людини або є мерзенними актами проти розумного життя. Приклади — катування, канібалізм та примусове зараження будь-якого виду.
      </Box>
    </ColorBox>

  </Table>
</Document>
