<Document>
  # Космічний закон
  На Space Station 14 станції діють за скороченим космічним законом. Усі члени екіпажу, пасажири та відвідувачі на борту станції зобов'язані дотримуватися цих законів.

  Іноземні загарбники, як-от ядерні оперативники, ніндзя та пірати, не захищені космічним законом. Зрадники не іноземні загарбники, тож зазвичай захищені космічним законом.

  Космічний закон — це не правила сервера, але деякі правила посилаються на Космічний закон і вимагають його дотримання певними людьми чи певною мірою.

  ## Поводження з в'язнями
  В'язні все ще мають певні права, які мають дотримуватися правоохоронцями:
  - В'язням має бути надана адекватна медична допомога.
  - В'язням має бути дозволено доступ до базового комунікаційного обладнання (Радіо), якщо ним не зловживають.
  - В'язням має бути надано одяг, їжу, воду, дах та безпеку. Якщо бриг більше не безпечний, ув'язнення має бути встановлене в іншому місці.
  - В'язням має бути надано доступ до правового радника під час допиту, якщо запит зроблено і він доступний.
  - В'язням має бути надано їхній призначений на зміну КПК після завершення ув'язнення, окрім випадку, коли є чіткі докази підробки КПК. У разі підробки, КПК має бути закріплено і замінено на новий пристрій.
  - В'язням має бути надана свобода руху, і вони не повинні стримуватися наручниками чи іншими пристроями після ув'язнення, окрім випадку невиправданого ризику для життя і кінцівок. Аналогічно, будь-які в'язні, що утримуються в постійному ув'язненні, мають триматися в загальному бригу і не повинні утримуватися в одиночній камері, окрім випадку, коли вони становлять ризик для життя і кінцівок.

  ## Обшук та конфіскація
  Особистий обшук — це конфіскація об'єктів у рюкзаку особи, в руках, пальті, поясі та кишенях. Якщо під час обшуку знайдено будь-яку контрабанду, офіцер може обрати продовжити обшук до затримання або просто конфіскувати обмежені предмети. Необмежені предмети можуть бути конфісковані Безпекою, якщо вони використовувалися для сприяння злочину. Після проведення обшуку всі легальні предмети мають бути повернуті особі. Член екіпажу може законно відмовити в будь-якому обшуку, проведеному без обґрунтованої причини чи ордера, поки рівень тривоги зелений. Слід зазначити, що якщо рівень тривоги синій або вище, всі особисті обшуки легальні.

  Відомчий обшук — це огляд цілої зони чи відділу на наявність контрабанди. Рекомендується, щоб офіцери були надзвичайно ретельними, перевіряючи всі шафи, ящики та двері. Це можна зробити лише з дозволу або, в ідеалі, з ордером, підписаним керівником відділу або найвищим за рангом командним складом, що в більшості випадків — капітан.

  ## Імплантація
  Будь-який в'язень під вартою може бути підданий процедурам імплантації або вилучення імпланта, якщо це в межах розумного. Процес додавання чи вилучення імпланта не повинен подовжувати вирок затриманому, тобто ви не можете тримати їх довше для виконання процедури, окрім випадків, де вказано інше. Колишній в'язень може бути запрошений пройти імплантацію/вилучення пізніше; якщо вони відповідають обставинам під час свого ув'язнення, вони мусять погодитися. Наступне перелічено з особливими обставинами; що завгодно, що не в цьому списку, все ще може бути застосоване, з належним юридичним контекстом. В'язень все ще може отримати процедури імплантації/вилучення, не відповідаючи обставинам, якщо вони дають свій чіткий дозвіл.

  [color=#a4885c]Імпланти відстеження:[/color] Трекери можна застосовувати до будь-якого підозрюваного, засудженого за насильницький злочин (червоні пов'язані злочини).

  [color=#a4885c]Mind Shield'и:[/color] Щити можуть застосовуватися до будь-якого ув'язненого, який був явно під ментальним контролем, втратив контроль над собою, або підозрюваного, звинуваченого в незаконному контролі. На відміну від стандартної імплантації, ви можете тримати в'язня, поки не закінчите видавати Mind Shield'и, якщо це зроблено своєчасно. Якщо підозрюваний відмовляється співпрацювати або імплант не функціонує, його можна звинуватити в Відмові від Ментального Захисту.

  Використання контрабандних імплантаторів — затримуване правопорушення, але нерозумно затримувати когось лише за наявність неідентифікованого імпланта всередині.

  ## Видалення імплантів
  Будь-який в'язень під вартою може бути підданий вилученню імпланта для конкретного імпланта, якщо є обґрунтована підозра, що він імплантований. Затримані не можуть бути примушені або змушені виконувати вилучення імпланта на собі проти власної волі.

  ## Винесення вироку
  З точки зору правил сервера, офіцери безпеки відповідальні лише за забезпечення того, що вони видають вироки понад 15 хвилин лише там, де космічний закон дозволяв би постійне ув'язнення. Інформування Warden настійно рекомендується, навіть для строкових вироків. Поки ці вимоги виконуються, видача офіцерами безпеки невідповідних довжин вироків вважається IC-проблемою, не правилом.

  Капітан, HOS і Warden відповідальні, у розумних межах, за забезпечення того, що офіцери безпеки видають відповідні вироки, що дотримуються космічного закону. Якщо вони знають про невідповідний вирок, включно з надмірно довгими вироками, і якщо немає термінової загрози чи небезпеки, яку вони мають пріоритезувати, тоді вони мусять працювати, щоб виправити цей вирок. Нерозумні провали, як визначено гра-адмінами, капітана, HOS чи Warden у забезпеченні дотримання космічного закону вважатимуться правилом, а не IC-проблемою.

  Використовуйте здоровий глузд і людяність при видачі покарань. Ви не повинні завжди шукати найвище покарання, яке можете, ви не зобов'язані завжди давати максимальний час або завжди шукати когось понизити. В'язні, що співпрацюють і поводяться добре, повинні мати свої вироки скорочені. Завжди враховуйте серйозність і звинувачуйте лише в тому, що потрібно, щоб хтось засвоїв свій урок.

  [color=#a4885c]Складані злочини:[/color] Злочини мають вважатися "складаними" в тому сенсі, що якщо ви звинувачуєте когось у двох чи більше різних злочинах, ви маєте поєднати часи, які дали б за кожен злочин. Пов'язані злочини, показані в однакових кольорах та суфіксах у Quick Crime Guide, не можуть бути складені і натомість перевизначають один одного — ви маєте обрати найвищий злочин, що відповідає справі.

  - Приклад: Підозрюваний скоїв 2-01 (володіння: серйозне) і 3-01 (володіння: синдикатське). Максимальний вирок тут — 10 хвилин через те, що це пов'язані злочини, а 3-01 — більший злочин.
  - Приклад 2: Підозрюваний скоює 3-04 (Незаконний прохід у захищену зону) і 3-06 (вбивство з необережності). Ці злочини складаються, оскільки вони не пов'язані. Ви могли б видати максимум 20 хвилин, але контекст дуже важливий, і максимальні вироки слід використовувати лише для найгірших порушників.

  [color=#a4885c]Повторні правопорушники:[/color] Повторні злочини — коли когось звільняють за злочин, і потім він скоює той самий злочин у тій же зміні. Повторні злочини можуть бути звинувачені з додатковим часом; перший повтор: 3:00, другий повтор: 6:00, третій повтор: постійне ув'язнення. Слід зазначити, що кожен доданий час прямо пов'язаний з одним типом злочину, тож наприклад, якщо хтось робить свій перший повтор незаконного проходу і дрібної крадіжки, ви можете звинуватити його в додаткових 6 хвилин.

  [color=#a4885c]Співучасть, замах та намір:[/color] Якщо хтось свідомо, знаючи і суттєво допомагає комусь у виконанні злочину, його можна звинуватити у відповідних злочинах, як-от інженер, що дає інструменти комусь, хто каже, що збирається проникнути в зону. Те ж стосується чіткої і твердої спроби злочину, або особи, що показує чіткий намір вчинити злочин, як-от синдикатський ядерний оперативник, що активує бомбу, але був заарештований перед її вибухом, його все ще можна звинуватити в загальностанційному руйнуванні. Не застосовується до злочинів, що вже мають listing замаху, як-от замах на вбивство.

  ## Звичайні покарання
  - [color=#a4885c]Попередження:[/color] За дрібні злочини, виправте проблему, потім попередьте особу не намагатися вчинити злочин знову. Якщо вони все ж продовжать робити це пізніше, час у бригу може бути кращим.
  - [color=#a4885c]Ув'язнення:[/color] Типове покарання — бути ув'язненим у камері на тимчасовий час відповідно до злочинів.
  - [color=#a4885c]Пониження:[/color] Включає видалення всього відомчого спорядження, що вони мають при собі, і скасування доступу до залученого відділу з їхньої ID. Це потребує схвалення капітана або керівника залученого відділу. Пониження мають видаватися лише якщо особа становить загрозу для свого відділу або в позиції, де вона має/може зловживати спорядженням своєї роботи для скоєння подальших злочинів.

  ## Серйозні покарання
  [color=#a4885c]Постійне ув'язнення:[/color] Бути утриманим у постійному бригу протягом усієї тривалості зміни. Особа має право на постійне ув'язнення, якщо її строковий вирок перевищив би 15 хвилин. Усі особи, що підпадають під це покарання, зобов'язані бути перевезені в наручниках до CentComm в кінці зміни. Постійний в'язень не може бути позбавлений нічого, що покрите розділом "Поводження з в'язнями".
  [color=#a4885c]Страта:[/color] Гуманний спосіб поводження з надзвичайно неслухняними колегами. У розумних межах, в'язень, якому винесено смертний вирок, може обрати, як він хоче бути вбитим; поширені методи — розстрільна команда, летальна ін'єкція, вигнання та високовольтне ураження струмом. Ще один альтернативний метод "страти" — процес поміщення розуму персоналу в борга, це дозволено, якщо це законно. Страта може бути видана лише зі схвалення капітана або в.о. капітана; якщо HoS — в.о. капітана або немає в.о. капітана, всі керівники персоналу мають провести голосування з цього питання.

  ## Перелік злочинів
  - [textlink="Перелік злочинів" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
