<Document>
  #ПРАВИЛА INSURGENCY
    Ці правила застосовуються до режиму гри Insurgency.

  ##Загальні правила
    Жоден гравець не може вбити іншого гравця протягом перших 5 хвилин раунду.

    Колоністам та іншим неафілійованим ролям повинна бути надана валідна внутрішньоігрова причина для участі у бойових діях.

    ##Правила повстанців

    Ви — радикал, відданий своїй справі.
    - Прямі накази Лідера Чарунки повинні виконуватися, окрім випадків, коли вони прямо суперечать ідеології повстанців або правилам сервера. Ви повинні відмовлятися від наказів вбивати цивільних без розбору.

    Повстанці не можуть вбивати цивільних, якщо вони явно не ворожі до повстання.
    - Правоохоронці Колонії не вважаються цивільними.

    Повстанці НЕ МОЖУТЬ вбивати правоохоронців Колонії до 10-ї хвилини раунду.

    Повстанці НЕ МОЖУТЬ атакувати наземну базу GOVFOR до 30-ї хвилини раунду.

    ##Правила GOVFOR

    GOVFOR не може заходити в колонію, окрім випадків:
    - Їх явно сповістило Командування Колонії.
    - Минуло 30 хвилин з початку раунду.
    - Якщо GOVFOR спавняться на кораблі, вони можуть розгорнутися до своєї основної LZ і закріпити FOB до 30-хвилинної позначки, але не повинні залишати свій FOB.

    GOVFOR не може стріляти по цивільних без розумної причини, як-от:
    - Ігнорування одного чіткого попередження покинути зону, перебуваючи в полі зору.
    - Носіння або володіння нелегальною вогнепальною зброєю чи спорядженням.
    - Повідомлено, що несе вибухівку.
    - Вони використовують летальну силу або ви бачили, як вони використовували летальну силу.

    GOVFOR не може здійснювати рейд на базу повстанців, окрім випадків:
    - Вони активно слідують за членом повстання до неї.
    - Вони отримали достовірні розвіддані про її розташування.

    ##Правила Командування Колонії

    Валідна внутрішньоігрова причина потрібна для запиту допомоги від GOVFOR, як-от:
    - Повстанці відкрито носять нелегальну зброю.
    - Вбито правоохоронців або кількох цивільних.
    - Явні IC погрози смерті.
    - Замах на життя члена командування Колонії.
</Document>
