<Document>
  #ПРАВИЛА РОЛЬОВОЇ ГРИ
  Ці правила застосовуються в ролі та діють універсально.

  ##Поводьтеся як справжній персонаж у цьому світі.
  - Не використовуйте текстову мову чи смайлики в ролі, і не посилайтеся на позаігрові речі, як-от адміни чи раунди в грі. Не виходьте з ролі ні в який час, окрім використання LOOC/OOC.
  - Не посилайтеся на меми в ролі.
  - Не використовуйте емоути чи LOOC/OOC, щоб обходити фільтри мови/акценти чи німоту.
  - Ви не зобов'язані писати передісторію; однак очікується, що ви хоча б спробуєте поводитися як ваша роль і правдоподібний персонаж.
  - Деякі дії не мають затримки, щоб зробити геймплей плавнішим, як-от перезарядка. Не зловживайте цим, спамлячи будь-якими звуками.
  - Виявляйте розумне самозбереження. Не завдавайте шкоди й не вбивайте свого персонажа (чи персонажів інших гравців) без вагомої причини.
  - (Здебільшого) розумний, врівноважений персонаж не вчинятиме дій, що надмірно болючі або ставлять його в небезпеку, без обмірковування. Винятки робляться для персонажів культистів чи інших відверто божевільних ролей. 

  ##Використовуйте реалістичні імена персонажів
  Використовуйте розумне, унікальне, лор-сумісне ім'я персонажа, що могло б з'явитися в свідоцтві про народження, щонайменше з ім'ям та прізвищем.
  - Без імен чи посилань на людей чи персонажів з реального світу, всесвіту "Чужого" та/або інших форм медіа.
  - Імена не повинні бути написані повністю Caps Lock-ом.
  - Без титулів/рангів/звертань. Титули, ранги та звертання включають, але не обмежуються: Dr/Doctor, Jr/Junior, Major.
  - Юзернейми, об'єкти, випадкові символи, дуже "малозусильні" імена, "мета" імена або інакше неправдоподібні імена не можуть використовуватися як імена.
  - До трьох символів римських цифр можна використовувати замість прізвиська.

  ###Прізвиська
  - Прізвиська можуть використовуватися у форматі, в одинарних лапках, Ім'я 'Прізвисько' Прізвище.
  - Прізвиська можуть бути максимум з двох слів.
  - До трьох символів римських цифр можна використовувати замість прізвиська.

  ###Винятки
  - Персонажі-солдати Штучної утроби (AW) можуть мати "AW" замість прізвиська. Як солдат AW ви повинні мати зброю, виготовлену до 2010 року, як прізвище.
  - Синтетичні персонажі можуть використовувати одне ім'я як ім'я персонажа. Синтетичні персонажі можуть альтернативно обрати звичайне ім'я.
  - Ім'я, що складається з надзвичайно поширених імен (наприклад, John Williams), можна виправдати, якщо воно ділиться з кимось знаменитим, за умови, що гравець не намагається імітувати або відверто посилатися на пов'язану особу.

  ##Пам'ять персонажа
  Ваш персональний персонаж може пам'ятати події, що сталися в попередніх раундах, та обговорювати їх, але не може згадувати чи пам'ятати власну смерть або смерть іншого присутнього персонажа.

  CMU — це сервер "першого контакту". Ваш персонаж не зберігає жодних знань чи спогадів про зустрічі з конкретними нелюдськими або прихованими загрозами/третіми сторонами з попередніх раундів. Усі раунди, що включають перелічені нижче загрози/треті сторони, мають розглядатися як перший контакт (ваш персонаж не має поняття, що вони існують), якщо інше не вказано вашою роллю чи персоналом.
  - Death Squads
  - Black Goo (Зомбі)
  - Ксеноморфи (включно з ксено-культистами)
  - Engineers
  - Praetomorphs
  - Fulfremmen
  - Yautja

  ##Респавн
  Якщо ви помираєте і респавнитеся, ви не можете повертатися як персонаж, якого ви грали раніше в тому ж раунді. Наприклад, якщо ви грали "John Doe", ви не повинні респавнитися як "John Doe".

  Ви можете використовувати ту ж зовнішність персонажа і респавнитися під іншим іменем, доки ви граєте окрему особу і не використовуєте її попередні спогади для отримання переваги.

  ##Самогубства
  - Ви повинні мати валідну рольову причину для самогубства. Ваш персонаж повинен справді не мати іншого виходу або стикатися з обставиною, гіршою за смерть (катування, захоплення ксено тощо).
  - Початок і потім скасування самогубства буде розглядатися так само, як справжнє самогубство, якщо це не випадково, і також потребує валідної причини.

  ##Ролі високого рольового рівня
  Деякі ролі сильно впливають на раунд і потребують вищого рівня рольової гри, тому мають свої правила. [textlink="Натисніть тут, щоб прочитати про ці ролі." link="AU14HighRoleplayRoles"]

  ##Військові ролі
  Особа з "військовою роллю" визначається як будь-який персонаж, що є частиною GOVFOR та/або OPFOR або наразі є частиною уніформованих сил визнаної нації (UA, TWE, CCA, UPP тощо). CLF та інші повстанці не вважаються військовою роллю, навіть якщо вони підтримуються нацією.

  ###Гравці на військових ролях повинні дотримуватися такого:
  - Не намагайтеся відкрито співпрацювати з очевидними або відомими ворожими силами, окрім екстремальних обставин, де це єдиний спосіб зберегти своє життя (здача в полон тощо).
  - Усі персонажі на військових ролях психічно стабільні та придатні до служби. Деяке послаблення може надаватися щодо незначно психічно нестабільних, однак це не повинно впливати на вашу здатність функціонувати на ролі.
  - Усі військові ролі повинні дотримуватися цілей своєї ролі та наказів вищих за себе, окрім випадків, коли це призвело б до неминучої втрати життя через очевидну недбалість чи некомпетентність.
  - Підтримуючі ролі (медицина, інженерія, небойові синти, військова поліція) повинні переважно зосереджуватися на наданні підтримки та вступати в бій лише в самообороні або для захисту найближчих колег по фракції.
  - Молодші офіцери (за винятком Офіцерів розвідки), Військова поліція (окрім польових арештів), Лікарі, Пілотові офіцери та Командири екіпажу десантного корабля не можуть покидати FOB або корабель з будь-якої причини, окрім випадків, коли FOB та/або корабель захоплено, поки вони присутні.
  - Військові ролі не можуть порушувати UCMJ або SOP, де це було б нереалістично (вчинення кричущих правопорушень перед офіцером/військовою поліцією, порушення брифінгів, нападання на членів фракції з малою або ніякою причиною, вбивство цивільних без мети тощо).

  ##Хронологія та лор
  Від вас не очікується знання кожного шматочка лору "Чужого" і вас не модеруватимуть за це, але очікується, що ви проявлятимете розумне судження у своїй рольовій грі.

  Інтернет, як ми його знаємо, ніколи не розвинувся в світі "Чужого", тож не використовуйте сучасний інтернетний сленг та культуру в ролі.

  Окрім випадків, коли вказано інакше, канон CMU визначається наступним:

  CMU Lore > CM13 Lore > ALIEN The Roleplaying Game > Фільми.
</Document>
