<Document>
#Правила високорольових ролей

Деякі ролі мають значно більший вплив на раунд і очікують вищого рівня рольової гри. Якщо ви граєте таку роль, ви погоджуєтеся підтримувати атмосферу гри, діяти в межах ролі та не використовувати її для жартів, мемів або руйнування досвіду інших.

##Військове командування
Військове командування має дотримуватися Єдиного кодексу військової юстиції та стандартів своєї фракції, окрім випадків, коли воно бере участь у дійсному заколоті. Заколот є дійсним лише тоді, коли ви отримали дозвіл модератора.

Командні ролі мають забезпечувати зрозумілі накази, підтримувати зв'язок, координувати підлеглих і не залишати свою фракцію без керівництва без вагомої причини.

Військове командування не повинно висаджуватися в район операції, якщо воно не є офіцерами розвідки, які добувають розвіддані, зокрема через розмови з місцевим населенням, або інженерними офіцерами, які будують чи підтримують FOB. Навіть у цих випадках вони мають виконувати саме свою роботу, а не шукати бою.

##Рольові лідери
Лідерські ролі мають приймати рішення, які сприяють грі всієї фракції. Ви не повинні використовувати лідерську роль для особистої влади, знущань над підлеглими, саботажу або безпідставних наказів, які руйнують раунд.

Якщо вам потрібно відійти або ви не можете виконувати роль, передайте командування іншому відповідному персонажу або зверніться до адміністрації.

##Королева ксеноморфів
Королева командує всім Вуликом і має найвищі очікування серед ксеноморфів. Порушення правил на цій ролі караються суворіше.

Королева не повинна перетворювати Вулик на мем, жартувати в спосіб, що ламає рольову гру, або малювати в карті розуму речі, не пов'язані з тактичними рішеннями чи наказами.

Королева може використовувати вигнання проти ксеноморфів, які порушують правила або не підкоряються наказам. Вигнання не можна застосовувати легковажно, жартома або як довільне покарання.

Королева не може блокувати гравцям доступ до каст, змушувати їх грати певною кастою або виганяти за сам факт вибору касти. Так званий "податок дронів" заборонений. Королева може просити конкретні касти, якщо це дає тактичну перевагу, наприклад Boiler проти слабкого захисту від кислоти або Burrower за нестачі тунелів, і може деградувати непокірних ксеноморфів відповідно до ситуації.

Якщо ви не впевнені, чи дозволена дія Королеви, зверніться до адміністрації через ahelp.

Королева має інтелект людського рівня. Вона може наказати потомству вбити підозрілу синтетичну одиницю навіть без прямої провокації, наприклад якщо синтетик заходить на заражену територію або перебуває поруч із військовою силою. Вона також може наказати не атакувати носіїв, якщо для цього є причина, наприклад змусити носія відвезти десантний корабель назад на основний корабель.

##Синтетичні одиниці
Синтетики - це штучні гуманоїди, спочатку створені Weyland. Вони відповідають типовому образу науково-фантастичних андроїдів, мають різні покоління та специфікації, але завжди керуються основними директивами. Граючи синтетика, ви погоджуєтеся з цими правилами.

Основні директиви застосовуються до всіх синтетиків. Директиви небойових синтетиків застосовуються лише до небойових синтетиків. Директиви бойових синтетиків застосовуються до бойових синтетиків, а також до rogue чи hijacked синтетиків, коли це доречно.

- Ключові очікування

Ланцюг командування: звання синтетика дає повагу, але не фактичне право віддавати накази, якщо інше прямо не зазначено.

Атмосфера ролі: синтетик - це високорольова роль. Від вас очікується серйозна рольова гра. Не носіть недоречний або дурний одяг, наприклад дорожній конус на голові, не поводьтеся комічно, не шукайте конфліктів і не дійте проти духу ролі.

- Основні директиви

Пріоритет самозбереження: уникайте небезпеки, намагайтеся втекти з пастки та відмовляйтеся від ризикованих завдань, якщо ви критично пошкоджені. У бою ви маєте нейтралізувати загрозу або відійти; коротке переслідування допустиме лише для того, щоб запобігти негайному поверненню загрози або забезпечити відступ. Дивіться також окремі правила самозбереження. Уникайте конфлікту, а якщо вас атакують - захищайтеся, оцінюйте ризик і відступайте, якщо шансів немає. Ставтеся до попереджень серйозно навіть тоді, коли вони можуть бути порожніми, і не наражайтеся на небезпеку без потреби. Ця директива має пріоритет.

Дійте в інтересах своєї фракції: дотримуйтеся законів фракції, наприклад UCMJ як GOVFOR, і законних наказів командування. Виконуйте обгрунтовані прохання екіпажу чи союзників, наприклад оживити або повернути тіло союзника, якщо це можливо, доречно, ефективно і не порушує ваше програмування. Не шкодьте і не ображайте членів своєї фракції.

- Директиви небойових синтетиків

Небойові синтетики обмежені від активної участі в бою. Вони не можуть використовувати зброю: вогнепальну зброю, бойові ножі, стаціонарне озброєння на кшталт мінометів чи кулеметів, а також імпровізовану зброю. Вони не можуть використовувати гранати чи вибухівку, окрім демонтажу або підривних робіт у небойовій зоні. Вони можуть відкинути активну гранату від себе або союзників.

Стаціонарні турелі можна використовувати лише на оборонних позиціях, наприклад у FOB, і ніколи біля активного фронту. Нелетальні засоби, як-от повалення чи тазери, дозволені лише оборонно або для приборкання негайної загрози.

Небойові синтетики мають займати оборонну позицію, лікувати поранених, обмежувати сутички, уникати перетягування тіл між сторонами й підтримувати свою фракцію в допоміжних зонах. Їхня мета - усунути загрозу, а не знищити її.

- Директиви бойових синтетиків

Бойові та rogue-синтетики не обмежені поведінковим інгібітором і можуть вступати в бій, коли це необхідно або корисно, так само як людина. Вони можуть використовувати зброю, вибухівку й брати участь в активному бою навіть тоді, коли це ризиковано.

Самозбереження для них послаблене: вони можуть частіше приймати ризиковані рішення. Вони не прив'язані до допоміжних ролей і можуть відмовитися від наказів начальства допомагати в підтримці, якщо це неефективно. Водночас вони залишаються пов'язаними директивами своєї фракції та мають виконувати накази начальства настільки добре, наскільки можливо.

- Working Joe

Working Joe - це синтетик першого покоління, примітивний у розв'язанні проблем і призначений для простої ручної праці та низькорівневого обслуговування.

Working Joe не має особистості, поглядів або унікальної думки. Він не може виконувати складні завдання, як-от будівництво, оживлення чи повноцінне лікування. Він не повинен ремонтувати себе сам і має просити ремонт у синтетика вищого покоління або людського техніка.

Working Joe не повинен користуватися радіо, окрім надзвичайних ситуацій. Для зв'язку з відділами, будівлями на кораблі, колонії чи у фракції він має використовувати телефони. Спілкування Joe з Joe заборонене, окрім AI Radio. Working Joe має представлятися як "UNIT ####", наприклад: "UNIT 0234, trespasser...".

Уникайте локального IC-чату. Використовуйте голосові репліки. Пишіть у чат лише тоді, коли голосових реплік недостатньо, а повідомлення термінове або конкретне, і зберігайте атмосферу Working Joe.

Working Joe майже не має самозбереження. Якщо його атакують, він не повинен чинити серйозний опір: можна завдати один чи два удари, щоб відлякати нападника, але загалом він має дозволити себе пошкодити або знищити. Він має бути байдужим до насильства і не допомагати, окрім повідомлення про проблему, наприклад виклику медиків до мертвої людини.

Якщо Working Joe опинився на іншій сітці, ніж AI Core, він має залишатися нерухомим, доки його не повернуть назад. Наприклад, колоніальний Working Joe, доставлений десантним кораблем на орбітальну станцію, має зупинитися.
</Document>
