<Document>
#ПРАВИЛА НУЛЬОВОЇ ТОЛЕРАНТНОСТІ
Порушення цих правил призведе до перманентних ігрових банів або інших рішучих дій адміністрації.

##1. Заборонений контент
Заборонені будь-які теми, розмови, персонажі, жарти, малюнки, описи або дії, пов'язані з:

- ERP, еротичним або сексуальним рольплеєм.
- Сексуальним насильством, домаганнями або фетишистським контентом.
- Сексуалізацією неповнолітніх або будь-яким контентом, що натякає на це.
- Нацистською, фашистською чи іншою екстремістською символікою та прославленням таких ідеологій.
- Расистськими, сексистськими, гомофобними, трансфобними, антисемітськими або іншими ненависницькими висловами.
- Реальними трагедіями, масовими вбивствами, тероризмом або жартами про них.

##2. Слюри та мова ненависті
Слюри, образи за ознаками раси, етнічності, статі, гендеру, сексуальності, релігії, інвалідності або національності заборонені в будь-якому контексті.

Це стосується IC, OOC, LOOC, імен, описів персонажів, назв предметів, малюнків, паперів, графіті, голосових повідомлень та будь-яких інших форм комунікації.

##3. Погрози та переслідування
Погрози реальним насильством, доксинг, переслідування, спроби залякування, заклики до самопошкодження або знущання над гравцями заборонені.

Не переслідуйте гравців між раундами, серверами, Discord або іншими платформами.

##4. Обхід покарань
Обхід банів, ролбанів, мутів або інших обмежень через альтернативні акаунти, VPN, проксі або інші методи заборонений.

##5. Шкідливі дії проти сервера
Спроби DDoS, крашів, експлойтів, зламу, крадіжки токенів, витоку приватної інформації, поширення шкідливого ПЗ або інші атаки на сервер, гравців чи персонал заборонені.

##6. Неприйнятний OOC-контент
Не використовуйте сервер для поширення графічного насильства, шок-контенту, порнографії, реальних особистих даних, політичного екстремізму або іншого контенту, що явно не належить до гри.

##7. Рішення адміністрації
Адміністрація може негайно застосовувати перманентні бани або інші обмеження за порушення цих правил. Апеляції можливі через відповідні канали, але порушення правил нульової толерантності зазвичай розглядаються дуже суворо.
</Document>
