<Document>
#Правила рольової гри

Colonial Marines Universe - це сервер із серйозною рольовою грою. Ви маєте відігравати персонажа відповідно до сетингу, ролі, ситуації та інформації, яку персонаж міг знати.

##Залишайтеся в персонажі
Під час раунду ваші IC-дії та мова мають відповідати персонажу. Не обговорюйте механіки, адміністрацію, бан, Discord, OOC-події або інші позаігрові речі в IC-каналах.

LOOC використовуйте лише для коротких уточнень або технічних питань. Не перетворюйте його на чат і не передавайте через нього IC-інформацію.

##Дотримуйтеся сетингу
Ваш персонаж має відповідати всесвіту Alien/Predator і військово-науково-фантастичному тону сервера. Мемні персонажі, відсилки до реальних людей або медіа, безглузді імена чи поведінка, що явно не пасує сетингу, заборонені.

##Поведінка має відповідати ролі
Грайте роль так, щоб вона мала сенс. Лікарі лікують, інженери будують і ремонтують, командування командує, солдати виконують накази та воюють. Відхід від ролі можливий лише за вагомої IC-причини.

##Ескалація конфлікту
Конфлікти між персонажами мають розвиватися поступово й мати причину. Не переходьте одразу до летального насильства через дрібні образи, жарти або незначні суперечки.

Винятки можливі для бойових ситуацій, ворожих фракцій, явної загрози життю або ролей, які мають відповідні правила.

##Самозбереження
Ваш персонаж має цінувати власне життя. Не кидайтеся в очевидно смертельні ситуації без причини, не ігноруйте тяжкі поранення, не продовжуйте бій після критичних травм, якщо це не має вагомого сенсу для ролі та ситуації.

Самозбереження не означає, що ви завжди повинні тікати. Воно означає, що персонаж має реагувати на небезпеку правдоподібно.

##Страх і біль
Персонажі мають реагувати на загрози, біль, смерть союзників, полон і травми правдоподібно. Не жартуйте та не поводьтеся байдуже в ситуаціях, де персонаж мав би боятися або страждати.

##Реалістичні знання персонажа
Ваш персонаж не знає всього, що знаєте ви як гравець. Не використовуйте знання про механіки, мапи, ролі, антагоністів або плани, якщо персонаж не міг отримати цю інформацію IC.

##Пам'ять після смерті
Якщо персонаж помер і був повернений до життя, він не пам'ятає події після смерті. Не використовуйте інформацію, отриману як привид або після втрати свідомості, якщо персонаж не міг її знати.

##Клони, ревайви та повернення
Після повернення до життя продовжуйте рольову гру відповідно до стану персонажа. Не поводьтеся так, ніби смерть була дрібницею, якщо ситуація цього не виправдовує.

##Тортури та жорстокість
Жорстокість, тортури та страти мають бути доречними до ситуації, не затягнутими й не спрямованими на дискомфорт гравця. Графічні описи, сексуалізоване насильство або надмірні подробиці заборонені.

##Мова персонажа
Мова має відповідати ролі та сетингу. Уникайте сучасних мемів, інтернет-сленгу, OOC-жартів і термінів, які персонаж не мав би використовувати. Допустимі військові скорочення, фракційні терміни та технічна мова, якщо вони пасують ролі.

##Імена та описи
Імена, описи, зовнішність і записи персонажа мають бути серйозними та відповідати сетингу. Не використовуйте меми, образи, слюри, сексуальний підтекст або явні відсилки до реальних людей і медіа.

##Ворожі фракції
Ворожі фракції мають діяти відповідно до своїх цілей і знань. Не перетворюйте ворогів на друзів без вагомої причини, не зливайте інформацію ворогу без правил, що дозволяють це, і не руйнуйте очікуваний конфлікт.

##Таймлайн і лор
Події, технології та знання персонажів мають відповідати таймлайну й лору сервера. Якщо ви не впевнені, чи щось існує або відомо вашому персонажу, зверніться до адміністрації.

##Стандарти рольової гри ксеноморфів
XX121 Xenomorph - це агресивний ендопаразитоїдний еусоціальний вид. Їхні головні цілі - поширення виду та знищення загроз.

###Розум Вулика
Ксеноморфи не мають вільної волі, коли під'єднані до Королеви й Розуму Вулика. Їхні базові рушії - розмноження та вбивство загроз.

Ксеноморфи мають базове розуміння людського спорядження та його роботи в межах здорового глузду або дозволу адміністрації. Якщо корабель GOVFOR перебуває в атмосфері, ксеноморфи можуть відчувати його та розуміти, що людські військові можуть їх атакувати.

Ксеноморфи ніколи не є дружніми до придатних носіїв. Вони не зобов'язані одразу вбивати носіїв і мають певну свободу гратися зі здобиччю, але не можуть діяти проти інтересів Вулика.

Ксеноморфи ніколи не можуть прямо чи опосередковано порушувати накази Королеви. Винятків немає. Королева може вигнати непокірних ксеноморфів; це також може призвести до OOC-покарання.

###Мова
Розум Вулика є англійським перекладом спілкування та думок ксеноморфів. Ви можете використовувати людські терміни на кшталт "landing zone" або "dropship", але не конкретні назви, наприклад "Fallujah".

Не видавайте в Розумі Вулика звуки на кшталт "meow". Розмови в стилі "mommy" заборонені.

###Синтетичні одиниці
Ксеноморфи не можуть поводитися вороже до синтетиків, повалювати їх навіть жартома, тягнути або взаємодіяти з ними негативно. Загалом ксеноморфи мають ігнорувати синтетиків, окрім шипіння чи гарчання.

Виняток діє, якщо синтетик довів, що створює проблему: знищує смолу, повертає мертві людські тіла навіть після остаточної смерті, входить у головний Вулик або виконує іншу підозрілу дію.

###Личинки
Личинки мають уникати небезпеки, коли це можливо, і завжди залишатися у Вулику, якщо Вулик не атакують. Личинки, які прямують у небезпечні зони, навіть якщо їх супроводжують або вони виживають, можуть бути покарані.
</Document>
