<Document>
  #ЗАГАЛЬНІ ПРАВИЛА
  Ці правила діють завжди — як у ролі, так і поза нею, та забезпечуються універсально.

  ##Мова
  - Використання нестандартного юнікоду заборонено, це поширюється на емодзі, символи та всі інші форми, як-от текстові смайли "(:), :(, :D, xD)" незалежно від того, як це зроблено — через емоути, через оголошення чи як ярлик на об'єкті.
  - Спам у чаті неанглійськими символами, символами чи іншою тарабарщиною заборонений.
  - CMU — англомовний сервер. Говорити повними реченнями нічим іншим, окрім англійської, не дозволено. Окремі слова чи фрази іншими мовами дозволені, доки це доповнює ваш RP (ваш персонаж посилається на свого "padre", "amigo" тощо — це нормально).

  ##Не метаграйте
  - Не використовуйте інформацію, отриману поза знаннями вашого персонажа, для отримання переваги.
  - Використання інформації, отриманої поза межами огляду та слуху вашого власного персонажа, на свою користь суворо заборонене. Ви пам'ятаєте всі події до того, як знепритомнієте. Якщо ви берете роль примари або респавнитеся, якщо не вказано інше, ви не пам'ятаєте нічого зі свого минулого життя.
  - Не публікуйте зображення/відео або обговорення поточних раундів, поки раунд не завершиться.
  - Гравці можуть бути в голосовому чаті разом під час гри, але не повинні ділитися інформацією, яку можна використати для метагри.
  - Отримання або виконання цілей фракції як третя сторона чи непов'язана сторона, без інформування про цілі цієї фракції, вважається метагрою.

  ##Не дратуйте/не антагонізуйте інших гравців навмисно.
  - Ви граєте у багатокористувацьку гру з іншими людьми, які теж хочуть отримати задоволення від гри.
  - Не робіть навмисно життя інших гравців пеклом для власної розваги.
  - Не спамте емоутами/звуками без причини (це включає крики, спам перезарядкою тощо).
  - Навмисне створення серйозної проблеми/прикрості/порушення для інших гравців у вашій фракції загалом заборонено.
  - Є послаблення для дрібних та помірних злочинів, що приносять вашому персонажу користь, але мають наслідки для нього у разі піймання.
</Document>
