<Document>
  #Ролі високого рольового рівня
  Деякі ролі мають значний вплив на раунд, тому потребують вищого рівня рольової гри.

  ##Командні ролі Колонії
  Особа з "командною роллю Колонії" визначається як будь-хто, хто наразі займає одну з таких посад:
  - Адміністратор Колонії
  - Синтетики операцій Колонії
  - Бригадир (Foreman)
  - Лідери правоохоронних органів Колонії (Маршал CMB тощо)

  Командування Колонії повинно намагатися дотримуватися Закону Колонії, окрім випадків, коли вони правильно є частиною валідного заколоту.

  Командування Колонії не може свідомо вчиняти будь-які дії, що призведуть до знищення колонії або масової шкоди її людям.

  Особи на командних ролях Колонії повинні мати можливість спілкуватися чітко та лаконічно під час спілкування на радіоканалах та оголошеннях, а також у будь-якій професійній обстановці.

  ##Військові командні ролі
  Особа з "військовою командною роллю" визначається як будь-хто, хто наразі займає одну з таких посад:
  - Командир GOVFOR/OPFOR.
  - Молодші офіцери на ролі В.о. командира.
  - Небойові синтетики (Допоміжна підтримка тощо).
  - Будь-яка роль, що має ранг вище за O3 (зазвичай капітан) або еквівалент.

  Військове командування повинно намагатися дотримуватися Уніфікованого кодексу військової юстиції та Стандартних Операційних Процедур, окрім випадків, коли вони правильно є частиною валідного заколоту.

  Військове командування не може свідомо вчиняти будь-які дії, що призведуть до знищення свого корабля/бази або масової шкоди союзним військовим членам, окрім випадків, коли дія обґрунтовано призведе до механічної перемоги фракції (звертайтеся до консолі цілей) або до врятування кількох цивільних життів.

  Військове командування не може розгортатися в Зону операцій (покидати корабель), якщо в CIC немає військової командної ролі.

  Особи на військових командних ролях повинні мати можливість спілкуватися чітко та лаконічно під час спілкування на радіоканалах та оголошеннях, а також у будь-якій професійній обстановці.

  ##Небойові синтетики
  Особа з небойовою синтетичною роллю визначається як будь-який синтетик, нездатний поводитися з вогнепальною зброєю, якому не призначена антагоністична ціль або який не є частиною загрози.

  Синтетики можуть атакувати ворога з летальною силою лише для врятування життя будь-якого присутнього члена дружньої фракції чи невинної/беззбройної особи. Синтетик повинен негайно припинити атаку і не наближатися до ворога, якщо вони намагаються втекти, більше не завдаючи шкоди, або були виведені з ладу.

  Синтетики, що спавняться з поліцейським спорядженням, можуть забезпечувати дотримання призначеного їм закону (закон Колонії, UCMJ тощо), але повинні робити це нелетально, якщо вищезгадане не застосовується.

  Синтетики не можуть обирати залишити когось помирати/закінчити життя (навіть ворога), окрім випадків, коли роблять це у спробі врятувати спочатку колег по фракції. Синтетики не зобов'язані надавати медичну допомогу тим, хто остаточно SSD (привид) або коли це поставило б синтетика під ризик неминучої смерті (наприклад, мертвий далеко позаду фронту ксено).

  Синтетики постійно прив'язані до Закону/SOP фракції, у якій вони спавняться, і не можуть його порушувати.
</Document>
