<Document>
#Загальні правила та правила гри

Правила AU-14 застосовуються до всіх, незалежно від віку, статусу, раси, статі, гендеру, сексуальності тощо. Як активний учасник спільноти, ви погоджуєтеся з цими правилами.

##Правило 0 - Здоровий глузд
Правила, наведені нижче, охоплюють якомога більше випадків, але не можуть передбачити все. Переконайтеся, що ваші дії мають сенс для персонажа, якого ви відіграєте, та для поточної рольової ситуації. Рішення адміністрації мають пріоритет над писаними правилами.

Якщо ви не впевнені, чи щось дозволено, зверніться до адміністрації через ahelp.

##Дотримуйтеся очікуваного досвіду
Очікуваний досвід Colonial Marines Universe - це серйозна рольова гра про військові сили та інші фракції у всесвіті Чужих і Хижака. Ваші дії повинні відповідати атмосфері гри та не руйнувати досвід інших гравців.

##Поважайте адміністрацію
[italic][color=#ffbf00][bold]Ви маєте поважати персонал і виконувати їхні рішення. Якщо у вас є питання до члена персоналу або його рішення, подайте апеляцію або повідомте про цього члена персоналу старшому модератору чи головному модератору.[/bold][/color][/italic]

##Не використовуйте експлойти
Не зловживайте помилками гри, прогалинами механік або технічними проблемами. Якщо ви знайшли баг, повідомте про нього адміністрації або розробникам. Використання багів для отримання переваги карається.

##Не обходьте правила
Не намагайтеся обходити правила через формальні лазівки, навмисне викривлення їхнього змісту або "технічно це не заборонено". Якщо дія очевидно шкодить грі чи іншим гравцям, вона може бути покарана навіть без прямої згадки в правилах.

##Не створюйте альтернативні акаунти для обходу покарань
Обхід банів, ролбанів, мутів або інших обмежень через інші акаунти заборонений.

##Не спамте
Не засмічуйте чат, радіо, LOOC, OOC, ahelp або інші канали повторюваними повідомленнями, шумом чи беззмістовним текстом.

##Не займайтеся метагеймінгом
Метагеймінг - це використання позаігрової інформації в ігрових рішеннях. Інформація з Discord, стрімів, OOC, спостереження за грою після смерті або розмов поза персонажем не повинна впливати на ваші IC-дії.

Не публікуйте зображення чи відео, які можуть містити інформацію, здатну вплинути на поточний раунд. Винятки можуть бути надані; зверніться до головного модератора, якщо вам потрібен виняток.

Приклади метагеймінгу:
- Передавати живим гравцям інформацію, яку ви дізналися після смерті.
- Координувати дії через Discord або інші сторонні засоби замість IC-каналів.
- Використовувати знання про антагоністів, ролі чи події, які ваш персонаж не міг знати.
- Використовувати ігрові механіки, як-от емоції чи меню правої кнопки миші, щоб знаходити гравців або сутності, наприклад у темних зонах. Це не стосується емоцій, які створюють звук, наприклад сміху.

##Не грифте
Не шкодьте своїй фракції або грі без вагомої IC-причини. Умисне псування спорядження, вбивство союзників, саботаж без дозволу ролі або руйнування важливих систем заборонені.

##Не займайтеся самогубством без причини
Навмисне самогубство, самокаліцтво або відмова від життя без вагомої IC-причини заборонені. Якщо вам потрібно піти, використовуйте cryo, ghost або зверніться до адміністрації.

##Не створюйте дискомфорт іншим гравцям
Не робіть інших гравців незручними для них коментарями, дивними чи недоречними висловами про гравців або їхніх персонажів, особливо якщо вони просять вас припинити.

##Не зловживайте LOOC/OOC
LOOC та OOC призначені для позаігрової комунікації. Не використовуйте їх для передачі IC-інформації, образ, сварок, провокацій або обговорення поточного раунду в спосіб, який може вплинути на гру.

##Не використовуйте мову ненависті
Расизм, сексизм, гомофобія, трансфобія, антисемітизм, нацистська символіка, слюри та інша мова ненависті заборонені. Це правило діє для IC, OOC, імен, описів, предметів, малюнків та будь-якого іншого контенту.

##Не сексуалізуйте гру
Еротичний рольплей, сексуальні жарти, сексуальні домагання, фетишистський контент або сексуалізація персонажів заборонені. Це включає натяки, "жарти" та евфемізми.

##Не використовуйте неприйнятні імена
Імена мають відповідати сетингу та ролі. Заборонені імена з жартами, мемами, реальними політичними діячами, образами, слюрами, відсилками до медіа, сексуальним підтекстом або навмисно безглуздим виглядом.

##Не влаштовуйте drama dumping
Не використовуйте сервер, Discord або ігрові канали для викидання особистих драм, погроз, самопошкодження, графічних подробиць чи тем, які не належать до гри. Якщо вам потрібна допомога, зверніться до відповідних служб або людей поза грою.

##Не порушуйте правила Discord
Правила Discord-сервера також застосовуються до спільноти. Поведінка поза грою може впливати на доступ до гри, якщо вона шкодить спільноті або її учасникам.

##Виконуйте рішення адміністрації
Якщо адміністрація просить вас зупинитися, пояснити ситуацію або змінити поведінку, зробіть це. Суперечки щодо рішення слід вести через апеляцію або скаргу, а не під час активного раунду.

##Апеляції та скарги
Якщо ви вважаєте, що покарання або рішення адміністрації було неправильним, подайте апеляцію чи скаргу через відповідні канали Discord. Не влаштовуйте публічні сварки під час гри.
</Document>
