<Document>
# Важливі поради зі створення персонажа
Це гайд з тих частин створення персонажа, які впливають на геймплей.

[textlink="Для гайду з косметичних змін натисніть тут." link="YourFirstCharacter"]

## Пріоритет спавну
Це впливає на те, де ви з'явитеся при приєднанні до гри після початку раунду.

Вибір "Arrivals" спавнить вас на окремій станції, де ви чекаєте на шатл, що доставить вас на основну станцію.

Вибір "Cryosleep" змусить вас прокинутися в камері кріосну вже на станції.

Вибір "None" або обере за вас, або обере єдиний доступний варіант спавну для поточної станції.

Це здебільшого довільний вибір. Ви можете спокійно залишити "None" і не зазнаєте жодних реальних незручностей.

## Роботи
Ви можете встановити свої переваги робіт у лобі. Хоча вони не [color=#a4885c]гарантують[/color] вашу позицію, хтось, хто хоче цю роботу, буде [color=#a4885c]випадково[/color] обраний на початку раунду.
Спочатку вам дається шанс бути обраним для вашої роботи з високим пріоритетом, потім середнім, потім низьким.
Також є опція автоматично стати пасажиром або бути повернутим у лобі, якщо вас не обрали для жодної з бажаних робіт.

Деякі роботи заблоковані, поки ви не награєте достатньо часу на інших початкових роботах.

[textlink="Для більш детальної інформації про роботи натисніть тут." link="Jobs"]

## Лоадаути робіт
Ви також можете обрати [color=#a4885c]лоадаути[/color] для кожної роботи. Лоадаути — це одяг та дрібнички, з якими ви спавнитеся при приєднанні до гри. Деякі предмети лоадауту заблоковані за обмеженнями ігрового часу.
Це може по-різному впливати на геймплей, оскільки деякі предмети одягу мають [color=#a4885c]захист від пошкоджень[/color] або [color=#a4885c]сповільнюють вашу швидкість руху[/color]. Це особливо стосується Командування та Безпеки.

Ви також можете обрати, з якою сумкою спавнитися.
[color=#a4885c]Рюкзаки[/color] середнього розміру, але легше вміщують великі предмети. [color=#a4885c]Сумки через плече[/color] мають більше загального місця, ніж рюкзаки, але мають проблеми з великими предметами. [color=#a4885c]Спортивні сумки[/color] великі, але накладають штраф до швидкості руху.

## Антагоністи
Увімкнення перемикача [color=#a4885c]антагоніста[/color] додасть вас до списку потенційних антагоністів на початку раунду. Це не гарантує вам роль антагоніста — не використовуйте це як виправдання для само-антагонізму!
Натомість, як і з пріоритетами робіт, кілька гравців обираються випадково з тих, хто підходить. Якщо ви член командування або офіцер безпеки, вас не можуть обрати на роль антагоніста.

[textlink="Для більш детальної інформації про антагоністів натисніть тут." link="Antagonists"]

Приєднання до кількох ігор або вихід/від'єднання/самогубство при необранні антагоністом називається "antag-rolling" і це проти правил.
Багато людей терпляче чекають своєї черги бути антагоністами, тож [color=#a4885c]ми ввічливо просимо вас утриматися від підписки на роль антагоніста, якщо ви не готові[/color].

## Риси
Мовні риси змінюють вашу мову, іноді до крайнього ступеня.

Вони включають:
- Без акценту (вимикає акцент вашого обраного виду)
- Ковбойський акцент (заміна слів, партнер)
- Фронтальна шепелявість ("s" замінюється на "th")
- Італійський акцент (Мамма-міа, заміна слів)
- Патологічний брехун (заміна слів, змінює "yes" на "no")
- Піратський акцент (Аррр, заміна слів)
- Соціальна тривожність (з-з-заїкання)
- Південний говір (замінює "-ing" на "-in'" та подібні зміни)

Вам варто освоїтися з нормальною мовою або з незначним акцентом на кшталт Соціальної тривожності чи Південного говору, перш ніж брати важкі акценти на кшталт Італійського чи Ковбойського.

Також є риси інвалідності. Ознайомтеся з грою та її потоком, перш ніж брати одну з них, оскільки деякі можуть бути складними для новачків.

Вони включають:
- Сліпота (серйозно обмежує ваш зір)
- Легке сп'яніння (ви п'яніте швидше і більше страждаєте від негативних ефектів алкоголю)
- Німота (ви не можете говорити чи шепотіти, але все ще можете спілкуватися через емоції та ручку з папером)
- Нарколепсія (ви випадково засинаєте в непередбачувані та часто незручні моменти)
- Пацифіст (ви не можете бити, стріляти або кидати гострі предмети в людей)
- Паракузія (ви іноді чуєте звуки, яких насправді немає)
- Короткозорість (дещо обмежує ваш зір без рецептурних окулярів)
- Хропіння (ви видаєте гучні звуки хропіння під час сну)
- Неоживлюваний (вас не можна реанімувати після передчасної загибелі)
</Document>
