<Document>
# Капітани та клоуни
Це гайд з редагування зовнішності вашого персонажа. Спочатку прочитайте розділ Створення персонажа.
Створюючи свого персонажа, ви можете бути приголомшені величезним вибором опцій.
  
Цілком нормально зробити першого персонажа [color=#a4885c]рандомним[/color] і грати з тим, що вийшло — навіть досвідчені гравці так роблять.
Створення першого персонажа не обов'язково має бути точним. Ви можете [color=#a4885c]імпровізувати[/color] і подивитися, що вийде.
  
Якщо ж ви хочете бути [color=#a4885c]методичним[/color], створення персонажа легко робити крок за кроком.

## Вибір виду
Більшість видів мають незначні відмінності, про які можна прочитати в розділі [color=#a4885c]Види[/color].
Однак вам може бути простіше зробити першого персонажа людиною, моллю, гномом або рептиліаном.

Це не повинно відлякувати вас від творчого підходу до свого персонажа.

Цей гайд припускає, що ви створюєте людину, але процес подібний для всіх видів.

## Другорядні характеристики
До них належать:
- Вік (18-29 для молодих, 30-59 для середнього віку, 60+ для літніх)
- Стать (ваш спрайт, видимий при перемиканні "Show clothing")
- Займенники (як гра на вас посилатиметься)
- Колір шкіри (може бути повзунком або RGB залежно від виду)
- Колір очей (RGB)
- Колір волосся (RGB)

Це незначні зміни, що мало впливають на геймплей. Це те, що гравці прочитають, коли [color=#a4885c]оглянуть вас[/color]. ("молодий чоловік")

## Волосся та борода
Знову ж таки, вас може приголомшити величезний вибір. Це нормально.

[color=#a4885c]Не поспішайте.[/color] Ви можете переглядати або клікати по кожній опції та знайти ту, що вам подобається.
Іноді простіше спочатку встановити бажаний колір волосся, а потім дивитися на варіанти.

Якщо ви дійсно не можете вирішити, деякі популярні варіанти зачісок: Floorlength Bedhead, Modern, Business, CIA або просто лисий.
Альтернативно, [color=#a4885c]рандомізуйте[/color] окремого персонажа і подивіться, які зачіски йому випали. Здивуйте себе.

Не відчувайте себе зобов'язаним використовувати будь-яку з них.
  
## Маркування
Маркування варіюються від [color=#a4885c]шрамів та морд[/color] до [color=#a4885c]татуювань та хвостів[/color].
Думайте про них як про [color=#a4885c]аксесуари[/color], що є частиною вашого тіла, для надання персонажу додаткового стилю та унікальності. Їх не можна змінити під час раунду.

Деякі види мають більше варіантів маркувань, ніж інші. Люди більш обмежені в маркуваннях, ніж молі чи рептиліани.

Ви можете мати певну кількість маркувань у кожній '[color=#a4885c]категорії[/color]', як видно зверху. Наприклад, рептиліани можуть мати одне маркування на грудях, але два на верхній частині голови.
Вони [color=#a4885c]косметичні[/color] і не впливають на геймплей.

## Як виділитися
Запам'ятовуваних персонажів зазвичай пам'ятають за їхню особистість, вчинки та [color=#a4885c]робастність[/color], але це не означає, що ви маєте бути якимось крутим.

Не переживайте через великого, яскравого та запам'ятовуваного персонажа. Створіть свою власну історію, за яку вас запам'ятають.
</Document>
