<Document>

  #Отже, ви щойно народилися в Гнізді!
  #Що тепер?

  - Радійте! Ми щойно приєдналися до Гнізда як личинка. Зараз ми не можемо багато, але наш потенціал безмежний!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoLarva"/>
  </Box>\n
  - Час до роботи! Як тільки зможемо, треба спробувати еволюціонувати. Однак це вимагатиме отримати трохи віку через очікування.
  - Для початківців рекомендується стати дроном. Дрони відповідають за будівництво оборони Гнізда.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoEvolve"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoDrone"/>
  </Box>\n

  - Ось кілька речей, які ми можемо побудувати!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallXenoResin"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallXenoMembrane"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorXenoResin"/>
  </Box>\n

  - Іншою важливою роботою Дрона є посадка бур'янів.
  - Бур'яни дозволяють нам відпочивати, щоб відновити здоров'я та енергію!
  - Ми також можемо будувати Гніздо лише на бур'янах.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoRest"/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoWeeds"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoWeedsSource"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoWeeds"/>
  </Box>\n

  - Наша остаточна мета — захищати Королеву та висаджувати її яйця, щоб наше Гніздо могло рости!
  - Яйця можна розміщувати на бур'янах гнізда, і вони містять паразитів.
  - Паразитів можна витягувати з яєць, але стережіться — паразити мають короткий термін життя поза бур'янами!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoQueen"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoEgg"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoHiveWeeds"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoParasite"/>
  </Box>\n

  - Ми також можемо поглинати полонених і транспортувати їх до Гнізда для гніздування!
  - Знайдіть tall'а і затакліте його, клікнувши правою кнопкою з увімкненим режимом шкоди.
  - Як тільки вони стримані, клікніть і перетягніть їхній спрайт у свій, щоб почати поглинати; не забувайте продовжувати таклити після!
  - Після поглинання йдіть до найближчого Гнізда, щоб заразити їх на яйці, потім гніздіть їх таким же рухом на стіні.

  - Коли паразит розміщений на живому хості, народжується нова личинка! Радійте!
  - Хости, що тримають зростаючу личинку, дуже цінні і повинні бути закріплені на смоляній стіні, підтриманій бур'янами Гнізда, якомога швидше.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookCorpseColonistBurst"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoLarva"/>
  </Box>\n

</Document>
