<Document>
  #Valkyrie, Tier 3

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCXenoPraetorianValkyrie"/>

  ##Гра за Valkyrie
  Ваш весь арсенал здібностей змінюється при виборі цього штаму. Ви зможете лікуватися при ударі будь-якого хоста. Ви додатково отримуєте резервуар fury, що потрібен для активації певних здібностей. Ви втратите свій Tail Stab в обмін на іншу здібність, Water Fountain.

  Тримайтеся за сестрами як Valkyrie — ви граєте підтримуючу роль зі своїми феромонами та retrieve; якщо ваші сестри оглушені, тоді використайте Fight or Flight, щоб врятувати їх.

  ##Здібності:
  - [bold][color=green]ПАСИВНА[/color][/bold]: Ваші слеші lifesteal і лікують будь-яких сестер поряд з вами під час атаки; ця кількість підсилюється під час Tantrum.
  - [bold]Tail Fountain[/bold]: Це одноцільове гасіння з відносно коротким кулдауном, яке можна використовувати для гасіння вогнів як на ксенонідах, так і на хостах. Корисно для врятування ксенонідів або полонених від вогню при майже-смерті.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoTailFountain"/>
  - [bold]Tantrum[/bold]: Використовується на сестрі, щоб тимчасово підсилити вашу та її оборону. Додатково подвоює зцілення, яке ви отримуєте при ударі цілі. Винятками є Ravager та Crusher, оскільки вони отримують баф швидкості замість цього під час Tantrum.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoTantrum"/>
  - [bold]High Gallop[/bold]: Топче хостів та гранати. Хости тимчасово оглушаться на землі. Гранати можна перекинути назад на кілька тайлів у напрямку курсору при використанні здібності.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoHighGallop"/>
  - [bold]Fight or Flight[/bold]: При використанні видалить будь-які debuff'и з колег-ксенонідів, включно з оглушенням, сповільненням та dazes. Її ефективний радіус можна додатково збільшити, маючи ту ж кількість fury, що потрібна для цієї здібності, на момент використання. Через її значні витрати fury, плазми та довгий кулдаун, рекомендується використовувати її обережно.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoFightOrFlight"/>
  - [bold]Retrieve[/bold]: Рятує ксенонідів з відстані, перетягуючи їх у безпеку. Це використовує половину вашого fury, щоб витягнути Xeno у відчайдушній потребі. Це може не працювати на певній касті, поки вони стоять — переважно Queen та Crusher — що означає, що їм потрібно лежати або бути в критичному здоров'ї.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoRetrieve"/>
  - [bold]Emit Pheromones[/bold]: Випромінює один із трьох феромонів; сила залежить від касти і не складається з феромонами того ж типу.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoPheromones"/>
</Document>
