<Document>
  #Carrier, Tier 2

  <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoCarrier"/>

  ##Гра за Carrier

  Ваша здатність зберігати 16 паразитів і 8 яєць робить вас спритним у керуванні Гніздом та полоненими; ви можете залишатися біля передової зі своїми феромонами і безпосередньо заражати будь-яких хостів, яких притягають інші сестри, або залишатися на тилу, розміщуючи смоляні пастки, сховані під предметами і заповнені паразитами, щоб ловити нічого не підозрюючих жертв.

  Carrier'и також мають найкращий tackle серед усіх кастів Ксенонідів, що робить їх хорошими в утриманні хостів для подальшого зараження паразитом.

  Пам'ятайте: щоб збільшити виробництво паразитів, ставте Egg Morphers на бур'янах гнізда і збирайте з них паразитів. Не забудьте попросити Королеву, оскільки вони обмежені!

  <GuideEntityEmbed Entity="HiveEggMorpherXeno"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="XenoHiveWeeds"/>

  ##Паразити

  Паразити помруть, якщо не всередині яйця або на руках carrier'а. Якщо паразит на підлозі або в руках іншої сестри (не carrier'а), він помре через якийсь час, якщо не sentient. Паразити автоматично залазять у відкриті яйця або смоляні нори, якщо стоять над ними.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoEgg"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoParasite"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoResinHole"/>
  </Box>

  \n

  ##Здібності:
  - [bold]Emit Pheromones[/bold]: Випромінює один із трьох феромонів; сила залежить від касти і не складається з феромонами того ж типу.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoPheromones"/>
  - [bold]Plant Weeds[/bold]: Розміщує смоляний вузол, що поширює бур'яни на велику зону.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoPlantWeeds"/>
  - [bold]Plant Resin Hole[/bold]: Розміщує нору на бур'янах, яку потім можна заповнити, клікнувши на неї паразитом; її також можна сховати під уламками, як-от дерев'яні дошки чи металеві листи.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoPlantResinHole"/>
  - [bold]Throw Parasite[/bold]: Якщо ваша рука порожня — це витягне паразита зі сховища, що є основним використанням; якщо у вас вже є паразит, тоді ви його кинете.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoThrowParasite"/>
  - [bold]Retrieve Egg[/bold]: Витягує яйце після використання здібності.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoRetrieveEgg"/>
  - [bold]Set Parasite Reserve[/bold]: Встановлює резерв на те, скільки паразитів ви не хочете, щоб інші гравці контролювали. Це допомагає, коли у вас мало паразитів і ви не хочете, щоб ці останні вискочили зі сховища, коли вони вам потрібні.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoSetParasiteReserve"/>
</Document>
