<Document>
  #Boiler, Tier 3
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCXenoBoiler"/>
  ##Гра за Boiler
  Стань остаточним дальнім воїном Гнізда зі своїм фірмовим bombard, здатним зупинити будь-яких хостів. Тепер він повільний, великий і повертається до підтримуючої ролі на передовій, отримуючи покращений acid spray, corrosive acid та tail stab toxin.

  Завжди тримайтеся за іншими сестрами, оскільки ви слабкі поодинці. Завжди розплавляйте зелені сигнальні ракети, щоб не загинути миттєво від skyspit (підтримка з повітря).

  Його [color=green]кислотні[/color] грудки здатні вбити будь-яких хостів у зоні, а варіант [color=yellow]neurotoxin[/color] поширюється далі і ослаблює хостів, дозволяючи захопити.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookXenoBombardAcidProjectile"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookXenoBombardNeurotoxinProjectile"/>
  </Box>\n

  Не забувайте розплавляти зелені сигнальні ракети і триматися подалі від червоних точок, оскільки вони становлять велику загрозу для вас з повітря.

  Через високі резерви кислоти Boiler світиться в темряві, що робить його легко видимим для будь-якого хоста; це також робить Boiler неймовірно вразливим до [color=red]вогню[/color].
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCTileFire"/>
  ##Door tech
  Щоб безпечно використовувати bombard, можете стояти за зачиненими смоляними дверима і заряджати свій bombard. Прицілюйтеся за межі шляху дверей, потім наведіть курсор на двері і натисніть [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color], коли bombard майже готовий — якщо все вчасно, смоляні двері відчиняться, дозволяючи вашій грудці пройти крізь!
  <GuideEntityEmbed Entity="DoorXenoResin"/>
  ##Здібності:
  - [bold][color=#E61919]ПАСИВНА[/color][/bold]: Вразливий до вогню і світиться в темряві.
  - [bold]Strong Corrosive Acid[/bold]: Секретує грудку кислоти на предметах для розчинення.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoCorrosiveAcid"/>
  - [bold]Toggle Long Range Sight[/bold]: Дивитися далі в напрямку, куди ви повернуті.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoToggleLongRangeSight"/>
  - [bold]Bombard[/bold]: Готує до пострілу — або кислотну, або нейротоксичну грудку. Це пройде далі за прицільну позицію, якщо нічого не влучить.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoBombard"/>
  - [bold]Toggle Gas Type[/bold]: Перемикається між Acid та Neurotoxin.
  - Acid: Спалює цілі та барикади.
  - Neurotoxin: Калічить і ослаблює цілі, має більший радіус хмари.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoToggleGasType"/>
  - [bold]Spray Acid[/bold]: Розпиляє кислоту по землі в лінії, покриваючи будь-які барикади і оглушуючи хостів на її шляху.
  - Також гасить сестер, якщо вони горять.
  - Якщо використано на хості, ураженому Charged Spit від spitter, покращить плювок і оглушить.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoSprayAcid"/>
  - [bold]Acid Shroud[/bold]: Створює хмару кислоти навколо вас, вимикаючи інші ваші здібності. Використовується в крайньому випадку.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoAcidShroud"/>
</Document>
