<Document>
  #Структури Гнізда
  Ксеноніди процвітають, будуючи різноманітні спеціалізовані структури — їх повинен побудувати член касти drone, використовуючи здібність Order Construction поверх бур'янів гнізда, а потім заповнити плазмою.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoHiveWeeds"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoOrderConstruction"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveEggMorpherXeno"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveCoreXeno"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HivePylonXeno"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveClusterXeno"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveRecoveryNodeXeno"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HivePlasmaTreeXeno"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveAcidPillarXeno"/>
  </Box>
  ##У кожної є ліміти!
  - 1 Hive Core
  - 6 Egg Morphers
  - 6 Recovery nodes
  - 3 Plasma Trees
  - 8 Hive Clusters
  - 2 Hive Pylons
  - 1 Acid Pillar на Hivelord чи Queen

  ## Що вони роблять?

  [bold]Egg Morphers[/bold]: Egg morphers діють як велике яйце, що випускає паразитів на будь-якого хоста, що заходить у його зону. Поступово виробляє до 6 паразитів і зберігає 12, які можна витягти Ксенонідами.

  [bold]Hive Core[/bold]: Будується на початку матчу зазвичай Королевою для позначення місця Гнізда і дозволяє будувати інші структури Гнізда. Після будівництва надає бонусну швидкість отримання очок еволюції, енергію для виробництва Lesser Drones, бур'яни Гнізда, та захист дахом від skyfire (орбітальний бомбардування) і skyspit (близька повітряна підтримка). Якщо мертву личинку принести до hivecore, це надасть закопану личинку, щоб могла народитися нова сестра! Якщо hivecore знищено, буде накладено 5-хвилинний штраф, перш ніж можна буде зробити інший hivecore, тож обов'язково захищайте його!

  [bold]Hive Pylon[/bold]: Створюється шляхом посадки hive cluster біля сигнальної вежі та заповнення його; як тільки він досягає вежі своїми бур'янами, він конвертується в Pylon. Вони генерують lesser drones і мають захист дахом від skyspit.

  [bold]Hive Cluster[/bold]: Hive Clusters випромінюють бур'яни Гнізда, що дозволяють будувати інші структури Гнізда навколо них; також можна ремонтувати плазмою, якщо втрачає бур'яни чи здоров'я.

  [bold]Recovery Node[/bold]: Recovery Node дозволяє Ксенонідам, що відпочивають поряд, лікуватися. Лише один Ксенонід може лікуватися одночасно.

  [bold]Plasma Tree[/bold]: Plasma Trees як Recovery Nodes, але дають плазму замість лікування Ксенонідам.

  [bold]Acid Pillar[/bold]: Гасить найближчі вогні.

  ## Де розміщувати!
  Оскільки вони обмежені, завжди найкраще спілкуватися з Гніздом, коли ви розміщуєте одну.

  Hive clusters можна використовувати на передовій, щоб зупиняти push'и хостів, або на тилу для місць гніздування, зазвичай супроводжуваних тунелем; ці місця гніздування також матимуть 2 чи більше egg morphers.

  Recovery nodes слід ставити на передовій біля hive cluster, щоб допомогти сестрам у тривалих битвах.

  Plasma trees можна використовувати як на передовій (для лікарів та фронтових будівельників), так і на тилу (для тилових будівельників).
</Document>
