<Document>
  #Vanguard, Tier 3

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCXenoPraetorianVanguard"/>

  ##Гра за Vanguard

  Спочатку подивимось, що змінилося від базової форми. Ви втрачаєте частину здоров'я, але тепер трохи швидші за свою базову форму. Ви також обмінюєте свої corrosive acid та spit, щоб отримати щит, що регенерує і ідеально блокує одну атаку, який перезаряджається поза боєм.

  Ви отримуєте здатність використовувати Pierce, що проникає крізь опонентів, і він також миттєво перезарядить ваш щит, якщо влучите в 2 цілі.

  Ви також отримуєте cleave, який має два стани: Root, що знерухомить ціль, і Fling, що відкине ціль від вас.

  Ваш dash також змінився; тепер він має area slash після dash. Активуючи dash знову, ви можете виконати area slash.

  Vanguard схожий на покращеного Warrior, спеціалізуючись на постійних ближніх атаках або завданні важкої burst шкоди та маючи здібність dash. Вони можуть поєднувати кілька здібностей, щоб завдавати сплесків шкоди з-за кутів або в фронтовому бою.

  ##Здібності:
  - [bold][color=green]ПАСИВНА[/color][/bold]: Ви отримуєте щит, що ідеально блокує одну атаку і швидко розпадається після удару. Щит перезаряджається поза боєм.
  - [bold]Pierce[/bold]: Проштрикніть ворогів своїм хвостом проти хостів. Якщо ви влучили в двох людей своїм pierce, ваш щит миттєво перезаряджається. Ця здібність завдає трохи більше шкоди, ніж звичайний слеш. Здібність також має невеликий AP (бронебійність).
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoPierce"/>
  - [bold]Blitz[/bold]: Кидайтеся крізь ворогів з радіусом 4 тайли. Зупинившись, активуйте знову, щоб виконати AoE slash у радіусі 3x3 тайли; інакше здібність активується автоматично після затримки 3 секунди. Якщо AoE slash влучить, він миттєво регенерує ваш щит.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDash"/>
  - [bold]Root[/bold]: Знерухомлює вашу ціль ненадовго, роблячи її легкою мішенню. Ділить кулдаун з Fling.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoCleaveRoot"/>
  - [bold]Fling[/bold]: Кидає вашу ціль від вас, відправляючи її назад. Ділить кулдаун з Root.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoCleaveFling"/>
</Document>
