<Document>
  #Oppressor, Tier 3
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCXenoPraetorianOppressor"/>
  ##Гра за Oppressor
  Тепер ви спеціалізуєтесь на тому, щоб бути Королевою Рибалки. Спочатку подивимось, що змінилося від базової форми. Ви обмінюєте частину швидкості, трохи шкоди слешу, незначну втрату броні та кислотні здібності, щоб стати оплотом Королеви, що отримує опір до оглушень від гранат. Ваші слеші завдають збільшеної шкоди поваленим цілям, і ви отримуєте lash, що скидає і кидає опонентів перед вами, а також дві здібності, що можуть притягувати хостів.

  Oppressor унікальний у своєму стилі гри, спеціалізуючись на захопленні хостів здалеку та утриманні їх там для захоплення.

  Ваші здібності зміщення можуть стати дуже летальними, якщо використовувати їх правильно. Звичайне комбо: спочатку abduct, потім dislocate, ходіть позаду них, щоб tail lash їх до Гнізда, і таклити, якщо безпечно.

  Не забувайте використовувати вогонь у свою користь, гачкуючи хостів у нього — стоячи за вогнем і abduct'ючи або tail seize'ючи.

  ##Здібності:
  - [bold][color=green]ПАСИВНА[/color][/bold]: Ваші слеші завдають додаткової шкоди поваленим/збитим цілям.
  - [bold]Abduct[/bold]: Якщо влучите цією дальньою здібністю в:
  - 1 особу — перетягне її перед вами і сповільнить.
  - 2 людей — перетягне їх перед вами, сповільнить, dazes та коротко root'не.
  - 3 чи більше людей — перетягне їх перед вами, сповільнить і коротко оглушить.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoAbduct"/>
  - [bold]Dislocate[/bold]: Потужний удар, схожий на удар warrior'а. Завдає бронебійної шкоди, більше, якщо ваш ворог сповільнений. Також root'не сповільнених цілей. Зменшує кулдауни інших здібностей.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDislocate"/>
  - [bold]Tail Lash[/bold]: Скидає хостів назад в зоні 2x3 перед вами і сповільнює їх. Зверніть увагу, що ця здібність має задержку.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoTailLash"/>
  - [bold]Tail Seize[/bold]: Oppressor має унікальний tail stab, що називається Tail Seize. Він має радіус 3 тайли — завдає 40 шкоди, тягне ціль до вас і сповільнює її при прибутті.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoTailSeize"/>
</Document>
