<Document>

  #Отже, ви піднялися на трон Гнізда!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoQueen"/>
  </Box>\n
  - Як матріарх, ваш обов'язок — розширюватися, захищати та вести. Без вас Гніздо розпадається, з вами — процвітає.
  - Для гравців середнього рівня, що бажають спробувати командну сторону Ксенонідів, це почне з того, що слід зробити на початку.

  #Що тепер?
  Спочатку треба обрати локацію Гнізда — це не настільки важливо, і вибір місця спавну як локації Гнізда теж підходить. Як тільки знайшли локацію Гнізда, дотримуйтеся кроків.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoOrderConstruction"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HiveCoreXeno"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoPheromones"/>
  </Box>\n

  - Використайте здібність Order Construction, щоб створити ядро гнізда, потім заповніть його своєю плазмою.
  - Ви можете випромінювати recovery феромони, щоб отримати плазму для заповнення ядра гнізда; пам'ятайте, ваші феромони найсильніші в гнізді!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoHiveWeeds"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoGrowOvipositor"/>
  </Box>\n

  - Як тільки заповнено, перейдіть на нові бур'яни гнізда, що випромінюються з ядра, і виростіть свій ovipositor.

  Молодець, ви успішно виростили свій ovipositor, щоб дозволити вашим дітям отримувати еволюцію та процвітати; тепер ви можете встановити hive leaders, які випромінюватимуть ті ж феромони, що й ви.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoWatch"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoLeader"/>
  </Box>\n

  - Використайте здібність Watch xeno, щоб знайти ксено, якого хочете підвищити до лідера.
  - Спостерігаючи за ним, використайте здібність Choose leader, щоб підвищити його до лідера; пам'ятайте, у вас може бути максимум 4.
  - Тепер натисніть клавішу руху, щоб повернутися до звичайного огляду, та випромініть феромон для своїх лідерів — recovery поки що підійде.

  Тепер у вас є трохи часу, щоб розслабитися, поки skyhosts (морпіхи з корабля) приземляться; ви можете намалювати тактичну карту або увійти в Queen eye.

  ##Queen eye
  Ця форма доступна лише в ovi; під час неї ви піднімаєтеся на план вище, здатні моніторити та секретувати смолу будь-де, де є ваші бур'яни.

  Це можна використовувати для розвідки локацій ворога та укріплення гнізда смолою.

  ##Що робити, коли приходять skyhosts
  - War Queen

  У випадку, якщо вам треба піднятися, щоб допомогти у битві, переконайтеся, що готові neurospit та screech у будь-який момент. Бій на фронті як Королева включає використання feromonів frenzy та neurospit для притягання одиноких хостів. Якщо є велика група хостів, і ви можете screech на них — ваша найбільша загроза, це спеціалісти, тож переконайтеся, що позиціонуєтеся навколо них.

  Пам'ятайте, що Ксеноніди найкраще б'ються в задушених просторах та укріпленому ґрунті — не намагайтеся битися на відкритому ґрунті.

  - Ovi Queen

  Ця стратегія полягає в тому, щоб залишатися в ovi бажано весь час бою; під час ovi ваші hive leaders зможуть випромінювати ваші феромони весь час, які в 4 рази сильніші. Ви також можете дистанційно лікувати своїх дітей, щоб допомогти їм у битві, і будете постійно давати еволюцію та яйця.
</Document>
