<Document>
  #Boiler, Tier 3
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCXenoBoilerSapper"/>
  ##Гра за Sapper
  Стань підтримуючим бойцем, обмінюючи більший потенціал area-шкоди на коротші кулдауни та інструменти для встановлення та виконання засідок. Ловіть морпіхів, що вирушають занадто далеко від безпеки, своїми Deploy Traps; розриваєте всіх, хто підходить занадто близько, своєю Acid Shotgun чи Acid Tail Stab; і швидко чіпляєтеся за міцність морпіхського фронту своєю Acid Mine.

  Ви успадковуєте слабкості Boiler, тож стережіться вогню і тримайтеся подалі від зелених сигнальних ракет та червоних точок, які можуть викликати skyfire на вас.

  Через високі резерви кислоти Sapper світиться в темряві, що робить його легко видимим для будь-якого хоста; це також робить Sapper неймовірно вразливим до [color=red]вогню[/color].
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCTileFire"/>

  ##Здібності:
  - [bold][color=#E61919]ПАСИВНА[/color][/bold]: Вразливий до вогню і світиться в темряві.
  - [bold][color=#E61919]ПАСИВНА[/color][/bold]: Ви отримуєте Insight, коли влучаєте в мобів своєю Acid Shotgun. Це підсилить наступний Deploy Traps, якщо ви отримаєте 10. Удар по мобу, застряглому в ваших пастках, миттєво надасть 10 стаків.
  - [bold]Strong Corrosive Acid[/bold]: Секретує грудку кислоти на предметах для розчинення.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoCorrosiveAcid"/>
  - [bold]Toggle Long Range Sight[/bold]: Бачити далі в усіх напрямках.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoToggleLongRangeSight"/>
  - [bold]Acid Shotgun[/bold]: Короткорадіусний вибух з дев'яти кислотних дробин, що може завдати значної шкоди мобам і надає стак Insight за кожну дробину, що влучила. Завдає більше шкоди мобам у пастках і максить стаки Insight.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoScatteredSpit"/>
  - [bold]Deploy Traps[/bold]: Розгорнути лінію пасток, що зачеплять будь-яких мобів, які ступлять на них, і збільшать шкоду ваших здібностей, поки вони зачеплені. Якщо кастувати empower'еним, зачеплять довше і також підсилить наступний Acid Mine.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDeployTraps"/>
  - [bold]Acid Mine[/bold]: Тригерує дистанційну детонацію, що вибухне після моменту затримки, завдаючи шкоди мобам, структурам та позиціям. Якщо empower'ено, завдає більше шкоди і застосовує триваючу кислоту до мобів.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoAcidMine"/>

</Document>
