<Document>
  #Burrower, Tier 2

  <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoBurrower"/>

  ##Гра за Burrower

  Використовуйте свої смоляні нори, щоб заповнити їх особливим типом кислоти, що оглушує будь-яких хостів, які заходять на тайл навколо неї; це можна поєднати зі stomp і кількома пастками, щоб легко захоплювати хостів на фронті й тилу. Burrower'и також можуть робити тунелі, що дозволяють легко транспортувати хостів з фронту до гнізд; однак вони страждають від низького ліміту плазми. Рекомендується працювати навколо recovery феромонів.

  Ви також можете використати burrow, щоб закопатися над будь-яким хостом на лінії барикад, що оглушить його, дозволяючи вам розплавити його зброю перед використанням tremor і burrow для втечі.

  ##Як захоплювати

  Щоб захоплювати на тилу, спробуйте розмістити свої смоляні нори під уламками, щоб сховати їх, і заповніть їх кислотою. Як тільки пастки на місці, стійте за стіною біля них і виманюйте хоста достатньо близько, щоб ви могли tremor і перетягнути його в пастку, таключи його.

  ##Здібності:
  - [bold]Plant Weeds[/bold]: Розміщує смоляний вузол, що поширює бур'яни на велику зону.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoPlantWeeds"/>
  - [bold]Plant Resin Hole[/bold]: Розміщує нору на бур'янах, яку потім можна заповнити особливою кислотою burrower'а, клікнувши на неї порожньою рукою; її також можна сховати під уламками.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoPlantResinHole"/>
  - [bold]Tremor[/bold]: Спричиняє падіння на землю цілей у великій зоні навколо вас; працює крізь стіни і корисний для втечі або захоплення хостів.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoTremor"/>
  - [bold]Dig Tunnel[/bold]: Викопує тунель, що може діяти як точка швидкої подорожі; ви також можете перейменовувати тунелі.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDigTunnel"/>
  - [bold]Burrow[/bold]: Закопайся під землю і зачекай короткий час, після чого можна вилізти, клікнувши на будь-який тайл навколо вас, щоб почати unburrow; якщо unburrow над хостом — це оглушить його надовго, дозволяючи вам захопити його, якщо він самотній і за барикадами; ця здібність працює крізь стіни, час unburrow залежить від того, як далеко ви клікнули.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoBurrow"/>
</Document>
