<Document>
  # Рольове правило 14 — Подавайте приклад при грі командуванням або безпекою
  Усі ролі командування та безпеки тримаються за суворішими інтерпретаціями правил.
  - Ролі командування — не для вивчення. Члени командування мають бути компетентними.
  - Ролі безпеки не для недосвідчених гравців. Очікується, що члени безпеки знають базові аспекти гри і більш ознайомлені з правилами сервера, ніж новий гравець.
  - Не заважайте і не спричиняйте загальних негативних ефектів для станції чи екіпажу як член командування чи безпеки.
  - Не зловживайте своєю владою як командування чи безпека.

  ## Чому
  Члени командування та безпеки часто можуть мати більший вплив на природу раунду, ніж інші гравці. Наприклад, капітан, що намагається обійти чи порушити правила, часто змушуватиме багатьох інших на станції робити те саме. Мемні станційні оголошення від членів командування також часто призводять до того, що решта станції поводиться так само. Коли члени командування та безпеки тримаються високих стандартів, решта станції часто природно слідує цьому в значній мірі.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Член безпеки приймає хабар, щоб доставити безпечні пончики в'язню, якому HoS наказав давати лише donk pockets.
  - Капітан використовує станційне оголошення, щоб зізнатися в незручній помилці, яку зробив під час зміни.
  - Координуючи з керівником безпеки, капітан оголошує, що станція визнаватиме право носити зброю, тож увесь екіпаж може взяти disabler у безпеки.
  - Головний лікар дає парамедику свій портативний монітор екіпажу, щоб допомогти їм виконати роботу.
  - Агент Синдикату тримає члена екіпажу заручником і загрожує вбити, якщо керівник безпеки не дасть їм свою ID. Не бачачи іншого безпечного варіанту, керівник безпеки віддає свою ID агенту Синдикату, потім починає працювати, щоб знов її забезпечити і захопити агента, як тільки заручник у безпеці.
  - Ядерні оперативники атакують станцію, тож капітан і керівник кадрової служби обидва йдуть до збройової і беруть зброю.
  - Більшість командування голосує за пониження капітана за дії, шкідливі для станції, потім керівник безпеки понижує капітана.
  - Капітан підвищує керівника кадрової служби до капітана.
  - Безпека звільняє антагоніста з бригу в обмін на ідентифікації інших зрадників.

  Заборонено:
  - Член безпеки приймає хабар, щоб ігнорувати злочин або допомогти в'язню втекти.
  - Капітан надсилає ASCII-art trollface через станційні оголошення чи як факс до Центрального командування.
  - Капітан оголошує, що вся контрабанда легальна.
  - Командування чи безпека дозволяють використання предметів Синдикату поза екстремальними надзвичайними ситуаціями.
  - Головний лікар свідомо допомагає агенту Синдикату виконати його цілі.
  - Агент Синдикату вбив 3 членів безпеки, тож керівник безпеки робить йому пропозицію, кажучи, що викине всю зброю зі збройової в космос, якщо агент Синдикату припинить вбивства.
  - Капітан йде до збройової і бере зброю, щоб виставити в офісі, нікого не питаючи, і наказує всім, хто його запитує, не заважати.
  - Члени командування вирішують понизити капітана, щоб отримати більше влади собі, або в помсту за рішення, яке їм особисто не сподобалося чи з яким вони не згодні, а не тому, що рішення було насправді шкідливим для станції.
  - Капітан підвищує випадкового члена екіпажу до капітана.
  - Член командування дає випадковому членові екіпажу значний додатковий доступ без причини, без потреби, або з поганою причиною.
  - Член командування дає випадковому членові екіпажу доступ до зони високої безпеки, як-от збройової чи офісу іншого члена командування, без причини, без потреби, або з поганою причиною.
  - Безпека звільняє антагоніста з бригу в обмін на те, що антагоніст купить їм контрабанду.
</Document>
