<Document>
  # Рольове правило 9 — Як антагоніст, не спричиняйте надмірних смертей, шкоди чи руйнувань поза цілями

  Це правило не призначене забороняти розумні кроки для виконання цілей. Як антагоніст, ви завжди можете вбивати в добросовісній самообороні. Ви можете вбивати, якщо дія вбивства потенційно може просунути ваші цілі. Вживання заходів для постійного видалення з раунду багатьох людей, які не є загрозою для вас, майже завжди надмірне.

  Якщо не сказано інше, антагоністи мають уникати спричинення розладу станції чи інших гравців, що могло б змусити цілі відділи припинити функціонування, чи то постійно, чи на значну частину раунду. Серйозні руйнівні дії прийнятні для виклику евакуації, якщо цілі вимагають, щоб антагоніст втік до Centcomm; це не включає singuloose/tesloose. Антагоністи також мають уникати постійного видалення з раунду великої кількості гравців без потреби.

  Як антагоніст, вбивство кількох людей, не пов'язаних з цілями, у раунді саме по собі не є порушенням цього правила. Дотримання гімміку, повністю не пов'язаного з цілями, також допустиме, якщо цей гіммік не змушує неантагоністів самоантагонізувати.

  ## Поправка MRP

  Як антагоніст, не робіть Аварійний шатл непридатним для життя і не спричиняйте надмірних смертей, шкоди чи руйнувань Аварійного шатла.

  ## Винятки
 Ціль "померти славною смертю" Агента Синдикату дозволяє антагоністам ігнорувати це правило повністю. Ядерні Оперативники та Чарівники також звільнені від цього правила на момент написання.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Постійне видалення з раунду людей, яких ви маєте мету вбити.
  - Спричинення масивних пошкоджень станції та хаосу як антагоніст з ціллю "померти славною смертю".
  - Вбивство будь-кого, кого ви бачите, граючи як ядерний оперативник(и).
  - Постійне видалення з раунду однієї особи, щоб ви могли її імітувати, для полегшення виконання цілі крадіжки.
  - Саботаж живлення станції на 10-й хвилині раунду, щоб викликати шатл, бо ви виконали всі інші цілі і маєте одну — втекти на шатлі живим. (Знищення Particle Accelerator, TEG та всієї резервної генерації в Інженерії, але без singularity/tesla loose.)
  - Саботаж живлення відділу на 10-й хвилині раунду, щоб полегшити виконання цілі крадіжки. (Як-от перерізання MV-живлення відділу або видалення/знищення підстанції.)
  - Постійне видалення з раунду багатьох людей, які продемонстрували наполегливість і здатність вбити вас або заважати виконанню ваших цілей.
  - Вбивство непов'язаної особи, щоб вкрасти предмети, які вона тримає, як-от вбивство інженера за його хардсьют та інструменти.
  - Як зрадник, купівля singularity attractor, щоб направити сингулярність до цілі вбивства, коли вона вже на свободі.
  - Бомбардування цілого відділу, за умови, що це спроба вбити призначену ціль у цьому відділі.

  Заборонено:
  - Як зрадник з 3 цілями вбивства, вживання заходів для постійного видалення з раунду багатьох не-цільових людей, які більше не є негайною загрозою для вас, навіть якщо це робиться, щоб запобігти вашому виявленню.
  - Встановлення електрифікованої решітки в обслуговуванні і використання її для вбивства будь-кого, хто заходить, з надією, що однією з ваших цілей буде один з них.
  - Саботаж живлення станції на 10-й хвилині раунду, щоб полегшити виконання цілі крадіжки. (Як-от знищення TEG, Particle Accelerator та всіх резервних генераторів в Інженерії.)
  - Випуск тесли або сингулярності з надією, що вона вб'є ваші цілі.
  - Розшук і розрив на шматки/постійне видалення з раунду цілого відділу і випадкових людей без жодної причини. Це включає відділ безпеки.
  - Випуск тесли або сингулярності, щоб викликати евакуацію, навіть якщо цілі вже виконані.
</Document>
