<Document>
  # Рольове правило 10 — Слухайте свого лідера команди
  Капітани ведуть усі відділи та інших членів командування. Керівники відділів ведуть членів свого відділу. Деякі команди антагоністів мають командних лідерів, як-от командирів ядерних оперативників або головних революціонерів. Ви не зобов'язані ідеально виконувати накази, дані вашими лідерами, але ви маєте загалом дозволяти своїм лідерам вести і не заважати їхній здатності це робити. Ви можете обрати ігнорувати нерозумні накази, включно з тими, що призведуть до вашої смерті, окрім випадку, якщо ви антагоніст з ціллю, що вимагає вашої смерті.

  Командні антагоністи мусять слухати лідера своєї антагоністичної команди. Командні антагоністи не зобов'язані слухати жодних інших лідерів, включно з лідерами інших антагоністичних команд. Соло-антагоністи не зобов'язані слухати жодних лідерів взагалі.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Зрадник ігнорує накази від командира ядерних оперативників.
  - Антагоніст ігнорує накази від капітана.
  - Інженер каже Головному інженеру, що не вважає це гарною ідеєю — налаштовувати сингулярність, але робить це за наказом.
  - Інженер каже Головному інженеру, що не знає, як правильно налаштувати сингулярність, тож відмовляє в наказах, але приймає пропозицію навчитися.
  - Атмосферичний технік відмовляє в наказі від капітана, що створив би атмосферну небезпеку на станції.
  - Лікар відмовляє в наказі від Головного інженера про те, кому надавати медичне лікування першим.
  - Революціонер відмовляє в самогубчій місії від голови революції.
  - Головний інженер не виконує наказ від капітана налаштувати резервне живлення, бо є непов'язана інженерна надзвичайна ситуація, яку Головний інженер має пріоритезувати.
  - Капітан наказує командуванню віддати диск ядерної автентифікації ядерним оперативникам, тож командування арештовує капітана і обирає нового капітана.
  - Директор з досліджень наказує науковцям казати "Хай живе Nanotrasen!" щоразу, коли вони заходять у бар. Науковці кажуть, що так зроблять, але не виконують наказ.

  Заборонено:
  - Ядерний оперативник ігнорує наказ від оперативника-командира, бо йому не подобається план.
  - Головний інженер відмовляє в наказі від капітана налаштувати резервне живлення, бо Головний інженер не вважає резервне живлення необхідним.
  - Інженер відмовляє в наказі від Головного інженера налаштувати сингулярність, бо надає перевагу іншому джерелу живлення.
  - Інженер відмовляється виконувати завдання, бо не знає, як це робити, і відмовляється від навчання без причини.
  - Голова революції наказує революціонерам злитися з натовпом і не робити нічого незаконного, поки їм не скажуть розкрити себе. Замість цього революціонери збирають зброю і атакують безпеку.
</Document>
