<Document>
  # Рольове правило 12 — Не покидайте свою роль
  Не приєднуйтеся до раунду в ролі, яку не маєте намір грати. Не вмикайте ролі антагоніста, які не маєте намір грати. Покидання ролі включає невиконання завдань, що очікуються від ролі, на додачу до речей як вихід з гри. Члени командування мають майже всі залишатися на станції, поки не прибуде аварійний шатл. Дотримання цього правила суворіше для командування та антагоністичних ролей, і менш суворе для менш важливих ролей, як-от пасажирів.

  Порушення цього правила зазвичай призводять до тимчасових або невизначених рольових банів. Ми розуміємо, що вам може знадобитися покинути раунд раніше або несподівано. Якщо ви на важливій ролі (про що вас сповіщають у чаті при отриманні), ви маєте повідомити членам командування, щоб вони знали, що ви йдете, і спробувати cryosleep, якщо можливо. Space Station 14 — це гра. Не наражайте безпеку себе чи інших, і не нехтуйте важливими речами, щоб уникнути раннього покидання раунду, навіть якщо вам треба негайно піти, нікого не повідомивши. Рольові бани за відключення зазвичай застосовуються лише якщо є патерн, і майже завжди тимчасові.

  "Antag rolling" стосується гравця, що покидає свою роль, якщо не отримує антагоністичної ролі.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Як інженер, побудувати бар у обслуговуванні, поки інженерії немає чого важливого робити.
  - Як капітан, дозволити шефу навчити вас готувати, поки немає чого важливого, що потребує вашої уваги.
  - Як пасажир, побудувати шатл з матеріалів, наданих вам карго та інженерією.
  - Зробити коротку перерву у роботі в барі.
  - Отримати антагоністичну роль і зробити мінімум, потрібний для виконання цілей.
  - Отримати антагоністичну роль і зробити справжню спробу виконати цілі, але не виконати жодної.
  - Отримати антагоністичну роль і свідомо не робити жодної з цілей, але створити подібний рівень розладу, який створило б виконання цілей.

  Заборонено:
  - Як інженер, будувати бар у обслуговуванні, поки на станції немає живлення.
  - Як капітан, покинути станцію, щоб піти на експедицію з командою salvage.
  - Як атмосферичний технік, побудувати шатл на старті раунду і ніколи не повертатися на станцію.
  - Провести всю зміну в барі, навіть коли є робота, що потребує виконання вашою роллю.
  - Гостити, самогубство або вийти на старті раунду, тому що вам не подобається карта чи гравці у вашому відділі.
  - Отримати антагоністичну роль і не робити жодних антагоністичних дій.
  - Гостити, самогубство або вийти на старті раунду, тому що ви не отримали антагоністичну роль.
  - Гостити, самогубство або змусити себе вбити, бо ядерні оперативники оголосили війну, а ви хочете спробувати отримати антагоністичну привидну роль.
</Document>
