<Document>
  # Рольове правило 11-1 — Ескалація з тваринами
  Правила ескалації слабші з тваринами, ніж з людьми. Ці слабші вимоги не застосовуються до вимог, які мають інші люди, що б'ються один з одним, навіть якщо їхній бій прямо пов'язаний з конфліктом, що включає тварину.

  Не-улюбленці, як-от миші та мавпи, можуть бути вільно вбиті з будь-якою IC-причиною, як-от боротьба зі шкідниками, або для їжі. Ці ролі часто доступні в кількості як примарні ролі, тож видалення однієї з раунду зазвичай не видаляє їх усіх.

  Улюбленці, включно, але не обмежуючись Ian, Renault, Remilia та Hamlet, не можуть бути вільно вбиті — вони потребують ескалації. Ці ролі часто доступні максимум один раз за раунд, окрім ролей як Remilia.

  Постійне заточення тварини, як-от поміщення миші в рослину, вважається подібним до вбивства тварини, тож має робитися лише з IC-причиною.

  Обидві сторони можуть ескалювати набагато швидше, ніж змогли б, якби обидва були людьми. Тварини часто більш обмежені в максимальній силі, яку можуть використати, порівняно з людьми, що обмежує негативні ефекти їх швидкої ескалації. Тварини також зазвичай мають менше здоров'я, ніж люди, та обмежені в легкості отримання лікування, що виправдовує їхню реакцію навіть на слабкі атаки серйозніше.

  Ні тварина, ні особа не зобов'язані доставити одне одного до медичної допомоги, якщо хтось у критичному стані. Атакувати когось до смерті, замість зупинитися після критичного стану, вважається значною різницею. Хоча достатня ескалація може виправдати продовження атаки, загалом людей та улюбленців не слід продовжувати атакувати після критичного стану, але не-улюбленців можна. Розрив на шматки також вважається значним кроком, оскільки він запобігає клонуванню чи оживленню. Той факт, що тварина зробила останній удар, що довів когось до критичного стану, не дозволяє людям, що боролися на стороні тварини, не намагатися надати їй медичної допомоги.

  Використання розумних, ненацільних мишоловок не є конфліктом і не потребує ескалації.

  Вбивство або атака улюбленців може розглядатися як крок ескалації гравцями зі справжнім IC-зв'язком з твариною. Загалом, увесь екіпаж може вважати, що має IC-зв'язок з будь-якими станційними улюбленцями. Ступінь ескалації має бути пропорційним до зв'язку з улюбленцем, на додачу до звичайної вимоги бути пропорційним до атаки. Наприклад, атака на Ian може розглядатися майже ідентично до атаки на члена екіпажу, тоді як атака на ручну мишку набагато менш серйозна. Звичайні обмеження ескалації все ще застосовуються — ви не можете атакувати людей, що захистилися від тварини, що випадково атакувала їх, так само як не могли б атакувати того, хто захистився від колеги, що випадково атакував його.

  Екіпаж може "усиновити" не-улюбленців, як-от мишей, і вважати, що має зв'язок з твариною, якщо вони добре рольовлять усиновлення. Це не впливає на вимогу, чи зобов'язані інші гравці застосовувати правила ескалації до цих тварин — це лише створює зв'язок, який можна використати для виправдання помстивої ескалації на атаки усиновителем. Просто сказати, що вони усиновили тварину, недостатньо, але носити її з собою — так. Ступінь зв'язку пропорційний IC-діям. Екіпаж не може вважати, що має зв'язок для цілей ескалації до тварин, які зазвичай ворожі, як-от космічні карпи чи ведмеді.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Шеф вбиває мишей, що заходять чи наближаються до кухні.
  - Прибиральник вбиває мишей, що блукають станцією.
  - Ящір вбиває мишу, щоб з'їсти.
  - Шеф носить мишу в шапці останні 10 хвилин, він кладе мишу на мить, і інший гравець вбиває її. Шеф відповідає атакою на іншого гравця кулаками і відмовою в обслуговуванні протягом решти зміни.
  - Ian випадково атакований, член екіпажу, що це бачить, доводить вбивцю до критичного стану і доставляє його до безпеки.
  - Hamlet заходить на кухню і починає їсти всю їжу. Шеф це бачить і починає махати ножем на Hamlet'а. Hamlet починає кусати шефа і доводить до критичного стану, потім продовжує їсти.

  Заборонено:
  - Прибиральник кидає озброєну мишоловку в Hamlet'а без причини.
  - Hamlet починає кусати випадкових людей, намагаючись довести до критичного стану, без причини.
  - Член екіпажу атакує безпеку за вбивство космічного карпа, якого він усиновив.
  - Ian розриває на шматки когось, хто намагався вбити когось.
  - Hamlet атакує безпеку за спробу заарештувати когось, хто йому подобається.
</Document>
