<Document>
  # Рольове правило 4 — Не метаграйте, дотримуйтесь Metashield
  Щось, що "зашиточене" (shielded), не може бути відомим вашому персонажу під час раунду до моменту, коли відбудеться "умова розкриття". Це також означає, що ваш персонаж не може робити речі на основі "зашиточеної" інформації. Знання чи дії на основі чогось, що зашиточене, перед виконанням умови розкриття, називається метаграю.

  Умови розкриття розкривають зашиточену інформацію для раунду, не для конкретного випадку. Це означає, що як тільки умова розкриття виконана в раунді, щит більше не застосовується в жодному випадку до кінця раунду.

  ## Ніколи не розкривається IC
  Деякі щити ніколи не розкриваються IC. Це означає, що ваш персонаж ніколи не може діяти так, ніби знає про цю зашиточену річ.

  Наступне зашиточене:
  - Поточний режим гри та можливі антагоністи в поточному режимі гри.
  - Події з попередніх раундів.
  - Події, які ви пережили як інший персонаж.
  - Уся інформація, що стосується гравця персонажа, а не самого персонажа. (Див. "Метадружба та Метаненависть" нижче.)
  - Уся інформація, отримана в мертвому стані чи як примара.
  - Той факт, що раунд закінчиться.

  Це не запобігає знанню, що зміна закінчиться, але забороняє такі речі, як підготовка вбити людей у Центральному командуванні, коли рольові правила перестають дотримуватися на LRP.

  ## Ядерні оперативники

  Існування Ядерних Оперативників понад міф, на який ніхто не діятиме, зашиточене.

  Той факт, що nuke disk треба захищати і він може бути використаний поганим актором для знищення станції, не зашиточений.

  Умова розкриття цього щита — будь-яка з наступних:
  - виявлення кривавого червоного хардсьюту
  - виявлення шатла ядерного оперативника
  - ім'я оперативника
  - оголошення War Ops
  - бути ядерним оперативником

  ## Chameleon-предмети

  Chameleon-предмети зашиточені.

  Підозра, що предмет фейк або вкрадений, не зашиточена, але тестування предметів чи названня їх chameleon охоплене цим щитом.

  Умова розкриття цього щита — будь-яка з наступних:
  - бачення, як хтось інший викликає зміну будь-якого chameleon-предмета
  - знаходження голографічних наномашинних волокон
  - переживання ситуації, де абсолютно жодне інше пояснення не можливе
  - виявлення розблокованого аплінку

  ## Stealth-предмети

  Той факт, що предмет може бути чимось іншим, ніж його візуальний вигляд та опис огляду вказують, зашиточений.

  Цей щит захищає stealth-предмети, включно із захистом від тестування.

  Умова розкриття цього щита — будь-яка з наступних:
  - бачення, як предмет поводиться інакше, ніж очікувана поведінка для предмета
  - бачення предмета, що використовується за прихованим призначенням
  - переживання ситуації, де абсолютно жодне інше пояснення не можливе
  - виявлення розблокованого аплінку

  ## Поправка MRP 1
  Щит запобігає тому, щоб ваш персонаж пам'ятав щось, що сталося, коли він був непритомним. Цей щит ніколи не розкривається IC.

  ## Поправка MRP 2
  Існує щит "New Life Rule". Він запобігає тому, щоб ви пам'ятали щось, що призвело до вашої смерті, навіть якщо вас помістили в MMI. Якщо вас клонують, він також запобігає тому, щоб ви пам'ятали все з того раунду. Цей щит ніколи не розкривається IC.

  ## Метадружба та Метаненависть
  Цей розділ надає додаткову інформацію про концепцію, заборонену кількома пунктами metashield, що ніколи не розкриваються IC. Надання особі чи персонажу преференційного ставлення на основі чогось, що ваш персонаж не повинен знати, вважається метадружбою. Поводження з особою чи персонажем негативно на основі чогось, що ваш персонаж не повинен знати, вважається метаненавистю.

  ## Приклади метадружби
  Це все приклади речей, заборонених щонайменше одним пунктом metashield, що ніколи не розкривається IC.
  - Надання персонажу додаткового доступу чи роботи, бо ви друг гравця, що грає цього персонажа.
  - Довіра персонажу, бо ви друг гравця, що грає цього персонажа.
  - Не битися з персонажем, бо ви друг гравця, що грає цього персонажа.
  - Ігнорування цілі вбити персонажа, бо ваш персонаж і його стали друзями в попередньому раунді.

  ## Приклади метаненависті
  Це все приклади речей, заборонених щонайменше одним пунктом metashield, що ніколи не розкривається IC.
  - Не надавати персонажу додатковий доступ чи роботу, бо ви роздратовані чи не любите гравця, що грає цього персонажа.
  - Не довіряти персонажу, бо ви роздратовані чи не любите гравця, що грає цього персонажа.
  - Почати бійку з персонажем через щось, що він робив у минулому раунді.
  - Почати бійку з персонажем, бо він вбив вас, поки ви грали іншим персонажем.
  - Прицілювання чи переслідування персонажа на основі будь-чого, що цей персонаж робив поза поточним раундом.
  - Прицілювання чи переслідування персонажа на основі будь-чого, що гравець персонажа робив, не граючи цього персонажа.

  ## Явно не зашиточене
  Наступне — список речей, явно не зашиточених. Якщо щось не у списку, це не означає, що воно зашиточене, але якщо щось у ньому, тоді воно точно не зашиточене.
  - Той факт, що nuke disk треба захищати і він може бути використаний поганим актором для знищення станції.
  - Предмети, що мають високу цінність або бажані Синдикатом, і тому є ймовірними цілями крадіжки.
  - Ідея, що будь-який агент Синдикату чи інший поганий актор має цілі чи завдання, які намагається виконати.
  - Кількість цілей чи завдань, які має агент Синдикату чи інший поганий актор.
  - Той факт, що Синдикат — вороги Nanotrasen, і вони регулярно намагаються відправити прихованих агентів шпигувати, саботувати або атакувати Nanotrasen.
  - Типовий вигляд персонажа. Хоча ви маєте мати на увазі, що кілька персонажів можуть мати одне ім'я.
  - Той факт, що Синдикат має приховані предмети, здатні переправляти предмети до них, і ці предмети відомі як аплінки.
  - Той факт, що Синдикат може надавати subdermal-імпланти своїм агентам з різними можливостями.
</Document>
