<Document>
  # Рольове правило 11 — Дотримуйтесь розумної ескалації
  Антагоністи повністю звільнені від правил ескалації. Не-антагоністи, що в конфлікті з антагоністами, не звільнені. Ескалація типово має слідувати кроками чи патерном типів конфліктів, схожим на:
  - Вербальний
  - Безшкідний
  - Нелетальний
  - Летальний
  - Постійно летальний

  Усі нові конфлікти мають починатися з першого кроку. Гравець не повинен ескалювати конфлікт через кроки без якоїсь ескалації від іншої сторони, залученої в конфлікт. Гравці можуть пропускати кроки, щоб відповідати рівню ескалації іншої особи, але майже завжди не повинні пропускати кроки інакше. Гравці, що намагаються деескалювати конфлікти, отримають більше поблажливості при ескалації, якщо інша сторона продовжує ескалювати, незважаючи на спробу деескалації. Ви не зобов'язані намагатися деескалювати конфлікти, але хтось, хто спостерігає за вами протягом усього раунду чи кількох раундів, не повинен відчувати, що ваша мета загалом — ескалювати конфлікти.

  Конфлікти чи ескалація можуть бути непрямими. Коли хтось краде ID іншого, крадіжка — пряма частина конфлікту, але якщо жертва стає заточеною в результаті відсутності ID для відкриття дверей, це також вважається частиною конфлікту і ескалації. Не крадіть випадково ID у людей.

  Ескалація не обов'язково має бути спрямована на конкретного гравця, щоб залучити його в конфлікт. Ядерні оперативники, що намагаються знищити станцію, вважаються на постійно летальному рівні конфлікту з усім екіпажем на станції. Хтось, хто вбиває станційного улюбленця, почав певний ступінь конфлікту з усіма членами екіпажу. Хтось, хто вбиває мишу, про яку дбав шеф, почав певний ступінь конфлікту з тим шефом.

  Ви будете вважатися такими, що порушують це правило, якщо ескалюєте конфлікт на основі поганого чи нерозумного припущення.

  Конфлікти майже ніколи не повинні досягати "постійно летального" етапу. Конфлікти повинні досягати цього етапу лише якщо інша сторона довела до цього етапу, або якщо той самий конфлікт ескалював до летального етапу кілька разів у раунді.

  Якщо сторона в конфлікті потрапляє в критичний стан або помирає, відповідальна сторона має доставити її на лікування або до безпеки. Для конфлікту це слід вважати рятуванням когось від смерті і це має деескалювати конфлікт. Якщо конфлікт деескальовано таким чином, обидві сторони мусять знов ескалювати до летального, щоб конфлікт повернувся до цього етапу. Якщо конфлікт не деескальовано таким чином, тоді лише сторона, що перемогла іншу, має знов ескалювати, щоб конфлікт повернувся до летального етапу.

  Безпека може негайно ескалювати до нелетальної сили, якщо це необхідно для арешту когось.

  Людей, що використовують або демонструють предмети Синдикату, типово можна вважати такими, що мають летальний намір. Когось з летальним наміром типово можна негайно ескалювати на летальному рівні, помітний виняток — якщо у вас є інструменти для безпечного затримання їх.

  ## Ескалація з тваринами
  Див. [textlink="Ескалація з тваринами" link="RuleR11-1"].

  ## Винятки
  Правила ескалації не дотримуються проти не-гравців, але гравці нестимуть відповідальність за порушення правил, навіть якщо не усвідомлюють, що персонаж чи тварина контролювалися іншим гравцем. Персонажі, що відключені, все ще вважаються гравцями. Персонажі з пурпуровим текстом при огляді, що каже "recovery is impossible", вважаються не-гравцями.

  ## Поправка MRP
  Правила ескалації дотримуються навіть проти не-гравців.

  ## Приклади типів конфліктів
  Див. [textlink="Приклади типів конфліктів" link="RuleR11-2"].

  ## Приклади сценаріїв
  Ці приклади припускають, що ви не антагоніст.

  Прийнятно:
  - Гравець починає бити вас кулаками, тож ви починаєте бити кулаками у відповідь, поки вони не зупиняться. Якщо вони потрапляють у критичний стан, ви припиняєте атаку і доставляєте їх до безпеки чи до медичної допомоги.
  - Ви знущаєтеся з клоуна, який потім кидає в вас пирогом і краде взуття. Ви ковзаєте клоуна і крадете його маску.
  - Ви офіцер безпеки і кажете комусь зупинитися, щоб допитати. Вони тікають, тож ви використовуєте disabler, щоб оглушити і надіти наручники.
  - Ви офіцер безпеки і бачите когось у синдикатському хардсьюті, тож стріляєте до критичного стану, надіваєте наручники, потім доставляєте до безпеки.
  - Ви член екіпажу і бачите ядерного оперативника, тож вбиваєте їх.
  - Несанкціонована особа заходить у зону високого ризику станції, як-от збройову або атмосферику, тож ви атакуєте, поки вони не підуть.
  - Незначно перешкоджаєте комусь для власної вигоди.
  - Як антагоніст, вбиваєте когось, хто став у вас на шляху.
  - Як антагоніст, вбиваєте когось, хто не дав вам того, що хочете.
  - Шеф і бармен досягають летального рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф доводить бармена до критичного стану і не доставляє його до медблоку чи безпеки. Бармен негайно намагається довести шефа до критичного стану, коли вони наступного разу зустрінуться.
  - Шеф і бармен досягають летального рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф доводить бармена до критичного стану і не доставляє його до медблоку чи безпеки. Шеф ображає бармена, коли вони наступного разу побачаться.
  - Технік карго отримує карго-замовлення на мозок. Після отримання тіла з Медичного з пурпуровим оглядовим текстом "Any recovery is impossible.", технік карго постійно знищує тіло, щоб дістати мозок.

  Заборонено:
  - Гравець починає бити вас кулаками, тож ви розриваєте їх на шматки.
  - Клоун кидає в вас пирогом і краде взуття, тож ви колете його викруткою до критичного стану.
  - Ви офіцер безпеки і кажете комусь зупинитися, щоб допитати. Вони тікають, тож ви використовуєте кийок, щоб побити їх до критичного стану.
  - Авторизована особа, яку ви нерозумно чи необачно вважаєте неавторизованою, заходить у зону високого ризику станції, як-от збройову чи атмосферику, тож ви атакуєте, поки вони не підуть.
  - Несанкціонована особа заходить у зону низького ризику станції, як-от карго, і ви починаєте атакувати без іншої ескалації.
  - Ковзаєте безпеку весь раунд, бо вони безпека.
  - Заблоковуєте керівника кадрової служби в його офісі стінами, бо він не дав вам того, що ви просили.
  - Ховаєте чиєсь тіло, бо вони вдарили вас раніше в раунді.
  - Переслідуєте бар чи бармена, часто заходячи розбивати склянки чи меблі.
  - Випадково починаєте бійки з людьми.
  - Крадете ID у відключеного гравця як не-антагоніст.
  - Шеф і бармен досягають летального рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф доводить бармена до критичного стану і не доставляє його до медблоку чи безпеки. Шеф негайно намагається довести бармена до критичного стану, коли вони наступного разу зустрінуться.
  - Шеф і бармен досягають летального рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф доводить бармена до критичного стану і доставляє його до медблоку чи безпеки. Бармен негайно намагається довести шефа до критичного стану, коли вони наступного разу зустрінуться.
  - Технік карго отримує карго-замовлення на мозок. Після знаходження мертвого пасажира в коридорі, без оглядового тексту тіла "Any recovery is impossible.", технік карго постійно знищує тіло, щоб дістати мозок.
</Document>
