<Document>
  #Designer, штам Tier 2
  <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoHivelordDesigner"/>
  ##Гра за Designer
  Як Designer ви відмовляєтеся від можливості безпосередньо ставити смоляні стіни та двері, в обмін на покращення досвіду будівництва Гнізда для ваших сестер. Цей штам має на меті допомогти винагородити час інших будівельників, роблячи їхнє життя та Гнізда легшими.

  Ви досягаєте цього, ставлячи різні вузли, які інші будівельники Гнізда можуть використовувати для швидкого будівництва стін та дверей. Це дозволяє вам зосередитися на тому, щоб гніздо будувалося швидко й ефективно, тоді як ваші сестри можуть зосередитися на укладанні смоли та обороні Гнізда.

  Ви можете будувати вузли на великій відстані, і вам не потрібна пряма лінія видимості (хоча це допомагає!).

  Ви також отримуєте сильніші феромони на рівні T3, і ваші тейкли оглушують tall'ів довше!

  ##Типи вузлів — одночасно може існувати до 36 вузлів:
  -[bold]Конструкційний вузол[/bold]: Дозволяє сестрам швидко будувати weedbound стіни та двері. Будь-який ксено з плазмою може взаємодіяти з цими вузлами, щоб призвати weedbound стіну за 4 секунди.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDesignerConstructNode"/>
  -[bold]Weedbound смола[/bold]: Weedbound смоляні стіни та двері побудовані з конструкційних вузлів. Вони ламаються, коли бур'яни під ними ламаються. Їх не можна оновити до товстих варіантів ([bold]Вони дуже слабкі до вогню![/bold])

  Коли Hivelord'и (не Designer), Carrier'и, Burrower'и або Королева взаємодіють з конструкційними вузлами, вони стають товстими варіантами.

  Коли weedbound смолу знищують, вона колапсує в слабку липку смолу або звичайну липку смолу, якщо потовщена.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookEntityWeedboundResinWall"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookEntityWeedboundResinDoor"/>
</Box>
  -[bold]Гнучкий вузол (вартість)[/bold]: Будь-яка стіна, двері тощо, побудовані на цьому вузлі, мають 50% знижку на вартість плазми.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDesignerFlexibleNode"/>
  -[bold]Оптимізований вузол (швидкість)[/bold]: Будь-яка стіна, двері тощо, побудовані на цьому вузлі, будуються на 50% швидше.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoDesignerOptimizedNode"/>

  ##Здібності Designer:
  -[bold]Перемикання Long-Range Sight[/bold]: Збільшує ваш зір, щоб бачити більше поля бою. Ви можете розміщувати вузли так далеко, як бачить око!
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoToggleLongRangeSight"/>
  -[bold]Greater Resin Surge[/bold]: Перетворює всі вузли в межах 7 тайлів від вас на нестабільні товсті смоляні стіни. Вони розпадаються через 13 секунд. Вони можуть поглинути плювки tall'ів, але зламаються від 1 ближнього удару. (У майбутньому це створюватиме слабкі рефлективні смоляні стіни)
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoGreaterResinSurge"/>
  -[bold]Перемикання типу вузла[/bold]: Перемикається між розміщенням вузлів стін та вузлів дверей. Це впливає лише на конструкційні вузли. Для гнучких та оптимізованих вузлів це спосіб показати свої наміри дизайну сестрам.
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoToggleNodeType"/>
  -[bold]Дистанційне покращення[/bold]: Дистанційно покращує розміщені смоляні стіни/двері до товстих смоляних версій.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoRemoteUpgrade"/>
  -[bold]Видалення вузлів[/bold]: Дистанційно видаляє вузол дизайну на цільовому тайлі.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionXenoRemoveNodes"/>
  -[bold]Успадковані дії[/bold]: Ви успадковуєте всі дії стандартного hivelord, окрім передачі плазми та прямого будівництва смоли.

  ##Гра за Designer:
  Designer віднесений до категорії: Підтримка/Анти-натиск

  Загальна мета Designer — розширити Гніздо за допомогою інших будівельників, надаючи їм перевагу швидкості будівництва або зменшеної вартості будівництва. Є багато способів провести раунд як Designer, ось приклади:


  [bold]Один[/bold]
  Це не рекомендується — Designer призначений для співпраці з ким завгодно, але якщо ви просто ненавидите всіх або в Гнізді нікого, хто вам допоможе, ви можете розкласти конструкційні вузли навколо і чекати морпіхів. Потім ви можете використовувати конструкційні вузли для миттєвого створення лабіринтів для ваших сестер, що відступають, або для пастки на tall'ів.

  [bold]З іншими будівельниками[/bold]
  Це задуманий спосіб гри за цей штам, ви співпрацюєте з будь-якою іншою будівельною кастою. Стиль співпраці повинен відрізнятися залежно від того, "хто" і "де" ви співпрацюєте:

  -[bold]Менші Дрони:[/bold] Працюючи з менших, використання вузлів залежить від ситуації. Якщо ви близько до фронту і у вас є менші дрони, що намагаються будувати стіни/двері, ви можете допомогти їм, розмістивши оптимізовані вузли та дистанційно потовщивши їхні структури. Якщо ви двоє в безпечному місці, тоді використовуйте гнучкі вузли. Через малий запас плазми, який мають менші, це дозволяє їм будувати більше структур.
  -[bold]Дрони[/bold]: Якщо ви співпрацюєте з дронами, рекомендується використовувати вузли швидкості, щоб зробити будівництво швидшим, і це синергізує з вашою здатністю дистанційно потовщувати структури. Альтернативно, використання вузлів вартості трохи дорожче, але вони знижують використання плазми на 50%, тож якщо ви потовщуєте їхні структури і у вас закінчується плазма, вони можуть постачити вам плазму, збережену від використання плазмових вузлів.
  -[bold]Hivelord'и[/bold]: Це залежить від ситуації, але дуже рекомендується використовувати гнучкі вузли, оскільки вони можуть будувати набагато більше стін/дверей, ніж зазвичай. Оптимізовані вузли рекомендуються лише коли ви близько до поля бою і потрібно дуже швидко зробити стіни, щоб зупинити просування ворога.
  -[bold]Королева[/bold]: Перші 30 хвилин Королева не має витрат плазми на будівництво, тож якщо поєднати це з вашими оптимізованими вузлами, можна зробити вдвічі більше оборони. Коли у вас закінчується плазма, оскільки Королева не витрачає плазму, вона може дистанційно передати вам плазму (хіба що інші сестри гинуть від планетарних tall'ів). Постдропом це інакше, вам все ще варто надавати перевагу вузлам швидкості, але якщо Королева бореться з резервами плазми, добре переключитися на вузли вартості, якщо немає інших будівельників поблизу для співпраці.
  -[bold]Інші касти з плазмою[/bold]: Це особливий випадок, коли ви можете співпрацювати з ким завгодно, у кого є плазма, завдяки конструкційним вузлам. Вони дозволяють вам робити стіни/двері залежно від того, який маркер показано зверху. Майте на увазі, будь-хто, хто пожертвує плазмою, створить "weedbound" варіанти, які не можна покращити і які зламаються, якщо бур'яни зникнуть, тож краще використовувати це у разі надзвичайної ситуації або якщо немає нікого поблизу, щоб допомогти. Ви можете пожертвувати власну плазму для будівництва, але краще співпрацювати з кимось, оскільки ви платите 70 плазми, щоб зробити вузол, і 70, щоб зробити автобудівлю самим.

</Document>
