<Document>
  ## Елітні активи UNMC
  Спеціалісти взводу — серед найпотужніших активів, які розгортає UNMC. З самого початку ці оперативники можуть значно вплинути на результат будь-якої битви.

  Хоча вони мають доступ до унікальних кітів та потужної зброї підтримки взводу, вони [bold]не[/bold] одиночки чи "рембо" і повинні діяти як невід'ємні частини команди.
  Розуміння ролі кожного спеціаліста критично важливе для максимізації їхнього впливу на бойову машину морпіхів.

  Ця сторінка надає загальні поради для нових спеціалістів, далі — короткі вступи до кожного конкретного кіту, що ведуть до більш детальних індивідуальних гайдів.

  ## Загальні поради для всіх спеціалістів

   <Box>[bold]Боєприпаси цінні[/bold]: </Box>
  - Більшість боєприпасів спеціалістів потужні та дорогі (з точки зору очок реквізиції чи рідкості). [color=#ffcc00]Бережіть їх.[/color]
  - Для багатьох кітів подумайте про запит додаткових боєприпасів у Реквізиції на початку раунду, щоб не залишитися без них у критичні моменти.

   <Box>[bold]Знайте своє спорядження та роль[/bold]: </Box>
  - Розумійте сильні сторони, слабкі сторони та оптимальні випадки використання вашого конкретного кіту спеціаліста та його зброї. Не використовуйте протитанкову ракету на одиноких дронах, якщо вашій команді вона потрібна для Crusher'а.
  - Перед розгортанням добре знайте кожен предмет вашого кіту. Знайте, як швидко перемикати типи боєприпасів, ефективну дальність вашої зброї та радіус ураження чи унікальні властивості ваших боєприпасів/здібностей.

   <Box>[bold]Ситуаційна обізнаність — ключова[/bold]: </Box>
  - Як ціль високої цінності, ви схильні до того, щоб бути [italic]ціллю[/italic] ворогів. Підтримуйте постійну пильність, особливо щодо флангів.
  - Носіння стандартної броні морпіха замість броні спеціаліста може іноді це зменшити, але ціною переваг вашої спеціалізованої броні.

   <Box>[bold]Залишайтеся живим, ви — мультиплікатор сили[/bold]: </Box>
  - Хоча життя кожного морпіха цінне, як спеціаліст ви приносите унікальні можливості, що можуть переломити хід битви. Грайте розумно, не йдіть на непотрібний ризик і пріоритезуйте своє виживання, щоб продовжувати підтримувати команду. Ваша втрата часто є більшим ударом по загальній здатності взводу.


  ## Доступні кіти спеціалістів
  Натисніть на ім'я спеціаліста для детального гайду по його спорядженню, тактиці та унікальних можливостях.

  - [bold][textlink="Спеціаліст-важкий гренадер" link="RMCGuideRoleGrenadierSpec"][/textlink][/bold] — "Фанат Майкла Бея"
  - Розкидувачі вибухових боєприпасів, важкі гренадери використовують багатострільний гранатомет M83 для доставки різноманітних гранат з точністю, прокладаючи шляхи та оглушуючи згруповані цілі. Їхня броня M3-G4 надає значний захист.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLauncherM83" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorM3G4" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGrenadeFrag" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGrenadeHighExplosive" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGrenadeIncendiary" Context=""/> </Box>

  - [bold][textlink="Спеціаліст-демолішніст" link="RMCGuideRoleDemoSpec"][/textlink][/bold] — "Анти-все"
  - Коли щось абсолютно необхідно знищити, демолішніст приносить протитанковий гранатомет M5. Здатний стріляти HE та AP ракетами, він — погибель для важких цілей та укріплених позицій.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponLauncherM5ATL" Context="" /> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mm" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mmAntiArmor" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCExplosivePlastic" Context=""/> </Box>

  - [bold][textlink="Спеціаліст-снайпер" link="RMCGuideRoleSniperSpec"][/textlink][/bold] — "Стримування на великих дистанціях"
  - З снайперською гвинтівкою M96S або великокаліберною снайперською гвинтівкою XM43E1, цей спеціаліст забезпечує важливу далекобійну вогневу підтримку, здатну сповільнювати ключові цілі та діяти як потужний психологічний стримувач для просування Ксенонідів. Постачається з кітом коректувальника для стрільця.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="CMM96SSniperRifle" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCXM43E1AntiMaterielRifle" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitSpotter" Context=""/> </Box>

  - [bold][textlink="Спеціаліст-розвідник" link="RMCGuideRoleScoutSpec"][/textlink][/bold] — "Тихий мисливець та розвідка"
  - Озброєний потужною кастомною бойовою гвинтівкою M4SPR та термоплащем M68, розвідник чудово справляється з розвідкою, цілевказом за допомогою свого Scout Designator та хірургічними сутичками.
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackScout" Context=""/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignatorScout" Context=""/> </Box>

</Document>
