<Document>
  [color=#5f698a]█    █ █▄ █[/color] [head=2][bold]КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИХ НАЦІЙ[/bold][/head]\n
  [color=#5f698a]▀ ▄▀ █ ▀█ [/color]

  #Знай своє начальство
  ##Гайд по командному складу та керівникам відділів

  Отже, ви прокинулися, поїли, одягнулися та озброєні. Ви дісталися до брифінгу і тепер думаєте, кому б підлеститися заради медалі чи підвищення. Ось огляд керівництва, щоб ви знали, кому цілувати дупу:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCO"/>
  </Box>
  -[bold]Командуючий офіцер[/bold] (зазвичай CO) керує всім. Він говорить іншим офіцерам, що робити, щоб вони сказали ВАМ, що робити.
  -Посаду CO займають лише ті, хто довів свою хоробрість, лояльність та компетентність. Вони мають вищу владу на цьому судні і відповідають лише перед Вищим командуванням.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleXO"/>
  </Box>
  -[bold]Виконавчий офіцер[/bold] (XO) — другий після Командуючого офіцера. Якщо CO — це мозок, XO — це рука.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleSO"/>
  </Box>
  -[bold]Офіцер штабу[/bold] (SO) координує дії з командирами взводів і передає накази та розвіддані XO та CO. Вони ведуть нагляд за взводом і можуть бачити крізь камеру на вашому шоломі (який ви ж точно носите, чи не так?).
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCMP"/>
  </Box>
  -[bold]Голова військової поліції[/bold] наглядає за військовою поліцією та забезпечує дотримання та виконання Закону морської піхоти.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCMO"/>
  </Box>
  -[bold]Головний лікар[/bold] наглядає за медблоком та забезпечує ефективну роботу медичного персоналу та безпечне і етичне проведення досліджень.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleASO"/>
  </Box>
  -[bold]Допоміжний офіцер підтримки[/bold] наглядає за відділами Ангару, Розвідки та Інженерії. Хоча Інженерія має свого керівника, ASO має пряму владу над ними.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCE"/>
  </Box>
  -[bold]Головний інженер[/bold] наглядає за технічними спеціалістами обслуговування та зброярами.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleQM"/>
  </Box>
  -[bold]Офіцер логістики[/bold] керує відділом реквізиції та наглядає за технічними спеціалістами реквізиції.
  <Box>
  Зверніться до Спадкоємства Командира, щоб дізнатися ієрархію, та пам'ятайте:
  </Box>
  <Box>
    [bold]ВІДДАВАЙТЕ ЧЕСТЬ![/bold]
  </Box>

  ### Гайд від teatotaltemplar
</Document>
