<Document>
  # Спеціаліст-важкий гренадер: "Фанат Майкла Бея"

  ## Домінування артилерії
  Складність: [color=#FF8C00]Важко[/color]

  Коли морпіхам потрібен швидкий вибуховий натиск або зачищення укріплених позицій, спеціаліст-важкий гренадер — найкращий вибір.
  Володіючи гранатометом M83, цей спеціаліст доставляє універсальне навантаження гранат з більшою точністю та дальністю, ніж стандартні методи, здатний переломити хід битви переважаючою вибуховою силою.

  ## Стандартний кіт
  Стандартний кіт для важкого гренадера включає:
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLauncherM83"/> </Box>
  Гранатомет M83 — це просунута система доставки боєприпасів, що відрізняється [bold]шестизарядною ємністю[/bold] разом з [color=#00FF00]функцією IFF[/color].
  Ця система IFF дозволяє снарядам гранат, випущеним з M83, [italic]безпечно проходити крізь дружніх морпіхів[/italic], не вражаючи жодного, забезпечуючи, що боєприпас може досягти цільової точки навіть у переповнених дружніх сутичках.
  <Box>  <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorM3G4"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorHelmetM3G4"/></Box>
  Цей спеціалізований бойовий комплект надає гренадеру [italic]захист броні важкого класу[/italic], ефективно пом'якшуючи балістичні, вибухові та загальні травматичні пошкодження.
  Критично важливо — він досягає цього міцного захисту, накладаючи лише [italic]середні штрафи на швидкість руху для броні[/italic], зберігаючи гарну спритність на полі бою. Включений шолом також дозволяє користувачу відбити 6 паразитів.

  ## Тактичне застосування: Стійка перешкода

  Гренадер діє як важко броньований передовий боєць або довговічний елемент вогневої підтримки. Ваша неймовірна виживаність дозволяє вам приймати вогонь та утримувати позиції, які інші не можуть, тоді як ваш гранатомет надає важливі оглушення та сплески пошкоджень проти пріоритетних цілей.

  <Box>[bold]Гра на ваших сильних сторонах:[/bold]</Box>
  -   [bold]Антикерієрні операції[/bold]: Використовуйте стійкість шолома до фейсхаггерів для агресивної атаки.
  -   [bold]Зрив цілей високої цінності[/bold]: Зосередьте вогонь гранатомета на пріоритетних загрозах, як-от Прайси, Ravager'и чи щільні групи воїнів. Здатність застуночити цих цілей може створити критичні відкриття для команди.
  -   [bold]Прорив та очолення натисків[/bold]: Ваші гранати — не лише для бою з ворогами; це потужні інструменти для зміни поля бою. Використовуйте свої вибухові боєприпаси для [italic]прориву ворожих укріплень, знищення барикад та проривання нових проходів,[/italic] дозволяючи взводу пройти через отвір, створюючи простір для товаришів по взводу слідувати та використати нову точку доступу.
  -   [bold]Спеціаліст з очищення смоли[/bold]: HEDP гранати чудово справляються з очищенням великих кількостей липкої смоли. Використовуйте цю можливість, щоб прокласти шлях для швидких просувань морпіхів.

  <Box>[bold]Зменшення слабкостей та збереження вогню:[/bold]</Box>
  -   [color=#FFD700][bold]СТІЙКІСТЬ ВИЩОГО РІВНЯ[/bold]: Знайте, що грізні Ксеноніди, як-от [bold]Crusher'и та Королева, мають значну стійкість до вибухових пошкоджень та ефектів[/bold]. Не очікуйте, що стандартний спам HEDP буде дуже ефективним проти цих елітних загроз. Вони, ймовірно, проігнорують значну частину пошкоджень і підуть за вами.[/color]
  -   [bold]Екстремальна ощадливість боєприпасів[/bold]: Кожна граната має бути обґрунтована. Не витрачайте боєприпаси на тривіальні цілі або ситуації, де інші морпіхи можуть ефективно діяти. Ваші гранати — цінний ресурс, який краще зберегти для критичних моментів або цілей високої цінності, які *тільки ви* можете ефективно оглушити чи знищити сплеском.
  -   [bold]Дружній вогонь — критичний[/bold]: [color=#FF0000]Ваші гранати невибагливі і можуть легко знищити дружній натиск.[/color] Ніколи не стріляйте у групи морпіхів. Уважне розміщення пострілів — найважливіше.
  -   [bold]Стратегічні комбінації[/bold]: Не покладайтеся на один тип гранати. Чергуйте HEDP для оглушення, HIDP для зони відмови та HEFA для конкретних, ясних можливостей високої шкоди. Оглушення ксено за допомогою HEDP може створити можливості для більш руйнівних подальших дій.
  -   [color=#FF0000][bold]СТЕРЕЖІТЬСЯ — ГРАНАТИ ВІДСКАКУЮТЬ![/bold][/color] [bold]Завжди забезпечуйте чисту лінію видимості для своїх гранат. Стрільба під незручним кутом біля стіни чи перешкоди може спричинити, що граната відскочить назад до вашої позиції або, що ще гірше, прямо до товаришів по взводу, що просуваються. Перевіряйте свою траєкторію перед кожним пострілом, особливо у замкнутих просторах.[/bold]

  ## Тривалий виклик: Пильність та адаптивність

  Найбільшими довгостроковими загрозами для гренадера є самозаспокоєність та статичне поле бою. Хоча спочатку ви можете відчувати себе богоподібно у своїй стійкості, пам'ятайте, що Ксеноніди адаптуються, і природа війни еволюціонує.

  Надмірна впевненість, породжена ігноруванням ранніх сутичок, може призвести до безрозсудного позиціонування — оголюючи ваші відомі вразливості або недооцінюючи скоординовані атаки.
  Справжнє опанування цього кіту полягає не в його сировинній стійкості, а в дисциплінованій грі, повазі до своїх обмежень (особливо боєприпасів) та постійній адаптації тактики.

  Гренадер — потужна роль, але навіть "боги" можуть впасти, якщо вони занадто вірять у свою легенду і не бачать мінливих пісків поля бою. Залишайтеся пильними, грайте розумно, і ваша легенда може просто протриматися.

</Document>
