<Document>
  # Спеціаліст-розвідник: Тихий мисливець

  ## Очі на ворогу, точний вогонь
  Складність: [color=#FF8C00]Важко[/color]

  Спеціаліст-розвідник служить тихим краєм UNMC, спритним у проникненні крізь ворожі лінії, зборі критичної бойової розвідки і виконанні точних знищень цілей високої цінності.
  Використовуючи просунутий M68 Thermal Cloak для стелсу та універсальну кастомну бойову гвинтівку M4SPR для рішучих сутичок, Розвідник надає неперевершені можливості розвідки та хірургічних ударів.

  ## Стандартний кіт
  Розвідник розгортається з таким важливим спорядженням:
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackScout"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignatorScout"/></Box>

  ## Основні можливості та спорядження

  ### M68 Thermal Cloak: Мистецтво невидимості
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackScout" HorizontalAlignment="Left"/>
  Перше, що ви помітите — ваш [bold]постійний, без заряду пристрій маскування[/bold]. Це ваш основний інструмент для проникнення та виживання. Гарненько, чи не так? Однак він має критичні обмеження:

  - [bold]Обмеження стрільби[/bold]: Ви [italic]не можете стріляти зі зброї під час маскування[/italic] [color=#FF0000]і приблизно 2-3 секунди одразу після демаскування[/color]. Плануйте свої сутички відповідно.
  - [bold]Прайм гранат вимкнено[/bold]: Ви не можете прайміти гранати під час маскування.

  - Незважаючи на це, ваш cloak дозволяє значну взаємодію:

  - Ви [bold]можете брати предмети[/bold] під час маскування.
  - Ви [bold]можете кидати предмети[/bold].
  - Ви [bold]можете виконувати дії ближнього бою[/bold] (наприклад, штрикати бойовим ножем) на критично поранених Ксенонідах під час маскування.
  - Ви [bold]можете лазерувати цілі[/bold] для Близької повітряної підтримки (CAS) або Орбітального бомбардування (OB).

  ### Кастомна бойова гвинтівка M4SPR: Хірургічний інструмент
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom" HorizontalAlignment="Left"/>
  Хоча не обов'язково найвищий за сирою шкодою, кастомна бойова гвинтівка M4SPR цінується за свою точність, універсальність та виводячі з ладу ефекти. Її унікальні боєприпаси та сумісність з насадками дозволяють адаптовану продуктивність.

  <Box>[bold]Типи боєприпасів[/bold]:</Box>
  <Box>[bold]HV Standard [/bold]: [color=#ADD8E6]Найточніший[/color], з високою бронебійною здатністю, для загальної точної роботи та постійної шкоди.</Box>
  <Box>[bold]HV Impact [/bold]: [color=#FFFF00]Збиває цілі з ніг[/color] (ефективний до Tier 2 Ксенонідів), чудовий для зриву, зупинки атак та створення можливостей для подальших дій.</Box>
  <Box>[bold]HV Incendiary [/bold]: [color=#FFA500]Запалює цілі[/color], завдаючи шкоди з часом, корисний для забезпечення вбивств втікаючих цілей або змушування ворогів від'єднатися/перемістити. [italic]Неефективний проти імунних до полум'я цілей, як-от Королев/Ravagers[/italic].</Box>
  -   [bold]Виводять з ладу постріли[/bold]: Удари з M4SPR схильні значно пошкоджувати цілі. Це робить її виключно ефективною проти спритних чи небезпечних ворогів, навіть якщо вона не вбиває їх з одного пострілу. [color=#FFD700]Дотримуйтесь дисципліни вогню; дружній вогонь з цією зброєю руйнівний.[/color]
  -   [bold]Економія боєприпасів[/bold]: Спеціалізовані боєприпаси M4SPR рідкісні і дорогі. Зберігайте їх для цілей, де її унікальні ефекти найбільш впливові (наприклад, високопріоритетні Ксено, небезпечні ворожі спеціалісти). Використовуйте додаткову зброю для менших загроз.

  ## Геймплей: Мистецтво розвідки

  ### Стелс і ухилення:

  -   [bold]Опанування cloak'у[/bold]: Ваш cloak неймовірно важко виявити більшості Ксено, особливо серед бур'янів або в умовах слабкого світла. Ви часто можете пройти прямо повз цілі ворожі сили непомітно.
  -   [bold]Мисливець стає здобиччю[/bold]: Якщо ви підозрюєте, що Ксенонід активно і вміло полює *на вас* (не просто загалом шукає), часто мудріше від'єднатися і перепозиціонуватися, ніж чекати, поки вони підуть. Ваше виживання найважливіше.
  -   [bold]Постійна пильність[/bold]: Завжди перевіряйте оточення. Завжди майте маршрут втечі або резервний план.

  ### Розвідка та координація вогневої підтримки:
  -   [bold]Сила інформації[/bold]: Ваші Scout Designators дають вам величезну силу, якщо активи Mortar та CAS реактивні.
  -   [bold]Типове прицілювання[/bold]: Хоча Squad Leader/Лідери вогневих груп часто направляють CAS на фронт, ваша роль дуже підходить для допомоги вогневій підтримці, як-от координати Mortar або OB для критичних тилових цілей, як-от вузли відновлення Ксенонідів, змушуючи їх відступати або зриваючи їхню інфраструктуру.

  ##  Стратегії: Мистецтво саботажу

  Є кілька ефективних способів грати за розвідника. Поширений і дуже впливовий підхід зосереджується на засідках:
 <Box> "Burn and Stun" </Box>
  Виконайте руйнівні засідки, спочатку [italic]позначивши свою ціль одним запалювальним пострілом[/italic], щоб застосувати тривалий опік.
  Одразу після цього [bold]швидко перемкніться на свій магазин HV Impact[/bold] і випустіть залп. Це змушує Ксеноніда або витримувати постійну шкоду від опіку, поки його б'ють і оглушують Impact-патрони, або намагатися кататися та гасити полум'я, що само-оглушує його для легкого знищення.
  Критично, Impact-патрони також [italic]оглушують цілі[/italic], ефективно нейтралізуючи їхні особливі здібності, як-от Leap чи Pounce, залишаючи їх вразливими і контрольованими.

  <Box>Тег, ти помічений, і у вогні!</Box>
  Це не про миттєві вбивства, а про те, щоб бути абсолютно постійною прикрістю, особливо для одиноких Ксено або малих, вразливих груп.
   - Переконайтеся, що у вас готові HV Incendiary патрони. Глушник на M4SPR — ваш найкращий друг тут.
   - Маскуйтеся, підходьте близько (але не *занадто* близько) до ізольованого Ксено або малої групи, що трохи відокремилася. Демаскуйтесь рівно настільки, щоб вистрілити один-два запалювальні постріли в ціль, потім негайно знову маскуйтеся і *рухайтеся*. Не залишайтесь, щоб милуватися своєю роботою з тієї ж точки.
   - Ксено тепер у вогні, отримує шкоду з часом і, ймовірно, трохи у паніці. Він може спробувати кататися, або просто бути дратованим і легшим для вашого фронту.
   - Знайдіть новий кут, нову ціль або навіть ту саму ціль, якщо вона не отримала свого уроку. Ключ — бути непередбачуваним і не давати їм постійного місця, щоб вистежити вас. Ця тактика чудова для пом'якшення патрулів або змушування одиноких флангерів пожаліти про свої життєві вибори, без вашої повної фіксації на повномасштабному бою. Це психологічна війна з вогняним бонусом.

  # Поширені помилки і як їх уникати

  Стати ефективним розвідником потребує не лише знання, що робити, але й чого *не робити*. Ось деякі поширені пастки:

  <Box>[bold]Надмірна залежність від Cloak'а / "Синдром невразливості"[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Думати, що cloak робить вас буквально богом. Ви починаєте розгулювати крізь Ксено-вечірки, ніби вам належить це місце, або кемпите одну точку віками.[/color]
  -   [color=#00FF00]Пам'ятайте, cloak має обмеження (часткова видимість для гострих очей). Завжди оцінюйте ризик, рухайтеся цілеспрямовано і знайте, що вмілі Ксено *можуть* вас помітити. Не самозаспокоюйтеся.[/color]

  <Box>[bold]Синдром Hotel California (Без стратегії виходу)[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Ви прокрадаєтеся глибоко в гніздо, відчуваючи себе чемпіоном, потім розумієте, що не маєте поняття, як вийти, коли все йде не так.[/color]
  -   [color=#00FF00] Перед будь-яким ризиковим маневром визначте кілька шляхів втечі. Що Plan B, якщо Crusher вирішить привітатися? Подумки відрепетируйте, що ви робитимете, якщо вас виявлять. Ваша спритність і cloak — для виживання, а не лише проникнення.[/color]

  <Box>[bold]Стрільба по мухах гарматою (Помилки в керуванні боєприпасами)[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Скидати свої цінні Impact чи Запалювальні патрони з M4SPR на одинокого, вже вмираючого Drone[/color]
  -   [color=#00FF00] Розглядайте боєприпаси M4SPR як цінний ресурс. Використовуйте їх для HVT, цілей, що потребують конкретних debuff'ів, або коли її точність абсолютно необхідна. Покладайтеся на додаткову зброю для менших сутичок.[/color]

  <Box>[bold]Тиша (але не в хорошому сенсі)[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Ви помітили Королеву, трьох Crusher'ів та автобус повний Воїнів, що йдуть до FOB... і нікому не сказали. Або викликаєте OB прямо на голову своїм друзям.[/color]
  -   [color=#00FF00] Ви — очі і вуха. Ефективне, лаконічне спілкування таке ж критичне, як і ваші бойові навички. Дайте команді знати, що бачите і що збираєтеся робити, особливо якщо це вплине на них.[/color]

  <Box>[bold]Провал засідки (обмеження демаскування та передбачуваність)[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Демаскуватися і миттєво натискати кнопку вогню, забуваючи про той 2-3-секундний "пробудження" час для зброї. Або завжди вистрибувати з-за *того ж* каменя.[/color]
  -   [color=#00FF00] Тренуйте час від демаскування до стрільби. При засідці демаскуйтеся трохи *перед* тим, як треба стріляти. Варіюйте місця демаскування, щоб бути менш передбачуваним.[/color]

  <Box>[bold]Помилка "Подивіться на мене, я світлячок!":[/bold]:</Box>
  -   [color=#FF0000]Випадково залишити ввімкненим ліхтарик броні, роблячи свій "невидимий" силует світним маяком.[/color]
  -   [color=#00FF00]Часто перевіряйте статус ліхтарика, особливо після оживлення або зміни спорядження. Це проста помилка, що може повністю звести нанівець ваш стелс.[/color]

  ## Підпис

  Тож ось маєте — погляд у тіньовий світ Спеціаліста-розвідника. Це вимоглива роль, без сумніву, що просить більше, ніж просто швидкий палець на спусковому гачку.
  Ви частково саботажник, частково розвідувальний оперативник, частково точний вбивця, і повністю — гра в розум. Опанування cloak'а, гвинтівки та мистецтва не бути там, де ворог вас очікує, — це постійна крива навчання.

  Ви будете робити помилки — всі роблять — але, сподіваюся, знання деяких поширених помилок допоможе вам уникнути кількох. Пам'ятайте ці слова: ваш розум — ваша найвагоміша зброя. Решта — лише спорядження.
  Тепер виходьте, залишайтеся непоміченими і дайте цим Ксено щось нове, що снитиметься їм у кошмарах. Хорошого полювання. Намагайтеся не бути затоптаним.

</Document>
