<Document>
[color=#5f698a]█    █ █▄ █[/color] [head=2][bold]КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИХ НАЦІЙ[/bold][/head]\n
[color=#5f698a]▀ ▄▀ █ ▀█ [/color]

#Букварь стрільця UNMC
  - Підйом, солдате! Вставай і йди в бій!

  - Ти щойно прокинувся, тож голодний. Йди до харчового вендора, видай дві страви з машини і запихай їх у горлянку. Якщо є скарги на їжу — звернися до того, кому не наплювати!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechFood"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMMarinePreparedMealChicken"/>
  </Box>
   - Ці підноси з собою брати не можна, тож залиш їх на сусідньому столі або викинь у сміттепровід. Хай Бог тебе помилує, якщо я побачу, що ти кидаєш їх десь ще!
  <Box>
  [color=red]МОРПІХУ! Не можна битися в трусах! Одягнись! ШВИДШЕ! [/color]
  </Box>
  - Тягни свою дупу до автоматичного вендора спорядження і вдягни форму. Клікни на вендингову машину, потім клікни "Standard Marine Apparel".
  - Це дасть тобі форму, включно з нижнім костюмом, чоботями, рукавицями, шоломом та гарнітурою — і ти будеш носити це ВЕСЬ ЧАС.
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechEquipment"/>

  - Зверни увагу на кольори свого шолома — вони позначають твій взвод:\n
  [color=#E61919]Червоний для Альфа[/color], [color=#FFC32D]Жовтий для Браво[/color], [color=#C864C8]Фіолетовий для Чарлі[/color], і [color=#4148C8]Синій для Дельта[/color].

  - Тепер у тебе вибір спорядження. Тобі видадуть лише один предмет на категорію (два для кишень), тож вибирай уважно. Все, що позначене [color=green]Зеленим[/color], рекомендоване для твоєї ролі, тож візьми легку чи середню броню, M276 розгрузку для боєприпасів, кишені з аптечками та газмаску чи балаклаву, якщо хочеш.
    <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBeltMarine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchFirstAid"/>
    </Box>
  - У тебе є 45 очок на додаткове спорядження, як-от гранати, інструменти чи спеціальні боєприпаси! Кожен предмет має свою вартість в очках, і деякі дають кращу віддачу. Поки що візьми кілька подовжених або бронебійних магазинів для M54C і поклади їх у пояс.

  <Box>[color=red]Тепер ти схожий на морпіха![/color]
  </Box>
  - Тепер ти готовий до балу, але не вийдеш з цього дому без супроводу!
  - Йди до автоматичної зброярської стійки і обери зброю. Як і раніше, рекомендовані предмети позначені [color=green]Зеленим[/color].
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechGuns"/>
  </Box>
   - Зустрічай свого нового найкращого друга — [bold]Штурмову гвинтівку M54C MK2[/bold]. Візьми кілька додаткових магазинів і поклади у пояс чи кишені, не забудь зарядити зброю.
   - Можливо, ти захочеш випробувати свого нового напарника та краще його пізнати. Йди до тиру, якщо хочеш потренувати приціл.
   -Якщо ти не в тирі, [color=red]не розряджай[/color] зброю!
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRifleM54C"/>
   - Переконайся, що в тебе є стандартні та бронебійні (AP) магазини. AP пробивають жорсткіші цілі, і це включає морпіхів, тож СТЕЖ. ЗА. ВОГНЕМ.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CMMagazineRifleM54C"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CMMagazineRifleM54CAP"/>
  </Box>
  - У збройовій також знайдеш машини, що видають надлишкові форми, інструменти, боєприпаси та насадки на зброю. Насадки на зброю розглянемо детальніше іншим разом.
  <Box>[color=red]Ти злий, ти зелений, ти морпіх ООН! ОУРА![/color]
  </Box>

  - Знайди своїх товаришів по взводу і йди на брифінг. Якщо запізнився — йди прямо на захід до ангарного дока і готуйся до розгортання.

  - Якщо потрібна допомога, можеш запитати будь-кого зі своїх колег-морпіхів або свого локального ментора — Старшого радника-сержанта.
  - Якщо потрібна додаткова допомога або є проблема, натисни F1, щоб зв'язатися з ментором.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>
<Box>[color=red]СЕМПЕР ФІ, МОРПІХУ! ВІЛЬНО![/color]
</Box>
</Document>
