<Document>
  # Лідерство взводу 101
  [italic]Гайд написаний UnicornOnLSD на GitHub[/italic]

  <Box>
    [italic]"Так, alpha, ми штовхаємося на північ- стоп, де всі? Мій взвод складається лише з 5 людей? Їх усіх викрали? Де все пішло не так?"[/italic]
  </Box>

  Ви могли опинитися в такому сценарії, бажаючи бути харизматичним лідером, і або стати однією з перших жертв взводу, або просто загубитися так само, як і кожен інший член вашого взводу.

  Цей гайд тут, щоб навчити ВАС стати тим Squad Leader, яким ви завжди мріяли бути.

  ## Спорядження та особливості

  Як Squad Leader, ви маєте доступ до багатьох обмеженого, кращого спорядження та навичок безкоштовно, на відміну від скромного стрільця. Деякі варті уваги:

  - Безкоштовна броня B12. Найвища міцність.
  <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorB12"/>
  - Дешевий доступ до RTO-рюкзака, беріть його.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackRTO"/>
  - Дешевий доступ до свистка, беріть його.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWhistle"/>
  - Пара NVG-приладів вартістю 25P, з батареєю на 10 хвилин. Перезаряджається на будь-якому енергетичному пристрої, після того як викручені з шолома.
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCVisorNightVision"/>
  - Медичний скіл рівня 1, що дозволяє миттєво використовувати автоінжектори.
  - Великі кишені на дні.

  Разом з цим у вас є базовий навичок лідерства один. Він надається тому, кого призначено aSL. Це надає невеликі бафи при використанні:

  - [bold]Issue order - Move[/bold]: надає невеликий бонус швидкості руху

  - [bold]Issue order - Hold[/bold]: надає невеликий бонус опору шкоді

  - [bold]Issue order - Focus[/bold]: надає невеликий бонус точності

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionMove"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionHold"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookActionFocus"/>
  </Box>

  # Як вести

  Так, все добре, ми спорядилися — а як щодо самої роботи, що ми робимо?

  Ви ведете взвод з 20 личинок, що їдять крейду, які зроблять усе, щоб ігнорувати вас. І тому ключова частина бути Squad Leader — щоб вас почули. Як тільки люди слухатимуть вас і ваші накази, все має йти добре, зазвичай.

  Хороша новина: оскільки ви лідер, ви говорите ВЕЛИКО. І коли я кажу ВЕЛИКО — Я ЦЕ МАЮ НА УВАЗІ. Ви можете говорити [bold]ВЕЛИКИМИ ЛІТЕРАМИ З !![/bold], щоб мати кращу видимість при розмові, разом з природньо більшим текстом при розмові.

  ## Як бути почутим
  Тоді як скористатися перевагою нашого ВАЖКОГО голосу? Ось як:

  - Використовуйте LOCAL чат. Це гарантує, що люди легко бачать накази.
  - Давайте КОРОТКІ накази, такі що можна [bold]прочитати на ходу[/bold] і зрозуміти, як-от свята трійця SL: "[bold]HOLD[/bold]","[bold]BACK[/bold]" і "[bold]PUSH[/bold]"
  - Використовуйте свисток як [bold]аудіо-сигнал, щоб люди СЛУХАЛИ[/bold]
  - Повторюйте наказ, якщо потрібно. Краще двічі, ніж ніколи.


  Тепер ви знаєте, як змусити дурнів почути, що ви хочете. Але як змусити їх [bold]справді СЛУХАТИ[/bold]?

  ## Харизма та ви
  Ви знаєте, що сказати, але це не все. Вам потрібно зібрати невидимий ресурс, що називається "згуртованість взводу". Уявіть це як постійно виснажуючу шкалу моралі, яку ви хочете тримати ВИСОКОЮ ЗАВЖДИ.

  Щоб тримати її високою, ви можете:

  - Спілкуватися зі своїми однополчанами, ніколи не залишайте їх в підвішеному стані.
  - Хайпити їх перед дропом. Захайплений взвод — смертельний взвод. [bold]Брифінг взводу ідеальний для цього. Робіть це перед брифінгом, у десантному кораблі, або на землі — але тоді тримайте його коротким.[/bold]
  - Хвалити однополчан — якщо вони знають, що добре виконують свою роботу, вони продовжуватимуть це робити.
  - Дайте регулярам триматися біля вас — це прийде з часом, тримаючись у взводі. Чим більше з вами, тим більше залишиться, через ментальність вівці.

  Так, це круто і все таке, але як бути сміливим харизматичним хлопцем? Не хвилюйтеся, у мене є рішення:

  - Залишайтеся в ролі, дотримуйтеся особистості (як і повинно). Будьте тим холодним хлопцем зі спецназу, або турботливим батьком для своїх неприреченних дітей, що їдять крейду. Ви розумієте.
  - Скіл приносить довіру. Якщо ви показуєте морпіхам, що добре справляєтеся зі своєю роботою, чи то знищенням ворогів, чи добрим спілкуванням, чи добрими ротаціями — люди природно слідуватимуть за вами.

  ## Палець божий (спам-вказівник)

  <Box>
    [italic]"Я ВКАЗУЮ, ви ВБИВАЄТЕ, ПРОРИВАЄТЕ і РУХАЄТЕСЯ. ЯСНО, CHARLIE?!"[/italic]
  </Box>


  Якщо ви ніколи не помічали, більшість "лідерських" ролей мають спеціальну стрілку для вказування. За базою — зелена. Як Squad Leader, ваша буде ВЕЛИКА і кольору вашого взводу.

  Чому це важливо, можете запитати?

  Тому що це найбільший інструмент, щоб змусити людей робити те, що ви хочете, йти туди, куди ви хочете. Техніка, скромно названа "Point spam".

  Вона полягає у привертанні уваги людей, потім просто вказуванні на те, де ви хочете: йти, стріляти або знищувати. Працює завжди, дуже візуально (БАГАТО краще, ніж намагатися змусити людей слухати).

  Бачите смолу? Вкажіть на неї і йдіть РУБАТИ!

  Хочете, щоб ваш взвод йшов туди? Постійно вказуйте їм шлях.

  Бачите великого злого ворога, якого хочете push'ити? Атакуйте і вказуйте, або атакуйте і стріляйте.

  # Стратегічне планування
  Ця частина охоплюватиме більш "стратегічну" частину гри як Squad Leader. На відміну від попередньо наданих основ, це ключ до забезпечення того, що ви робите свою частину, щоб перетворити цю провальну операцію на СЛАВНУ ВЕЛИКУ ПЕРЕМОГУ МОРПІХА, ОУРА!

  ## Накази і ви

  Один взвод, що пішов AWOL і штовхається у місце, далеко від інших, без наказу — може й часто руйнує операції.

  Як Squad Leader, ви — один з п'яти основних стовпів, що можуть змістити результат гри на користь морпіхів. Чотири інші — інші SL ТА [bold]командир[/bold].
  Цей [bold]командир[/bold] дасть вашому взводу накази, зроблені для блага операції. Незалежно від вашого рангу, ви ПОВИННІ їх виконувати. Хіба що це незаконно, як-от самогубчий заряд — тоді за Законом морської піхоти ви можете відмовитися від незаконного наказу, заявивши чому.

  ## Зв'язок — спілкування? Розмова.
  Так само як важливо, щоб ви говорили з взводом, важливо говорити з очима у взводі — CIC. У них велика картина (більшу частину часу), і якщо вони знають, що ви робите, вони (сподіваюся) скоригують речі, щоб забезпечити, що ви зможете вбити цих брудних жуків, разом. Разом? Як кожен морпіх. Тому що ви не самі. Є три інші взводи з трьома іншими лідерами (не такими хорошими, як ви, бо ви прочитали це, а вони ні, очевидно), але все ж.

  Використовуйте phonepack, якщо зв'язок впав, інакше давайте регулярні звіти про статус у командному каналі або в каналі вашого взводу. Чорт, Королева мертва завдяки вашим людям?

  ":v Charlie взяла кіл Королеви. Штовхаюся далі."

  Разом з цим, як Squad Leader, від вас зазвичай очікується знати краще, як викликати орбітальні бомбардування. Ви спавнитеся з лазерним прицілом, який при перемиканні режиму може стати в режим далекоміра. Використовуйте це там, де хочете, щоб уся зона була зрівняна, і поділіться координатами.

  [bold]БУДЬТЕ ДУЖЕ ОБЕРЕЖНІ ПРИ КОРИГУВАННІ КООРДИНАТ САМОСТІЙНО.[/bold]

  ## Push'ити? Назад? Що, як і чому.

  Ці брудні 'ніди розумні, але ви розумніше. Ви хочете знати, коли правильний час іти і все рознести. Очевидно, у вас є накази взводу, дані CIC. Виконуйте їх першочергово, але переконайтеся, що це не знищить ваш взвод.

  Використання вашого наказу MOVE найбільш доречне при необхідності прямих маневрів.

  Зрештою, розташування вашого взводу залежить від вас. Інстинкт знання, де робити, коли і коли не push'ити, прийде з часом. Але кілька речей можуть допомогти:

  - Використання бінокля при ротаціях, щоб знати, де ворог є і де його немає
  - Використання NVG у відповідні моменти (щоб не вбігти в темряву, де чекає john lurker)
  - Слухання зв'язку, фокус на важливих повідомленнях у стилі "О ГОСПОДИ КОРОЛЕВА НА DELTA, БУДЬ ЛАСКА, [вставте свій взвод] ІДІТЬ РЯТУЙТЕ ЇХ НА СХІД"
  - ЗНАННЯ КАРТИ. Знайте місце, не губіться, використовуйте tacmap.

  # Висновок
  Squad Leader — це і серце, і мозок, і голос взводу, разом з однією з найбільш гра-вирішальних ролей. Залежить від вас, бути нещадним фінішером операції через свої тактики та формування. Не забувайте спілкуватися, тримати взвод разом і пристосовуватися до загроз якнайкраще, щоб тримати своїх любих стрільців цілими.

  Правда в тому, що будь-хто може вести. Але ця роль для тих, хто хоче сяяти яскравіше в ній.

  І завжди пам'ятайте.

  [bold]Ви тут, щоб вести своїх морпіхів до перемоги — або до загибелі разом. Будьте скромними і завжди прагніть покращуватися.[/bold]

</Document>
