<Document>
    # Операції з мортирою: Швидкий гайд

    Мортира — це потужна [italic]зброя непрямого вогневого підтримки[/italic], здатна запускати вибухові снаряди через перешкоди на велику відстань. Опанування потребує практики та хорошого зв'язку.
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCMortarKit"/>

    ## Передумови для роботи
    Переконайтеся, що ви відповідаєте цим вимогам перед використанням мортири:

    -[bold]Навичка[/bold]: Мінімум [color=#FFFF00]1 інженерна навичка[/color]. Памфлет всередині кіту мортири дасть її, якщо ваша роль не має.
    -[bold]Гайковий ключ[/bold]: Для переміщення мортири. Стандартно в кіті. Мортира розгортається з нею в руці кнопкою взаємодії [color=#FFA500][keybind="ActivateItemInHand"][/color]
    -[bold]Прицільний пристрій та ключ JTAC[/bold]:
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="RMCRangefinder"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignator"/>
    </Box>  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMEncryptionKeyJTAC" Caption="Ключ JTAC, необхідний для отримання координат від інших морпіхів"/>
</Box>

    ## Типи снарядів

    <Box HorizontalAlignment="Left">  <GuideEntityEmbed Entity="RMCMortarShellHE"/> </Box>

    - Детонує потужним [color=#FFA500]вибухом[/color] при ударі в цільових координатах.
    - Відштовхує і оглушує все в радіусі вибуху.
    - Шкода від вибуху в кращому випадку незначна.
    - HE снаряди найкраще використовувати для оглушення ворогів і зачищення позицій.
    - Основне використання: [italic]Пряма шкода ворогам та структурам.[/italic]

    <Box HorizontalAlignment="Left"> <GuideEntityEmbed Entity="RMCMortarShellIncendiary"/> </Box>

    - При ударі створює [color=#00FF00]велику зону інтенсивного зеленого вогню[/color].
    - Цей снаряд не завдає шкоди структурам.
    - Ефекти на Ксенонідах:
    - Знижує їхню броню.
    - Завдає постійної шкоди.
    - Значно сповільнює рух.
    - Основне використання: [italic]Зона відмови, блокування відступів, ослаблення міцних цілей.[/italic]


    <Box HorizontalAlignment="Left"> <GuideEntityEmbed Entity="RMCMortarShellFlare"/> </Box>

    - [color=#ADD8E6]Не завдає шкоди[/color]. Розгортає камеру при ударі.
    - Надає [bold]вид 19x19 тайлів[/bold] цільової зони.
    - Безпосередня [bold]зона удару 2x2 освітлена[/bold].
    - Канал камери триває приблизно [italic]3 хвилини[/italic].
    - Основне використання: [italic]Розвідка, виявлення цілей, безпечне спостереження за переміщеннями ворога.[/italic]

    ## Операційні фактори та позиціонування
    Розуміння цих пунктів [bold]критично[/bold] для роботи з мортирою:
    - [bold]Радіус ураження[/bold]: Мортира може уражати цілі лише між [color=#FFFF00]15 тайлів (мінімум)[/color] та [color=#FFFF00]65 тайлів (максимум)[/color] від своєї позиції. Стрільба поза цим вікном неможлива.
    - [bold]Тактичне позиціонування та вразливість[/bold]: Через свою дальність мортира зазвичай розгортається [italic]за основним фронтом[/italic].
    Тилове позиціонування робить оператора мортири [color=#ff0000]дуже схильним до ворожих флангів[/color].
    Завжди стежте за оточенням, прислухайтеся до руху ворога і запитуйте охорону у товаришів по взводу за потреби.

    ## Приклад системи координат
    Прицілювання мортири використовує систему координат XY. Уявіть сітку, накладену на поле бою. Ваш коректувальник дасть вам координати на кшталт "(X) Довгота: 50, (Y) Широта: -30, HE снаряд"

    Ось спрощене візуальне представлення площини XY з 1-метровим (або 1-тайловим у грі) радіусом від початку 0:

    <Box>+Y</Box>
    <Box>(+1m)</Box>
    <Box>▲</Box>
    <Box>|</Box>
    <Box>|</Box>
    <Box>(-1m) -X ◀-  -  -  -  -  -  0  -  -  -  -  -  -▶ +X (+1m)</Box>
    <Box>|</Box>
    <Box>|</Box>
    <Box>▼</Box>
    <Box>(-1m)</Box>
    <Box>-Y</Box>

    - 0 — це початок (0,0).
    - +Y — Північ/Вгору, -Y — Південь/Вниз.
    - +X — Схід/Праворуч, -X — Захід/Ліворуч.
    - Ви введете значення X та Y цілі в інтерфейс мортири. Точні координати — ключ.

    #Використання мортири та інтерфейс

    Мортира працює через координати, але ви також можете змінювати, куди стріляє мортира, через offset.
    Коли ви хочете використати мортиру, перше, що треба зробити — отримати координати того, куди ви хочете відправити снаряди, лазерним прицілом або далекоміром.
    Потім просто введіть їх в інтерфейс і [color=#00FF00]встановіть координати[/color], і ви готові стріляти.

    Після встановлення координат просто взаємодійте з мортирою зі снарядом у руці.

    <Box>[color=#ff0000]Зверніть увагу, що інтерфейс не оновлюється в реальному часі, тож якщо ви скасуєте дію "Set Coordinates", він покаже нові координати, але стрілятиме за попередніми.[/color]</Box>
    [bold]Offset[/bold] — для невеликих коригувань місця приземлення снарядів, до 10 тайлів у будь-якому напрямку. Використовуйте приклад вище, щоб правильно скоригувати ваші координати за потреби.

    - Є причини використовувати offset замість зміни координат: якщо у вас хороші координати і камерний снаряд у повітрі, ви зможете використовувати offset для швидкого коригування ситуації.
    - Нижче ми розглянемо справжню причину використання offsets та логіку за нею.

    #Offsets мортири та неточності

    Мортира має 2 параметри неточності, один з яких ми можемо контролювати.

    -Перша неточність — щодо відстані. Чим далі ціль, тим більше неточна мортира. Збільшується на 1 кожні 20 тайлів.

    -Друга — насправді проста. Кожного разу, коли ви стріляєте снарядом мортири, є 25% шанс, що ваші координати приземляться на 1 тайл вище або нижче призначених. Немає способу зменшити це.

    <Box>Ось важлива частина про неточності</Box>
    Застосовані offsets [bold]ФІКСУЮТЬСЯ кожного разу, коли ви встановлюєте координати[/bold]. Якщо ви встановили координати на 100 100, гра вибере від +5 до -5 і дасть вам випадковий offset звідти.
    Наприклад, +3 і -2. Ви можете розглядати це так, ніби ваші координати тепер 103 98 замість 100 100.

    <Box>[color=#ff0000]Поки ви не натиснете кнопку [/color][color=#00FF00]"Set Coordinates"[/color][color=#ff0000] знову, у вас завжди буде той +3 і -2, і ваші постріли мортири можуть бути offset, щоб бути точними на основі цього.[/color]</Box>
    Це особливо корисно при використанні камерних снарядів. Як тільки ви встановите координати і потім випустите камерний снаряд, він приземлиться точно туди, куди стріляє мортира — це означає, що ви можете використовувати інтерфейс offset, щоб правильно прицілитися, дивлячись через камеру.

</Document>
