<Document>
  # Спеціаліст-снайпер: Дальнобійне рішення

  ## Точність, терпіння, сила
  Складність: [color=#4CAF50]Середня — Важка[/color]

  Цей гайд охоплює як спеціаліста-Anti-material снайпера, так і просто снайпера

  Отже, ви обрали спеціаліста-снайпера, або готуєтеся стати їхнім важливим Spotter? Чудово! Ви скоро станете критичним активом на полі бою, здатним зупинити просування Ксенонідів, ліквідувати цілі високої цінності і вселити здоровий страх у ворога. Почнемо?

  # Спорядження снайпера
  Коли ви відкриєте свій кіт спеціаліста, ви знайдете кілька ключових елементів спорядження:
  <Box><GuideEntityEmbed Entity="CMM96SSniperRifle"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCXM43E1AntiMaterielRifle"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGlassesM42ScoutSight"/></Box>

  # Спорядження Spotter'а
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitSpotter"/>
  <Box>Якщо ви берете на себе важливу роль Spotter'а, ваш кіт міститиме це важливе спорядження:</Box>
  <Box><GuideEntityEmbed Entity="CMPamphletSpotter"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignatorSpotter"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMGlassesM42ScoutSight"/></Box>

  ## Розуміння Aimed Shot та підсилень: Серце вашого ремесла

  Aimed Shot — ваша фірмова здібність. Коли успішно chann'ується і вистрілюється, він завдає значної шкоди і, що критично, наносить [color=#ADD8E6][bold]debuff[/bold][/color] на ціль залежно від боєприпасів. Цей debuff працює на [italic]БУДЬ-ЯКІЙ[/italic] цілі, включно з Королевами і Tier 3 Ксенонідами.

  Як Цільовий лазер снайпера, так і здібність "Spot" Spotter'а підсилюють Aimed Shot, скорочуючи час кастування разом з відстанню до цілі:

  <Box>[bold]Цільовий лазер снайпера[/bold]:</Box>
  -   Перемикання його створює [color=#FF0000]дуже видимий червоний лазерний промінь[/color], що прив'язує вас до цілі.
  -   [italic]Перевага[/italic]: Скорочує час кастування Aimed Shot на 50% (вдвічі).
  -   [italic]Недолік[/italic]: Чітко розкриває вашу позицію та ціль ворогу.

  <Box>[bold]Здібність "Spot" Spotter'а[/bold]:</Box>
  -   Коли Spotter "spot'ить" ціль, [color=#FFA500]помаранчева лінія[/color] прив'язує Spotter'а до цілі, якщо Spotter видимий.
  -   [color=#00FF00]Критично, якщо Spotter cloak'ований, лазер spotting успадковує прозорість cloak'еру, роблячи його невидимим і не розкриваючи позицію Spotter'а.[/color]

  ### Контролі снайпера

  Коли у вас в руці снайперська гвинтівка, ви матимете доступ до двох додаткових кнопок UI:
  -   [italic]Aimed Shot[/italic]: Це ініціює потужний, сфокусований постріл, що є вашим основним інструментом шкоди та debuff'у.
  -   [italic]Toggle Laser[/italic]: Активує видимий лазерний промінь з вашої гвинтівки до цілі, значно прискорюючи Aimed Shot.
  -   Як тільки Aimed shot активний на хотбарі, використайте [color=#FFA500][keybind="CMUniqueAction"][/color], щоб почати кастування; швидкість залежить від того, чи ціль було позначено spotter'ом, чи у вас увімкнено лазер; як тільки закінчиться, ви випустите самонаведений патрон у ціль.

  ### Контролі Spotter'а

  Як Spotter, що використовує свій designator, ви маєте одну ключову здібність:
  -   [italic]Spot Target[/italic]: Це позначає ворожу ціль, надаючи переваги вашому Снайперу, дозволяючи їй швидше використовувати aimed shot.
  -   Як тільки Spot Target активний на хотбарі, використайте [color=#FFA500][keybind="CMUniqueAction"][/color], щоб почати позначати її для свого снайпера.

  ## Костюм Ghillie: Стань невидимим якорем!
  <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorM45"/>
  І Снайпер, і Spotter можуть використовувати костюм Ghillie — просунутий камуфляж, що більше, ніж просто красивий вбрання!

  -   [bold]Стаціонарний режим стелсу[/bold]: Після [color=#FFA500]короткого часу кастування[/color], якщо ви залишаєтеся [color=#ADD8E6]ідеально нерухомими[/color], ви стаєте [italic]невидимими[/italic] для всіх! Рухайтеся, і ви знову видимі.
  -   [color=#00FF00][bold]Примарне проходження![/bold][/color]: Поки ви невидимі і нерухомі, кулі [italic]проходять прямо крізь вас[/italic], ніби вас там немає! Більше не блокуйте постріли зі своєї передової точки!
  -   [bold]Тактичні застосування[/bold]:
  -   Встановлюйте [color=#DAA520]зухвалі передові позиції[/color] для снайпінгу/spotting'у.
  -   Станьте [color=#FF6347]невидимою віссю[/color] у засідці.
  -   Утримуйте [color=#ADD8E6]несподівані кути[/color] в обороні.
  -   [bold]Увага![/bold]: Ви застрягли, якщо вас знайдуть, поки нерухомі. Це не миттєвий інструмент втечі!

  ## Снайперська гвинтівка M96S та боєприпаси

  Стандартний Снайпер — зброя, призначена для точних, вивідних з ладу пострілів здалеку, використовуючи спеціалізовані боєприпаси. Ця зброя чудово справляється з контролем руху ворога та застосуванням потужних статусних ефектів на ключових цілях.

  <Box> Типи боєприпасів та їхні ефекти Aimed Shot: </Box>
  <Box>[bold]Flak боєприпаси[/bold]</Box>
  -Звичайний постріл: завдає прямої шкоди та AoE розповсюджуваної шкоди найближчим сутностям, особливо ефективний проти груп або Ксенонідів.
  -Ефект Aimed Shot: якщо влучає в призначену ціль, завдає збільшеної шкоди і застосовує [color=#ADD8E6]потужний СУПЕРСПОВІЛЬНЕНЕВ[/color] debuff, виводячи з ладу її рух.
  <Box>[bold]Запалювальні боєприпаси[/bold]</Box>
  -Звичайний постріл: завдає прямої шкоди і запалює цілі [color=#FFA500]інтенсивним вогнем[/color].
  -Ефект Aimed Shot: завдає додаткових ефектів вогню на ціль і [color=#B0B0B0]тимчасово погіршує їхній зір[/color].
  <Box>[bold]Marksman боєприпаси[/bold]</Box>
  -Звичайний постріл: доставляє надійну пробивну шкоду.
  -Ефект Aimed Shot: підсилює вихід шкоди до дивовижних рівнів, здатний усунути будь-яку загрозу з легкістю.

  ## Anti Materiel Rifle XM43E1 та боєприпаси

  Anti-materiel гвинтівка, призначена пробивати перешкоди та кілька ворогів, доставляючи руйнівні удари, особливо ефективні проти найбільших і найміцніших загроз.

  <Box>Marksman боєприпаси та ефекти:</Box>
  <Box>[bold]Звичайний постріл[/bold]:</Box>
  -Доставляє постріл дуже високої шкоди зі значним пробиванням броні.
  -Патрони можуть проходити крізь кілька цілей та укриття. Кожна сутність чи перешкода зменшує наступну шкоду снаряда та ефективну дальність.
  -Більші/міцніші цілі та щільніші перешкоди зменшують шкоду та дальність значніше.
  <Box>[bold]Ефект Aimed Shot[/bold]:</Box>
  -Поверх своєї потужної базової шкоди (з урахуванням пробивання), Aimed Shot завдає [italic]значної бонусної шкоди[/italic].
  -Ця бонусна шкода часто масштабується з розміром цілі та поточним здоров'ям, роблячи її виключно ефективною проти великих, високоздорових ворогів, як-от T3 Ксенонідів або Королев, часто завдаючи значного відсотка їхнього поточного здоров'я як додаткової шкоди.
  -[bold]Бонус послідовних влучань:[/bold] Повторне ураження тієї ж цілі Aimed Shot'ами може збільшити силу цієї бонусної шкоди, винагороджуючи тривалий фокус на одному ворогу високої цінності. Удар по іншій цілі скине цей наростаючий ефект.

  ## Загальні тактики Снайпера та Spotter'а

  -   [bold]Самонаведення допомагає точності, позиціонування залишається ключовим[/bold]: Хоча Aimed Shot'и [color=#00FF00]самі направляють себе до цілі[/color], добре початкове позиціонування для чистих ліній видимості та керування часом прицілювання (під впливом відстані) все ще [color=#ADD8E6]життєво важливе для ефективного бою[/color].
  -   [bold]Розумійте мету боєприпасів[/bold]:
  -   Стандартний Снайпер: [color=#FFA500]Використовуйте Flak для його потужного сповільнюючого ефекту на ключових цілях, або Запалювальні для тривалої вогневої шкоди та зорового погіршення. Обирайте на основі бажаного тактичного результату.[/color]
  -   Важкий Снайпер: [color=#FF6347]Ваш Aimed Shot призначений знерухомити чи ліквідувати найміцніших ворогів. Зосередьтеся на побудові бонусу послідовних влучань проти цих цілей. Розумійте, як пробивання впливає на ваші постріли при роботі з групами або укриттям.[/color]
  -   [bold]Терпіння та можливість ("Стратегія WAIT")[/bold]: [color=#ADD8E6]Дозволити ворогам надмірно витягнутися і потім вдарити вивідним з ладу Aimed Shot залишається основною, дуже ефективною тактикою.[/color] Самонаведені снаряди роблять ці критичні можливості більш надійними.
  -   [bold]Стратегічна пріоритезація цілей[/bold]:
  -   Стандартний Снайпер: [color=#FFA500]Який debuff (Сповільнення, Вогонь/Розмиття) є найбільш тактично цінним для команди зараз?[/color]
  -   Важкий Снайпер: [color=#FF6347]Краще продовжувати фокусувати вогонь на пораненому T3, щоб максимізувати бонус послідовних влучань, чи перемкнутися на нову, негайну загрозу? Оцініть, коли стріляти крізь менших ворогів, щоб влучити в ціль за ними.[/color]
  -   [bold]Розумне використання Цільового лазера снайпера[/bold]: Власний лазер снайпера [color=#FFD700]значно прискорює Aimed Shots, але розкриває їхню позицію чітким променем[/color]. Використовуйте його, коли швидкість більш критична, ніж стелс, або якщо ворог уже знає вашу загальну позицію.
  -   [bold]Сила прихованого Spotter'а[/bold]: Якщо ваш Spotter може залишатися прихованим, його здатність зменшувати час прицілювання Снайпера [color=#00FF00]без розкриття власної позиції — значна тактична перевага[/color].

  ## Заключні думки: Дальній постачальник смерті

  Опанування ролі снайпера, чи то як універсального Стандартного Снайпера, чи то руйнівного Важкого Снайпера, — це шлях точності, терпіння та гострої тактичної обізнаності. Це не ролі для імпульсивних; вони винагороджують методичні підходи, обережний вибір цілей та безшовну координацію зі своїм Spotter'ом і ширшою командою.

  Здатність знерухомити просування ворога добре розміщеним пострілом Flak, розплавити ворогів запалювальним вантажем, або випарувати ціль високої цінності пробивним патроном Marksman з XM43E1, може самостійно перевернути хід битви. Пам'ятайте про цінність свого Spotter'а — він ваш мультиплікатор сили, ваша друга пара очей, і ключ до розблокування найшвидшого потенціалу зачеплення вашої гвинтівки.

  Тож беріть свою гвинтівку, калібруйте свій приціл і спілкуйтеся зі своєю командою. Чи ви надаєте overwatch, ліквідовуєте критичні загрози, чи дієте як потужний психологічний стримувач — ваш вплив здалеку буде безсумнівним. Залишайтеся гострими, залишайтеся терплячими, і робіть кожен постріл важливим.

  Хорошого полювання, Снайпере.


</Document>
