<Document>
  [bold]КОРПОРАЦІЯ WESTON-YAMADA[/bold]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]▌[color=#FFFFFF]░░░░[/color]▄███▌[color=#25b266]▌▄[/color][color=#1c8a4e]█▀[/color]▄██████████[/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]▌[color=#FFFFFF]░░[/color]▄██[color=#d16d1f]██[/color]█▌[color=#1c8a4e]█▀[/color]▄██[color=#d16d1f]█▀[/color][/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]▌▄██[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#1c8a4e]▄[/color][color=#d16d1f]▐[/color]█▌▄██[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#EEEE]▄[/color]▐████████[/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]█[/color][color=#eb7a23]██[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#25b266]▄█[/color][color=#1c8a4e]█[/color][color=#d16d1f]▐[/color]███[color=#d16d1f]█▀[/color][color=#EEEEEE]▄█[/color][color=#DDDDDD]█[/color][/color]
  [color=#FFFFFF]░░░░░░░░[/color][color=#d16d1f]██▀[/color][color=#25b266]▄█[/color][color=#1c8a4e]█▀[/color][color=#FFFFFF]░[/color][color=#d16d1f]▐██▀[/color][color=#EEEEEE]▄█[/color][color=#DDDDDD]█▀▐[/color][color=#eb7a23]▐████████[/color]
  [bolditalic]"МАЙБУТНЄ ЗАРАЗ"[/bolditalic]
  [color=#383838]▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄[/color]
  [color=#eb7a23]▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀[/color]

  # Гайд Корпоративного посередника (Liaison)
  [italic]Від SharkSnake98 на GitHub[italic]

  ## Вступ та інформація
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleLiaisonYou"/>
  </Box>

  Ласкаво просимо до [bold][color=#eb7a23]Weston[/color]-[color= #25b266]Yamada[/color] Corporation[/bold]! Ви вибрали стати членом Спеціального служб як Liaison — наші представники, відправлені далеко, щоб переконатися, що наші інтереси підтримуються та захищаються. Однак це може здаватися розпливчастим і заплутаним, особливо для Молодших Виконавчих, які ще не звикли до очікувань та обов'язків ролі. Цей гайд призначений виправити це, розробивши набір "Робіть" і "Не робіть", а також встановивши очікування та виокремивши ресурси, до яких ви маєте доступ.


  ## Не робіть
  Цей розділ містить різні дії, яких зазвичай слід уникати під час роботи Корпоративним посередником, оскільки вони або погана форма, або не радимо, або зазвичай нелегальні, або все вищезгадане!

  ### Не робіть: Не будьте антагоністичними
  Ваша робота як [bold]Корпоративного посередника[/bold] — не лише забезпечити, щоб WeYa мала прибуток, але й переконатися, що наші відносини між нами та [color=#1b67a5][bold]ООН[/bold][/color] підтримуються і залишаються принаймні дружніми. Хоча ви завжди повинні намагатися забезпечити підтримку наших інтересів, ви не повинні намагатися створювати значне втручання під час операції UNMC; хоча вам не обов'язково бути дружнім до них, ви ніколи не повинні бути відверто антагоністичними, окрім випадків, коли інше визначено адміністратором.

  [bold][color=#eb7a23]We[/color][color=#25b266]Ya[/color][/bold] та [color=#1b67a5][bold]ООН[/bold][/color] — союзники, і їхній успіх під час операції майже завжди є плюсом для Компанії. Крім того, якщо є якісь проблеми, ви завжди можете надіслати нам факс.

  ### Не робіть: Не вступайте у фронтовий бій
  Кажучи прямо, ви не бойова роль; ви заледве можете цілитися зі вогнепальної зброї, більшої за пістолет, і не можете носити більшість броні, окрім аварійного спорядження. Ваша робота зазвичай складається з заповнення паперів, спілкування з морпіхами та загалом участі в рольовій грі. Хоча ви вільні спускатися на планету, рекомендується залишатися у [bold]FOB[/bold] більшу частину часу. Зрештою, Компанії потрібні Liaison'и живими, щоб захищати наші інтереси.

  ### Не робіть: Не пийте до смерті
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCDrinkAlcoholSake" Caption="Пийте"/>  <GuideEntityEmbed Entity="CMDrinkCanBeerLite" Caption="у"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMDrinkCanAle" Caption="міру!"/>
  </Box>
  Як [bold]Корпоративний посередник[/bold] Almayer'а, ви маєте доступ до колекції різних алкогольних та безалкогольних напоїв у вашій шафі. Хоча може бути спокусливо переборщити, це [bold]НІКОЛИ[/bold] не хороша ідея. Не лише ви ризикуєте отруєнням алкоголем, якщо вип'єте занадто багато, відволікаючи медичні активи від операції — це також може призвести до вашого ув'язнення, і це жахливо для PR.

  Представник [bold][color=#eb7a23]Weston[/color]-[color= #25b266]Yamada[/color][/bold], що вивергає свої кишки — не те, що добре виглядає для нас, чесно кажучи. Хоча ви можете побалувати себе раз у раз, тримайте свою випивку у міру.



  ## Робіть
  Цей розділ містить поради та трюки ремесла, які можуть допомогти вам у ваших обов'язках.

  ### Робіть: Будьте креативними!
  Хоча може бути логічно намагатися зв'язатися зі штаб-квартирою [bold][color=#eb7a23]Weston[/color]-[color= #25b266]Yamada[/color][/bold] для отримання директив, на жаль, факсимільні відповіді дещо рідкісні, а цілі ще рідше. Це означає, що [bold]Корпоративний посередник[/bold] по суті дещо схожий на роль choose-your-own adventure; на відміну від наземних бійців у Компанії, у вас немає чітко встановленої цілі, що означає, що ви можете робити майже все.

  Звичайно, є деякі речі, які вам, ймовірно, не варто робити (див. вище), і ви повинні пам'ятати, що ви представляєте [bold][color=#eb7a23]We[/color][color=#25b266]Ya[/color][/bold], тому реалістично можете потрапити в неприємності за продаж мету морпіхам. Крім того, хоча ви не повинні очікувати відповіді, завжди добре пересилати будь-які підписані форми Компанії.

  [bold]Деякі ідеї включають:[/bold]
  - Змусити CIC підписати Угоди про конфіденційність та Захист активів
  - Уклавши угоду з Кореспондентом(ами) на публікацію або редагування їхньої роботи
  - Розмова з відновленими Survivors, отримання їхніх історій, отримання підписаних NDA
  - Проведення PR-подій
  - Запис пошкоджень колонії
  - Надсилання звітів до WeYa
  - Отримання відгуків про продуктивність технологій Компанії

  І багато, багато іншого!
  Чесно кажучи, для CL небо — межа. Однак придумування плану, що робити під час раунду — це лише одна частина історії. Інша, звичайно, — рольова гра.

  ### Робіть: Розтягуйте ці соціальні м'язи, взаємодійте з іншими!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleXO"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleCorrespondent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSurvivor" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleDoctor" />
  </Box>

  Liaison насправді має одну ціль, представлену грою, і це — рольова гра з іншими гравцями. Хоча це спочатку може здаватися лякливим, оскільки більшість морпіхів розгортаються на планету, а CIC зазвичай планує та проводить операцію, багато інших корабельних відділів, як-от MP, інженери, медицина та реквізиція часто мають вільний час, що робить їх ключовими кандидатами для взаємодії.

  Крім того, Кореспонденти в тому ж човні бути переважно рольово орієнтованими, а Survivors можуть запропонувати веселу та цікаву рольову гру; зрештою, багато з них — співробітники [bold][color=#eb7a23]We[/color][color=#25b266]Ya[/color][/bold]. Окрім більш робочо-орієнтованої рольової гри, завжди приємно проводити час, будуючи дружні стосунки та маючи особисті взаємодії з іншими, відкладаючи Корпоративні очікування, щоб просто поспілкуватися з іншими.

  ### Робіть: Використовуйте свої ресурси
  Через важливість вашої роботи вас постачили колекцією різних предметів, що допоможуть виконувати вашу роботу. Кожен має конкретну мету, і обидва дуже корисні.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPortableVendorCorporate"/>
  </Box>
  Автоматизована портфель-сховище — портфель, що дозволяє купувати широку колекцію предметів та ресурсів, кожен з яких має своє призначення для вас (або інших). Від пива і цигарок до ключів зв'язку та готівки — він тримає майже все, що потрібно амбітному Liaison. Однак кожен предмет має встановлену "вартість в очках", що обмежить кількість предметів, які ви можете купити одночасно. Не хвилюйтеся: очки вашого вендора повільно регенерують до максимуму.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMFax" Caption="Незмінно надійна факсимільна машина"/>
  </Box>
  Знак будь-якого поважаючого себе Корпоративного співробітника. Багатоцільова та надзвичайно корисна — ви побачите, що можна отримати значну користь від факсимільної машини. Ці пристрої здатні копіювати вставлені шматки паперу, друкувати файли та надсилати повідомлення на будь-які інші приймаючі факсимільні машини. Це також ваш основний метод зв'язку з [bold][color=#eb7a23]Weston[/color]-[color= #25b266]Yamada[/color][/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPaper"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPaperAlmayerStorage" Caption="Заповнена форма"/>
  </Box>
  Як головний бюрократ на борту Almayer, ви часто можете отримати велику користь з форм та листівок. Від отримання підписаних та зареєстрованих угод до збору відгуків, до зведення звітів і навіть до створення та розповсюдження реклами — папір стане частиною вашого основного циклу геймплея. Корисний, надійний та ефективний.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPenClicky"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMPenFountain"/>
  </Box>
  Той, хто глумиться над фразою [italic]"Перо могутніше за меч"[/italic], явно ніколи не був на отримуючій стороні особливо неприємного позову. Ручки можуть писати, редагувати та підписувати документи, що робить їх ключовою частиною інструментарію Liaison. Без них ви не змогли б робити форми.

  ## Висновок
  [bold]Корпоративний посередник[/bold] спочатку може бути лякливою та заплутаною роллю, особливо для нових гравців. Однак це також може бути веселим, захоплюючим і створювати неповторні історії. Ми сподіваємось, що цей гайд був корисним, і сподіваємось почути хороші речі під час наступної Оцінки компанії.

  З найкращими побажаннями,

  [italic]Корпорація [color=#eb7a23]Weston[/color]-[color= #25b266]Yamada[/color][/italic]
  [color=#383838]▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄▄[/color]
  [color=#eb7a23]▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀▀[/color]
</Document>
