<Document>
  Гайд від Kynthos у Discord

  [color=#5f698a]█    █ █▄ █[/color] [head=2][bold]КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИХ НАЦІЙ[/bold][/head]\n
  [color=#5f698a]▀ ▄▀ █ ▀█ [/color]

  ##Технічний спеціаліст обслуговування

  Технічний спеціаліст обслуговування — член Інженерного відділу корабля. Його основна робота — підтримувати цілісність корабля, як у складних інженерних завданнях підтримки живлення, так і в простих завданнях підтримки чистоти коридорів. З належною авторизацією Технічному спеціалісту обслуговування може бути доручено різні будівельні проєкти на кораблі або в межах AO. Від вас очікується виконання таких завдань:

  #Підтримка живлення

  Живлення на Almayer вимагає генераторів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusion"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusionColony"/>
  </Box>

  На борту Almayer живлення подається [bold]Термоядерними реакторами S-52[/bold]. Вони стартують повністю працюючими та живленими на початку кожної операції і будуть повністю в порядку, якщо залишити без нагляду в більшості випадків.

    #Перезарядка орбітальної гармати

    Носова частина Almayer містить руйнівну Орбітальну гармату, яку використовують для пролиття пекельного вогню на ворогів UNMC. Технічні спеціалісти обслуговування безпосередньо відповідають за її обслуговування від імені CIC, до якого можна дістатися через найближчі тунелі обслуговування. Це повинно проводитися лише за прямими наказами Командира операції, щоб переконатися, що зарядженій правильна бомба.

    Almayer стартує з випадковими боєголовками, знайденими поблизу Гармати, а також багатьма баками твердого палива для живлення машини. Командування матиме засоби для отримання додаткових боєголовок, якщо знадобиться.

    Є кілька бомб, які вас можуть попросити завантажити, і ви можете підтвердити тип бомби, оглянувши її.

    Як тільки тип бомби підтверджено з Командиром, використайте Консоль орбітальної гармати, щоб визначити, скільки палива потребуватиме запуск бомби. Це буде різним між операціями.

    Використовуючи Power Loader, перенесіть Боєголовку та правильну кількість баків твердого палива та вставте їх у саму Орбітальну гармату. Консоль гармати показуватиме, що завантажено, на випадок, якщо ви забудете. Як тільки Гармату завантажено, використайте Консоль, щоб завантажити бомбу, потім зарядити її.

    [bold]Хоча завантажену бомбу можна розвантажити, як тільки бомба заряджена, її можна розвантажити лише пострілом гармати![/bold]

    Після завершення повідомте своїм керівникам, оскільки лише вони авторизовані стріляти такою брутальною зброєю. Поки гармату не потрібно буде перезарядити, ваша робота тут завершена.

  #Будівництво FOB

  Може бути необхідно тимчасово відправити корабельний персонал для будівництва та обслуговування Передової операційної бази в AO. Якщо це станеться, тримайте постійний контакт із Головним інженером, який спрямовуватиме завдання та триматиме вас у безпеці. Небезпечну роботу слід залишити Бойовим технікам.

  #Хакінг

  У надзвичайних ситуаціях або коли авторизовано, хакінг через перешкоди для доступу до недоступної зони може бути необхідним. Для будь-якої роботи з хакінгу вам захочеться носити [bold]ізольовані рукавиці[/bold], а також мати викрутку, кусачки та Security Access Tuner. Щоб почати хакінг:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMHandsInsulated"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMScrewdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMMultitool"/>
  </Box>

  - Використайте викрутку, щоб відкрити панель обслуговування.
  - Зверніться до машини, щоб відкрити панель проводів.
  - [bold]Носячи ізольовані рукавиці[/bold], використайте Security Access Tuner або кусачки, щоб пульсувати або перерізати/відновити проводи відповідно. Кожен провід відповідатиме функції машини, яку ви хакаєте, і взаємодія з кожним вимкне або змінить роботу цієї функції. Проводи, що керують кожною функцією, варіюватимуться між операціями.
  - Як тільки закінчили, використайте викрутку, щоб закрити панель обслуговування.

  Більшість хакерських вправ відбувається на дверях та вендингових машинах. Найпоширеніші застосування:

  - [Bold]Заболтування або розболтування дверей[/bolt]: Заболтування дверей таке ж просте, як пульсування або перерізання дроту, що живить функцію болтів. Щоб розболтувати двері, потрібно відремонтувати дроти живлення, потім пульсувати дріт, що керує функцією болтів. Ремонт дроту не розболтує двері.
  - [bold]Хакінг дверей для відкривання[/bold]: Щоб відкрити двері, до яких немає доступу, переріжте два дроти, що керують живленням дверей. Потім використайте лом, щоб відкрити знеструмлені двері. Пульсація одного з дротів живлення тимчасово вимкне живлення дверей.
  - [bold]Доступ до заблокованої вендингової машини[/bold]: Щоб отримати доступ до вендингової машини, до якої немає доступу, переріжте дріт, що керує перевіркою доступу ID, що дозволить будь-кому видавати предмети. Пульсування цього дроту замість цього лише тимчасово вимкне перевірку доступу ID.



  Для додаткових секретів хакінгу спробуйте запитати своїх колег-Технічних спеціалістів обслуговування або вашого прямого керівника, Головного інженера.

  #Робота, яку ніхто не хоче робити

  Заміна ламп, прибирання сміття та ремонт вандалізму — серед багатьох простих завдань, які вам доручать. Все це підпадає під обслуговування. Якщо вам цього достатньо, ви завжди можете шукати авторизацію на щось більш креативне або досліджувати коридори Almayer, поки не з'явиться можливість.

  Як тільки ви будете комфортно зі своїми інженерними навичками, спробуйте записатися [textlink="Бойовим техніком" link="RMCGuideRoleCombatTechnician"].

  Якщо ви коли-небудь не впевнені, що робити чи куди йти, шукайте Старшого радника-сержанта для додаткової допомоги.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>

</Document>
