<Document>

  #Бойовий технік (Combat Technician)


  Бойовий технік — це фронтовий інженер для морпіхських взводів. Його основні обов'язки включають ремонт живлення, прорив у будівлі та встановлення передових укріплень. Ваша робота забезпечить вашим колегам-морпіхам прикриття для бою, дозволяючи їм атакувати ворога в зонах, де вони інакше не змогли б безпечно це робити.

  ##Спорядження перед розгортанням

  Бойовий технік повинен носити при собі такі предмети постійно:
  - [bold]Повний набір інструментів[/bold]. Серед них — паяльник, лом, шанцевий інструмент, заміна ламп, викрутка, security access tuner, кусачки та гайковий ключ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWelder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMCrowbar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMEntrenchingTool"/>
  </Box>
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMScrewdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMMultitool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWirecutter"/>
  </Box>
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBeltUtilityFilled" Caption="інструментальний пояс"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCBeltConstruction" Caption="інструментальний пояс"/>
  </Box>

  - [bold]Захист від зварювання[/bold]. Стандартний шолом Бойового техніка надає захист від зварювання, але зварювальні окуляри можна знайти в інших місцях, якщо ви втратите шолом.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeldingGoggles"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCHelmetWelding"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCVisorWelding"/>
  </Box>

  - [bold]Поширені будівельні матеріали[/bold] для будівництва укріплень: мішки з піском, метал та пластасталь. Дуже рекомендується використовувати [bold]Будівельну кишеню[/bold] для ефективного перенесення цих громіздких предметів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSandbagFull50"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSheetMetal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSheetPlasteel50"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchConstruction"/>
  </Box>

  - [bold]Проривні вибухівки[/bold] для доступу до недоступних зон через новостворений прохід та для зривання прикриття з ворога.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCExplosivePlastic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCExplosiveBreachingCharge"/>
  </Box>

  - [bold]Ваша вірна Sentry Gun[/bold], яку ви можете розгорнути, щоб надати прикриттячий вогонь у ворожих умовах. Якщо вона зламається, заміни не буде.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentry"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCTesla"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentryFire"/>
  </Box>

  Більшість цих предметів надається безкоштовно у вашій спеціалізованій казармі. Базовий комплект інженера, Sentry Gun і інструментальний пояс з інструментами всі можна отримати безкоштовно. Використовуйте свої обмежені очки, щоб купити покращення для Sentry Gun, додаткові проривні вибухівки або додаткові будівельні матеріали. Якщо вам потрібно більше чогось, ставайте в чергу в Реквізиції, щоб попросити більше.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSentry"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBeltUtilityFilled" Caption="інструментальний пояс"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCEngineeringUpgrade"/>
  </Box>

  Як тільки ви спорядилися та розгорнулися, від вас очікується виконання наступних обов'язків.

  ##Ремонт живлення та ламп

  В AO живлення подається [bold]Геотермальними генераторами G-11[/bold]. Вони будуть невключеними і зламаними, коли морпіхи приземляться в AO, і це зазвичай робота Бойових техніків — їх відремонтувати. Кількість роботи залежить від ступеня пошкоджень. Щоб відремонтувати генератор:

  - Спочатку використайте [bold]паяльник[/bold] для зварювання панелей назад.
  - Потім використайте [bold]кусачки[/bold] для ремонту проводів.
  - Нарешті використайте [bold]гайковий ключ[/bold] для закріплення машини на місці.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWelder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMWrench"/>
  </Box>

  Коли блакитний екран засвічується, генератор працює і подає живлення.

  Згенероване живлення автоматично розподілятиметься на APC, які зберігатимуть невелику кількість енергії у встановленому елементі живлення на випадок збою генераторів. Енергія потім розподіляється на найближчу електроніку в зоні, як-от двері, лампи та вендори. Загальне споживання енергії буде вказано в інтерфейсі APC. Якщо локальний APC знищено або його елемент живлення вичерпано — найближча зона стане без живлення.

  Щоб замінити елемент живлення APC, спочатку проведіть інженерною ID-карткою або Жетонами, щоб розблокувати інтерфейс і вимкнути блокування кришки. Потім використайте лом, щоб силою відкрити кришку, надавши доступ до елемента живлення, який можна вийняти порожньою рукою і замінити заряджений. Після заміни використайте лом, щоб закрити панель, увімкнути блокування кришки і провести ID, щоб знову заблокувати інтерфейс APC. Це можна використовувати для тимчасового тримання невеликої зони живленої, незважаючи на відсутність генерації живлення.

  Якщо APC знищено, його можна знову зібрати викруткою.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusionColony"/>
  </Box>

  Як тільки живлення генерується, вам потрібно відремонтувати будь-які зламані APC, щоб розподіляти живлення на найближчу електроніку, і використовувати заміну ламп для заміни зламаних лампочок. Зламані прожектори вимагатимуть дещо більше зусиль, оскільки внутрішня проводка також потребуватиме заміни. Носіть деяку [bold]котушку дроту[/bold], якщо очікуєте їх ремонту.

  ##Ремонт чутливого обладнання

  Бойовий технік — серед небагатьох морпіхів, спеціально навчених ремонтувати життєво важливе обладнання на Колонії. Два, які вам будуть довірені — це Телекомунікаційна та Сенсорна вежі, про які можна дізнатися більше [textlink="тут" link="RMCGuideCommunicationsTowers"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AU14CommunicationsTower"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AU14SensorTower"/>
  </Box>

  ##Будівництво укріплень

  Ворог, з яким ви боретеся, чудово справляється в ближньому бою. У багатьох ситуаціях єдине, що зупиняє воюючого морпіха від бути роздертим — це проста металева барикада, що блокує рух, але все ще дозволяє стріляти зверху.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal"/>
    [color=#C68610]Усе необхідне Бойовому техніку можна знайти в меню крафту, гаряча клавіша G за замовчуванням. Введіть "Bar" у поле пошуку.[/color]
  </Box>

  - [bold]Металева барикада[/bold]: Стандартне видане перевірене бойове укріплення. Потребує 4 метали.
  - [bold]Металева складна барикада[/bold]: Металева барикада, яку можна скласти, щоб дозволити прохід. Надзвичайно крихка, тож не покладайтеся на неї для значної безпеки. Потребує 6 металів.
  - [bold]Барикада з пластасталі[/bold]: Набагато міцніша, але дорожча версія металевої барикади. Потребує 6 пластасталей.
  - [bold]Складна барикада з пластасталі[/bold]: Ця складна барикада міцніша, ніж її металеві аналоги, і тому рекомендується для дверей у міцних укріпленнях. Потребує 8 пластасталей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetalDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCBarricadePlasteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadePlasteelDoor"/>
  </Box>

  Дешева альтернатива металевим барикадам — [bold]барикади з мішків піску[/bold]. Їх можна розгортати швидше, ніж барикаду, і не потребують спеціалізованого навчання для побудови, але мішки потрібно заздалегідь наповнити шанцевим інструментом. Мішки піску також мають обмежені варіанти ремонту, тож надійні лише до певного часу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeSandbag"/>
  </Box>

  Як тільки барикаду побудовано, вона не закінчена, поки не зашнурована колючим дротом, який можна крафтити за 1 метал на барикаду. Барикада з колючим дротом завдасть шкоди всьому, що в неї влучає, а також повністю запобігатиме перестрибуванню через неї. [bold]Кожна барикада повинна мати трохи колючого дроту[/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BarbedWire1"/>
  </Box>

  Нескладні барикади мають три покращення, що потребують 2 метали:
  - [bold]Анти-біонебезпека[/bold]: Надає опір до розплавлення різними кислотними атаками.
  - [bold]Стійкість до вибухів[/bold]: Надає вибуховий опір.
  - [bold]Підсилена[/bold]: Надає опір до руйнування.

  Щоб покращити барикаду, клікніть на неї з металевими листами в активній руці.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBurn"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeExplosive"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBrute"/>
  </Box>

  Якщо барикаду пошкоджено, її можна відремонтувати паяльником. Це тривалий процес, що не повністю ремонтує барикаду, тож екстремальні покарання з часом зношуватимуть оборону. При розміщенні барикад переконайтеся, що вони дозволяють вашим морпіхам безпечно стріляти по ворогу, та уникайте розміщення прямо біля кутів, де по них можна нескінченно атакувати з-за прикриття. Якщо у вас є додатковий час, демонтуйте чи підірвіть це прикриття, щоб відкрити нові вогневі лінії.

  ##Збір матеріалів

  Вам [bold]завжди[/bold] потрібні додаткові будівельні матеріали, а життя ваших колег-морпіхів цінніші за навколишні будівлі. Стільці, металеві поручні та віконні рами можна швидко демонтувати для отримання більшої кількості металу, тоді як стіни та двері можна повільно демонтувати для тих самих цілей. Деякі AO матимуть попередньо встановлені укріплення, які ви можете використати самі або демонтувати, щоб отримати будівельні матеріали. Інструкції для демонтажу надаються при огляді.
</Document>
