<Document>
  Гайд від Kynthos у Discord

  [color=#5f698a]█    █ █▄ █[/color] [head=2][bold]КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИХ НАЦІЙ[/bold][/head]\n
  [color=#5f698a]▀ ▄▀ █ ▀█ [/color]

  #Телекомунікаційні та сенсорні вежі

  На Колонії є стаціонарні вежі, які морські піхотинці повинні відремонтувати, щоб посилити свої можливості зв'язку та збору розвіддумок. Це життєво важливі цілі, які повинні бути відремонтовані та захищені для підтримки їхньої функціональності. Щоб ремонтувати це життєво важливе обладнання, ви повинні бути спеціально навчені. Лише призначені інженери, [textlink="Бойові техніки" link="RMCGuideRoleCombatTechnician"] або Командири вогневих груп мають таку підготовку.

  ##Телекомунікаційні вежі

  Радіозв'язок між морськими піхотинцями на планеті та персоналом на борту Almayer не може здійснюватися, поки одна з двох статичних телекомунікаційних веж TC-3T у Колонії не буде відремонтована для посилення з'єднання.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCCommunicationsTower"/>
  </Box>

Розташування телекомунікаційних веж змінюється між операціями. CIC знатиме їхнє точне розташування, тож обов'язково спілкуйтеся з командуванням, щоб дізнатися, які вежі треба відремонтувати.

[bold]Ремонт телекомунікаційної вежі[/bold] такий же простий, як [bold]використання паяльника[/bold] для зварювання панелей назад. Можливо, доведеться повторювати це кілька разів, тож огляньте вежу, щоб побачити, чи треба ще щось ремонтувати.

[bold]Після того як вежа відремонтована[/bold], потрібно [bold]використати Security Access Tuner[/bold], щоб [bold]додати частоти вашої фракції[/bold] до мережі. Як тільки це зроблено, вежа почне транслювати ці радіочастоти на планетарні та позапланетарні локації.

[bold]Телекомунікаційна вежа не працюватиме без живлення[/bold], тож вам також доведеться відремонтувати локальний APC і, можливо, енергомережу Колонії.

Як тільки телекомунікаційна вежа відремонтована, налаштована та живлена, радіозв'язок відновиться. Знищення або вимкнення живлення вежі будь-яким чином зупинить зв'язок, поки проблему не буде усунено.

##Сенсорна вежа

Експериментальна сенсорна вежа, знайдена в кожній колонії, була налаштована для відстеження невідомих біосигнатур у найближчій зоні. З нею відремонтованою CIC зможе [bold]відстежувати точне розташування всіх невідомих біосигнатур на своєму TACMAP[/bold] до тих пір, поки вона працює.

Розташування Сенсорної вежі заздалегідь визначене для кожного AO і залишається тим самим між операціями.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSensorTower"/>
  </Box>

  Якщо ви не впевнені в наступному кроці ремонту, обов'язково огляньте вежу, але кроки такі:
  -Спочатку використайте [bold]паяльник[/bold] для зварювання плит назад.
  -Далі використайте [bold]кусачки[/bold] для ремонту проводів.
  -Потім використайте [bold]гайковий ключ[/bold] для правильного вирівнювання вежі.
  -Нарешті, увімкніть Сенсорну вежу для початку сканування.

  Як тільки Сенсорну вежу відремонтовано, вона залишиться працездатною на короткий час, поки [bold]випадково не зламається[/bold]. Коли це станеться, Сенсорну вежу треба знову відремонтувати, щоб продовжити відстежувати невідомі біосигнатури.

</Document>
