<Document>
  <Box>
    [color=goldenrod][head=2]ГАЙДБУК ВІЙСЬКОВОЇ ПОЛІЦІЇ[/head][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=white]✧✧✦✧✧[/color]
  </Box>
  <Box>
    [bolditalic][head=2]Як написано Поліцейською академією Управління Provost Marshal[/bolditalic]
  </Box>
  <Box>
    [color=#134975]‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾‾[/color]
  </Box>

  ## Що роблять Військові поліцейські?


  Військова поліція — це роль, якій довірено в грі забезпечувати дотримання [textlink="Закону морської піхоти" link="RMCMarineLaw"] та [textlink="SOP (Стандартні Операційні Процедури)" link="RMCMarineSOP"]. [bold]Мета бути MP — не ув'язнити якомога більше морпіхів.[/bold] Це не схвалюється. Мета [color=#ff000d][bold]MP[/bold][/color] — зробити сервер більш імерсивним та приємним місцем для всіх. Старайтеся дотримуватися цієї мети, посередничаючи в конфліктах та допомагаючи екіпажу та морпіхам з їхніми потребами з мінімально необхідною силою.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookLawMarine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookSOP"/>
  </Box>

  ## Різні члени Військової поліції на Almayer


  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Голова Військової поліції[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCMP" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#8B0000][bold]Голова Військової поліції[/bold][/color], яку називають [color=#8B0000][bold]Chief MP[/bold][/color], — це голова Військової поліції на борту UNS Almayer. Вона є другим за авторитетом на кораблі щодо [textlink="Закону морської піхоти" link="RMCMarineLaw"], поступаючись лише whitelisted [color=#00CBFE][bold]Командуючому офіцеру[/bold][/color]. Її завдання — забезпечити, щоб Закон морської піхоти та [textlink="SOP" link="RMCMarineSOP"] виконувалися правильно, і що [color=#ff000d][bold]MP[/bold][/color] добре виконують свою роботу. [color=#8B0000][bold]Chief MP[/bold][/color] зазвичай більш досвідчений [color=#ff000d][bold]MP[/bold][/color], тож може допомогти з питаннями та сумнівами. [color=#8B0000][bold]Голова Військової поліції[/bold][/color] може мати ранг від Молодшого лейтенанта (O1) до Першого лейтенанта (O2).
  </Box>


  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Військовий Начальник тюрми (Warden)[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleMW" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [bold]Військовий Warden[/bold] — особа, відповідальна за керування бригом, винесення вироків в'язням і виконання більшості паперової роботи. Він робить бухгалтерію та офісну роботу, що тримає бриг функціонуючим гладко. Військові [bold]Warden[/bold] можуть мати ранг від Сержанта (E5) до Артилерійського сержанта (E7).
  </Box>


  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Військовий поліцейський[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleMP" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [bold]Військові поліцейські[/bold], або [color=#ff000d][bold]MP[/bold][/color], — це більшість відділу і виконують усю юридичну роботу. Це включає арешти, обшуки, патрулювання та все інше, що ви зобов'язані робити. [bold]Слухайте [bold]Warden[/bold] та [color=#8B0000][bold]Chief MP[/bold][/color].[/bold] Стандартні члени військової поліції можуть мати ранг від Капрала (E4) до Штаб-сержанта (E6).
  </Box>


  ## Кому підпорядковуються MP? Provost!
  <Box Orientation="Vertical">
    [bold]Provost Marshal[/bold]
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRolePvM" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#ffa500][bold]Управління Provost Marshal[/bold][/color], часто скорочене до просто "Provost", — це організація, що забезпечує правильне тлумачення закону і пише сам закон. [bold]Якщо ви бачите члена Provost на борту Almayer, надайте йому найбільшу повагу.[/bold]

  ## Рівні безпекової тривоги
  Корабель має кілька рівнів тривоги, які можна змінити в C.I.C. Вони такі.

  ## Спорядження M.P
  Військова поліція має великий асортимент спеціалізованого спорядження для виконання своїх обов'язків. Воно перелічено нижче, кольоровим кодом до обмежень тривоги для [color=#ff000d][bold]MP[/bold][/color].


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCHandcuffs"/>
  </Box>
  [bold]Наручники — основний інструмент для [color=#ff000d][bold]MP[/bold][/color], що дозволяє стримувати когось, клікнувши на нього з наручниками в руці.[/bold] Дія do-after скасовується, якщо вони рухаються, тож обов'язково оглушіть непокірних морпіхів спочатку. Поки вони в наручниках, вони не можуть рухатися, поки ви тримаєтеся за них.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCZipties"/>
  </Box>
  Zip-Ties працюють ідентично наручникам, [bold]за винятком того, що коли ви знімаєте їх з когось, вони ламаються і стають непридатними.[/bold] Це корисно, якщо ви не хочете турбуватися про залишання наручників де завгодно. [bold]Одноразові, тож зашпиліть і забудьте![/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMStunbaton"/>
  </Box>
  [bold]Шокова дубинка — короткорадіусний інструмент оглушення в ближньому бою, що оглушить морпіха одним ударом.[/bold] Вона повинна бути активована (натисканням [keybind="ActivateItemInHand"]), щоб когось оглушити. Ви можете дізнатися, чи вона ввімкнена, оглянувши її, або шукаючи освітлений спрайт. Можна заряджати, вставивши в зарядник.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponTaser"/>
  </Box>
  Disabler — пістолетний інструмент оглушення, що стріляє електричними розрядами. З послідовними влучаннями він оглушить ціль здалеку і дозволить вам скоротити відстань. Зверніть увагу, що оглушення дещо коротше, ніж у дубинки, тож можливо, доведеться оглушити їх знову, як досягнете їх, залежно від відстані. Можна заряджати в заряднику. [bold]Disabler також можна використовувати як шокову дубинку, вдаривши підозрюваного.[/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMFlash"/>
  </Box>
  Флешер — це портативний пристрій, який можна використовувати двома способами.
  - З активним режимом шкоди ви можете клікнути прямо на когось ним, щоб засліпити безпосередньо. Це наносить оглушення і повалить.
  - Ви також можете натиснути [keybind="ActivateItemInHand"], тримаючи його, щоб створити невеликий радіус спалаху, що дезорієнтує і сповільнить, але не оглушить. Не можна заряджати в заряднику, але він повільно регенерує заряди з часом.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorM2MP"/>
  </Box>
  Стандартна броня для Військової поліції. Вона достатньо броньована і легша, ніж її стандартний морпіхський відповідник. [bold]Вона має дуже всеосяжний захист і добре працює у всіх категоріях, хоча не найкраща в жодній.[/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCArmorVestMP"/>
  </Box>
  Легка броня, яку [color=#ff000d][bold]MP[/bold][/color] можуть обрати взяти з їхнього вендора спорядження. [bold]Вона не дає ефекту сповільнення і дуже швидка для бігу, однак також надає дуже мінімальний захист і взагалі не захистить вас від кислоти або біологічних загроз.[/bold]


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMArmorRiot"/>
  </Box>
  [bold]Ця важка та громіздка броня витримає важкі покарання від звичайних загроз, як-от ножів, куль і таке інше. Натомість ви будете значно сповільнені, носячи її.[/bold] Зверніть увагу, що вона взагалі не корисна проти кислоти або біологічних загроз. (Усього 6 наборів можна знайти у збройовій бригу)


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGrenadeFlashBang"/>
  </Box>
  Світлошумові гранати — дуже ефективний інструмент для великих зон чи натовпів. Після кидання вони детонують, оглушуючи цілі в великому радіусі на дуже довгий час. [bold][color=#ff000d][bold]MP[/bold][/color] також оглушуються цим, тож обов'язково кидайте за прикриття або відійдіть від нього після кидання.[/bold] Можна носити на зеленій тривозі. Але лише для самозахисту або захисту інших. Не кидайте їх без потреби!


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCVendorSecArmory"/>
  </Box>
  Гумові кулі — це [bold]Менш-летальні кулі[/bold], які можна стріляти з більшості стандартної зброї. Після певної кількості пострілів по цілі, вона буде оглушена на короткий час. Будьте дуже обережні, відстежуючи свої типи боєприпасів! Корисно для військовополонених та інших не-морпіхів, які можуть бути стійкими до disabler.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCBoxShotgunBeanbag"/>
  </Box>
  Гумові гільзи — це ефективний інструмент контролю заворушень, що може оглушити цілі за кілька пострілів. Вони стріляються спеціально з Дробовика для розгону заворушень, знайденого у збройовій. Корисні для військовополонених та інших не-морпіхів, які можуть бути стійкими до disabler.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponShotgunM890Riot"/>
  </Box>
  Тактичний дробовик для розгону заворушень — це восьмизарядний (8) напівавтоматичний дробовик, знайдений у збройовій бригу. Він здатний стріляти гумовими гільзами, знайденими у збройовій, але не може заряджати стандартні гільзи, як-от картеч або кулі.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponLauncherM81"/>
  </Box>
  Гранатомет для розгону заворушень — це однозарядний пусковий пристрій, здатний заряджати нелетальні гранати (як-от світлошумові) у свою казенну частину, але не здатний заряджати інші гранати, як-от HEDP чи HIDP. [bold]Використайте [keybind="CMUniqueAction"], щоб відкрити казенну частину, тримаючи його, потім вставте гранату і закрийте казенну частину. Зверніть увагу, що його треба тримати двома руками для стрільби.[/bold] Усього 2 можна знайти у збройовій бригу


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunM890"/>
  </Box>
  Тактичний дробовик — це напівавтоматична летальна вогнепальна зброя, знайдена у збройовій бригу. Він не може заряджати гумові патрони, але МОЖЕ заряджати картеч, флешет та кулі. Підствольний гранатомет може заряджати стандартні HEDP, HIDP та HEFA (всього 9 можна знайти у збройовій бригу)


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPR"/>
  </Box>
  Дві шафки M4SPR можна знайти у збройовій бригу, що містять летальні боєприпаси та M4SPR. Вони ідентичні стандартним виданим гвинтівкам, які можуть отримати морпіхи. Летальні боєприпаси знаходяться в шафці, а також гумові боєприпаси в Riot-Tech. Усього 8 гвинтівок можна знайти у збройовій бригу.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponSMGM63"/>
  </Box>
  Дві шафки M63 можна знайти у збройовій бригу, що містять летальні боєприпаси та 4x M63. Вони ідентичні стандартним виданим SMG, які можуть отримати морпіхи. Летальні боєприпаси знаходяться в шафці, а також гумові боєприпаси в Riot-Tech. Усього 8 SMG можна знайти у збройовій бригу.

  ### Гайд від WithinElysium
</Document>
