<Document>
  # Спеціаліст-демолішніст: "Анти-все" (SADAR)

  ## Кінцевий розв'язувач проблем
  Складність: [color=#FF0000]Важко[/color]


  Коли колосальні загрози, як-от ворожа броня чи масивні біоформи, з'являються на горизонті, спеціаліст-демолішніст — остаточна відповідь UNMC.
  Володіючи руйнівним M5-ATL, цей оперативник доставляє найважчі портативні боєприпаси, здатні нейтралізувати найгрізніші цілі добре розміщеними ракетами.
  Його присутність сама по собі — психологічна зброя, що вселяє страх у серце ворога.

  ## Стандартний кіт
  Демолішніст розгортається з таким важливим спорядженням:
  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponLauncherM5ATL"/> </Box>

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitLoader"/> </Box>

  ## Опанування арсеналу

  ### M5-ATL: Портативне спустошення
  M5-ATL (часто згадуваний як SADAR) — основний інструмент демолішніста і джерело його жахливої репутації. Він призначений для однієї мети: екстремального руйнування.

  -   [bold]Переважна вогнева міць[/bold]: M5-ATL запускає ракети, що є серед найсильніших одноразових вибухівок у грі. Прямий удар будь-якого типу ракет вб'є більшість людських цілей і нижніх каст Ксенонідів. Вищі касти Ксено будуть повалені або в критичному стані.
  -   [bold]Психологічний вплив[/bold]: Сам вигляд і звук ATL може спричинити паніку та безлад серед ворожих лав. Ксеноніди, зокрема, часто остерігаються присутності демолішніста.

  [bold]Операційні міркування та ризики:[/bold]

  -   [color=#FF0000][bold]НЕМА СИСТЕМИ IFF[/bold][/color]: Ракети невибагливі і пошкодять чи вб'ють усе в радіусі вибуху, включно з дружніми морпіхами. Потрібна екстремальна обережність.
  -   [bold]Затримки тримання[/bold]: RPG має помітну затримку при екіпіруванні. Враховуйте цю затримку у швидкому бою.
  -   [bold]Ракети можуть промахнутися[/bold]: Незважаючи на свою силу, ракети — це снаряди, що можуть пройти повз ціль, особливо на дальності або проти спритних ворогів.

  ### Різновиди ракет та ефекти
  M5-RPG використовує два основні типи ракет:
  <Box>   <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mm"/> </Box>
  -Детонує великим вибухом (приблизно радіус 3 тайли), завдаючи значної splash шкоди і додаткової шкоди всьому, у що ракета прямо влучила.
  - Ця ракета чудова проти неброньованих Ксенонідів; її використання проти нижчих рівнів Ксенонідів не слід виключати. HE ракети чудові для контролю натовпу.
  <Box>   <GuideEntityEmbed Entity="RMCRocket84mmAntiArmor"/> </Box>
  -Майже не має splash шкоди, але завдає [italic]масивної прямої шкоди[/italic] з довгим оглушенням, якщо ракета фізично влучає в ціль. Ідеальна для боротьби з важко броньованими одиничними цілями, як-от T3 Ксенонідами або ворожими транспортними засобами. Дивовижно ефективна на близьких дистанціях проти конкретних цілей завдяки сфокусованому удару.

  ### Заряджаючий: Помножник вашої сили

  Значним мультиплікатором сили для демолішніста є ефективне використання спеціального заряджаючого.
  Хоча [italic]будь-який товариш по взводу може виконати асистоване перезарядження[/italic] для демолішніста, ефективне використання спеціального та належно екіпірованого заряджаючого значно посилює як безпеку, так і потенціал тривалої вогневої міці.

  <Box> <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitLoader"/> </Box>
  -   Цей спеціалізований кіт можна видати стандартному стрільцю, перетворивши його на ATL Заряджаючого. Заряджаючий повинен мати ракету в руці, поки оператор тримає ATL і взаємодіє з оператором, починаючи перезарядку.

  -   [bold]Драстичне збільшення швидкості перезарядки[/bold]: При допомозі стрільця, екіпірованого Кітом заряджаючого, час перезарядки M5-ATL [italic]різко скорочується[/italic]. Ця синергія перетворює зазвичай повільну ATL на зброю, здатну доставляти набагато швидшу послідовність ракет.
  -   [bold]Тривала вогнева міць[/bold]: Значно зменшений час між пострілами дозволяє демолішністу утримувати тиск на цілях, швидко продовжувати початкові удари або атакувати кілька загроз у коротший час.
  <Box>[bold]Заряджаючий як товариш по бою[/bold]:</Box>
  Щоб скористатися цією перевагою, тісна координація та чітке спілкування між демолішністом і його заряджаючим абсолютно необхідні.
  Заряджаючий повинен залишатися в безпосередній близькості — зазвичай безпечно позаду демолішніста, щоб полегшити негайну перезарядку після кожного пострілу.
  Окрім простого забезпечення швидших перезарядок, призначений заряджаючий повинен функціонувати як справжній [bold]товариш по бою[/bold]. Його роль поширюється на:
  - [color=#FFA500]Надання прикриваючого вогню[/color] своєю основною зброєю, поки оператор ATL цілиться або вразливий.
  - [color=#FFA500]Продовження пострілів оператора ATL[/color], допомагаючи добивати цілі, ослаблені або оглушені ракетою.
  - [color=#FFA500]Активне спостереження за спиною та флангами демолішніста[/color], критично для запобігання захопленню чи засідці, оскільки оператор ATL часто буде зосереджений у напрямку стрільби.
  - PPE з Кіту RMC заряджаючого пропонує призначеному помічнику посилений захист, роблячи його більш живучим, поки він виконує ці обов'язки близької підтримки. Його активна участь та захисний нагляд критичні для максимізації виходу ATL та виживання демолішніста.

  ## Тактичне застосування та найкращі практики

  Як демолішніст, ваша основна функція — нейтралізувати найнебезпечніші загрози на полі бою. Ви — пріоритетна ціль для ворога через свій руйнівний потенціал.

                                                                                    <Box> [bold]Ключові міркування для ефективних операцій:[/bold]</Box>
  -  [bold]Боєприпаси — це золото[/bold]: [color=#FFD700]Ваші ракети неймовірно потужні, але також надзвичайно рідкісні і важко доставляються повторно.[/color] Зробіть кожен постріл важливим. Бережіть боєприпаси строго для цілей високої цінності або ситуацій, коли жоден інший актив не може досягти бажаного ефекту. Ви фактично спеціаліст "альфа-удару".
                                                                                       <Box>  [bold]Пріоритезація цілей першочергова[/bold]:</Box>
  <Box> [color=#DAA520]Збережіть свої AP (бронебійні) ракети переважно для вищих рівнів Ксенонідів[/color], як-от T3 (Crushers, Praetorians, Ravagers, Queens) або інших важко броньованих одиничних загроз.</Box>
  <Box> [color=#FFA500]Використовуйте свої HE (вибухові) ракети проти небезпечних скупчень менших Ксенонідів з недостатньою бронею[/color] (T1-T2, як-от Warriors, Drones, Runners). Splash шкода HE ракети чудова для контролю натовпу та зриву ворожих груп.</Box>

  -  [bold]Очікуйте, що на вас полюють[/bold]: [color=#FF0000]Ворожі сили підуть на крайнощі, щоб ліквідувати вас.[/color] Підтримуйте високу ситуаційну обізнаність, тісно працюйте зі своїм взводом для захисту та уникайте ізольованих позицій.
  -  [bold]Стежте за траєкторією[/bold]: Забезпечте чисту лінію вогню. Ракети, як гранати, можуть бути заблоковані рельєфом. Не стріляйте, якщо морпіхи між вами і ціллю.
  -  [bold]Управління інвентарем[/bold]: Ракети громіздкі. Використовуйте свої Сумки для ракет або розгляньте заряджаючого для альтернативного зберігання за потреби. Слідкуйте також за боєприпасами додаткової зброї.

  ## Конкретні тактики

  Оскільки M5-ATL не має системи IFF, ви [italic]повинні[/italic] мати пряму, нічим не загороджену видимість цілі. Ось деякі підходи:

  - [bold]Скористайтеся криками Королеви[/bold]: Одна з найкращих можливостей вистрілити ракетою — коли Королева кричить, оглушуючи найближчих морпіхів і змушуючи їх упасти. Якщо можете передбачити її крик (наприклад, чуючи її чіткі кроки, що наближаються для такої атаки), спробуйте позиціонуватися, щоб уникнути оглушення (наприклад, коротко вийти з радіусу або зламати лінію видимості).
    Одразу після того, як крик знерухомить морпіхів, кидайтеся вперед (або перепозиціонуйтеся), щоб доставити добре прицілений постріл у вразливі, безпорадні цілі. Це може бути дуже ефективним способом захопити критичні вбивства або завдати масивної шкоди.
  - [bold]Мобільність — ключ[/bold]: Бути швидким і мобільним як SADAR-оператор критично. Ваша легка броня цьому сприяє. Постійно перепозиціонуйтеся, щоб знайти чисті лінії видимості, обходити укріплених ворогів або уникати помсти після стрільби. Не будьте статичною ціллю. Ваша здатність швидко зайняти оптимальну стрільбецьку позицію і потім переміститися може забезпечити багато успішних ракетних атак.
  - [bold]Додаткова зброя для добивання[/bold]: Після запуску ракети, особливо якщо вона не повністю вбиває високоздорову ціль (як-от T3, що тепер оглушений або поранений), швидко перейдіть до надійної додаткової зброї, щоб закінчити вбивство. M63 — чудовий вибір для цього з його кобурою на поясі, дозволяючи вам добити ослаблені цілі без витрачання іншої цінної ракети.

  ## Тягар очікування
  Демолішніст несе найважчу вогневу міць і, разом з нею, величезну відповідальність. Ваша здатність ліквідувати ігро-вирішальні загрози може бути різницею між перемогою та поразкою.
  Однак рідкість ваших боєприпасів, властива небезпека вашої зброї та рішучість ворога нейтралізувати вас роблять цю роль вимогливою, що потребує точності, терпіння та сталевих нервів.

</Document>
