<Document>
  # Розвіддані (Intel)

  <Box>
    "Шість категорій розвідувальних операцій: планування та керівництво; збір; обробка та використання; аналіз і виробництво; розповсюдження та інтеграція; оцінка та зворотний зв'язок."
    \n- Збройні сили США, JP 2-0
  </Box>

  ## Джерела

  - Розвіддані може збирати будь-хто, хоча деякі джерела потребують спеціальної підготовки.

  [color=#A88B5E][bold]Аплінк[/bold][/color]

  - Відновлення [textlink="живлення" link="RMCGuideRoleCombatTechnician"] та [textlink="зв'язку" link="RMCGuideCommunicationsTowers"] вперше дає очки розвідки.

  [color=#A88B5E][bold]Тіла[/bold][/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSurvivor" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookCorpseColonistBurst" />
  </Box>

  - Вижилі дають очки вперше, коли прибувають на бойовий корабель.
  - Мертвих колоністів треба зберігати в моргу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoDefender" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoWarrior" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCXenoCrusher" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoQueen" />
  </Box>

  - Ксеноніди повинні зберігатися в дослідницькій кімнаті ізоляції на другому поверсі медичного відділу.
  \n\t- Чим більший — тим більше очок дає.
  \n\t- Зверніть увагу, що недозрілі (Паразити, Личинки та Менші Дрони) не дають очок.

  [color=#A88B5E][bold]Документи та пристрої[/bold][/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelPaperScrap" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelProgressReport" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelFolder" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelTechnicalManual" />
  </Box>

  1. Ці документи повинні читати навчений персонал.
  \n\t\t\t- Складніші документи вимагають, щоб ви прочитали простіші раніше.
  \n\t\t\t- обривок -> звіт -> папка -> мануал
  \n2. Отримане знання потім має бути введене в комп'ютер розвідки в кімнаті розвідки.
  \n3. Прочитаний документ потім має бути збережений у кімнаті розвідки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelRetrieveHealthAnalyzer" />
  </Box>

  - Ці пристрої повинні зберігатися в кімнаті розвідки.

  ## Робота в розвідці

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleASO" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleIO" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleYou" />
  </Box>

  Ви обрали або були обрані для роботи в розвідці.
  Ваша основна роль — збирати та обробляти розвіддані з джерел, згаданих вище.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchDocument" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelDetector" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCFulton" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMEncryptionKeyIntel" />
  </Box>

  Щоб допомогти в цьому, ви забезпечені інструментами, переліченими вище.\nЗверніть увагу, що [textlink="реквізиція" link="RMCRequisitions"] також має їх в наявності.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCVisorNightVision" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitIntel" />
  </Box>

  Однак є дві "унікальні" речі, з якими реквізиція не може допомогти.
  Одна — перезаряджуваний оптичний прилад нічного бачення, що дозволяє бачити в темряві обмежений час.
  Інша — польовий кіт підтримки розвідки, що включає інструменти, перелічені вище, плюс розвідувальний памфлет, який вчить читача користуватися комп'ютером розвідки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCComputerIntel" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCTechTreeConsole" />
  </Box>

  Після отримання спорядження вам слід ознайомитися з пристроями в кімнаті розвідки та CIC.
  Комп'ютер розвідки використовується, щоб записати, що ви прочитали в документах, а консоль дерева технологій дозволяє витрачати зібрані розвіддані.

  [color=#A88B5E][bold]Розгортання[/bold][/color]

  Або радше: "[italic]Дякую за все це, але як це насправді буде?[/italic]"

  - ASO сидітиме в лабораторії розвідки, читаючи та сортуючи всі вхідні документи, та вводитиме отримане знання в комп'ютер розвідки.
  - CMO перетягуватиме мертвих ксенонідів у дослідницьку лабораторію.
  - Пілоти та DCC встановлять систему повернення фултона, зазвичай на Normandy, але іноді й на Alamo.
  - IO формуватимуть взвод, іноді включаючи кількох інших морпіхів, для збору розвіддумок.
  - Морпіхи, що взяли з собою фултони, повинні витягувати мертвих ксенонідів.
  - Морпіхи, що підібрали розвіддані, повинні передавати їх IO, що проходять, FOB або фултонувати в ящиках.

  Поговоріть зі своїм керівником або SEA, якщо ви розгублені або маєте запитання.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>
</Document>
