<Document>

  #Медицина

  ##СЛР
  - Зніміть з нього маску.
  - Клікніть на пацієнта, щоб спробувати СЛР.
  - Робота цього кожні 7 секунд знизить його кисневі пошкодження.
  - Це також трохи продовжить період, протягом якого тіла можна оживити, кожного разу.

  ##Лікування {ран}
  - Коли морський піхотинець отримує пошкодження, він отримує рани, які можна лікувати.
  - Нелікувані рани позначаються [bold]"{  }"[/bold] навколо чисел пошкоджень.
  - Коли рани лікуються, морський піхотинець починає пасивно лікуватися дуже повільно.
  - Лікування ран також зупинить будь-яку кровотечу.
  - Використання ліків прискорить лікування пошкоджень.
  - [textlink="Ліки" link="RMCMedicine"]

  ##Предмети, що лікують {рани}
  - Травматичні та опікові кіти лікують усі рани при використанні та забезпечують невелике додаткове зцілення.
  - Хірургічна нитка та синтетичний трансплантат лікують деякі рани кожного разу при використанні, з невеликим зціленням за використання.
  - Марля та мазь лікують усі рани при використанні, але лише мазь забезпечує невелике додаткове зцілення.
  - Хірургічну нитку та синтетичний трансплантат можна використовувати після застосування травматичного чи опікового кіту.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMTraumaKit10"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBurnKit10"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSurgicalLine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMSynthGraft"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGauze10"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMOintment10"/>
  </Box>\n

  ##Кров та крововтрата
  - Коли морський піхотинець має низький рівень крові, він починає отримувати кисневі пошкодження.
  - Щоб поповнити кров, використовуйте пакети крові.
  - Їх можна вставити в пацієнта вручну або ввести через крапельницю.
  - Щоб використати пакет крові в руці, клікніть ним по пацієнту.
  - Клікніть пацієнта знову, щоб видалити ін'єктор.
  - Щоб використати крапельницю, вставте мішок, потім перетягніть спрайт крапельниці на пацієнта.
  - Клікніть на крапельницю, щоб зняти її з пацієнта.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBloodPackFull"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMIV"/>
  </Box>\n

  ##Дефібрилятори
  - Дефібрилятори можна використовувати для оживлення морського піхотинця з пошкодженням нижче 200.
  - Епінефрин можна використати для лікування морського піхотинця після дефібриляції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMDefibrillator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMEpinephrineAutoInjector"/>
  </Box>\n

  ##Хірургія
  - Щоб почати операцію, використайте хірургічний інструмент на пацієнті.
  - Виберіть частину тіла для роботи, потім дотримуйтеся кроків обраної операції.
  - Для видалення личинки переконайтеся, що ви навчений лікар, а не медсестра чи корпсмен.
  - Помістіть пацієнта на операційний стіл, потім розпочніть операцію.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMCrateSecureSurgery"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMScalpel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMOperatingTable"/>
  </Box>\n

</Document>
