<Document>
  # Інструменти атмосферики
  Атмосферні техніки мають той самий базовий набір інструментів, що й Інженери, але також мають доступ до двох нових інструментів: Голофан-проектора та Газового аналізатора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Голофан-проектор
  Голофан-проектор — інструмент, що проектує бар'єр з твердого світла, який блокує потік повітря та газу, але дозволяє людям проходити.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Це надзвичайно корисно для переміщення між [textlink="буферами файрлоків" link="FireAndGasControl"] без витоку газу між кімнатами, а також для позначення екіпажу, що кімната може бути небезпечною.
  Також може використовуватися як тимчасовий бар'єр для швидкого переміщення між розгерметизованою та нормальною зоною без ризику витоку повітря.

  Має внутрішній заряд, що витрачається з кожним використанням, але може бути перезаряджений через зарядний пристрій.

  Голофани, розміщені поруч з [textlink="файрлоком" link="FireAndGasControl"], деактивують блокування файрлока, дозволяючи відкрити його вручну.

  ## Газовий аналізатор
  Газовий аналізатор — інструмент для аналізу газового складу відкритої атмосфери або будь-якого [textlink="атмосферного пристрою" link="GasManipulation"], що містить газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Використовуйте Газовий аналізатор, натиснувши на пристрій з газом або на повітря в кімнаті.

  При використанні аналізатор повідомить:
  - Об'єм виміряного пристрою (не об'єм газу!)
  - Загальний тиск газу, в кПа
  - Температуру газу, в Кельвінах (K) та Цельсіях (C)
  - Точний склад газу в молярних кількостях та як відсоток від загального об'єму

  Внизу інтерфейсу аналізатор показує візуальне відображення різних [textlink="газів" link="Gasses"] у складі та їхні відносні концентрації.

  При аналізі бінарних та тринарних [textlink="пристроїв" link="GasManipulation"] (з двома та трьома входами/виходами) він показує склад кожного входу/виходу окремо. Корисно для усунення проблем з [textlink="міксуванням та фільтрацією" link="MixingAndFiltering"].

</Document>
