<Document>
  # Інспекція енергії
  Інженери можуть інспектувати енергомережу для перегляду корисної статистики.
  Це допомагає діагностувати проблеми з енергією та знаходити першопричини.

  ## Комп'ютер моніторингу енергії
  Комп'ютер моніторингу енергії — пристрій для інспекції всіх енергомереж станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Має два основні розділи: карту станції та статистику енергії.

  Карта станції показує:
  - Планування станції з виділеними мережами [color=green]низької[/color], [color=yellow]середньої[/color] та [color=orange]високої[/color] [textlink="напруги" link="VoltageNetworks"].
  - [textlink="Усі APC, SMES та підстанції." link="VoltageNetworks"]
  - Усі [textlink="виробники" link="Generators"] енергії, підключені до станції.

  Статистика енергії показує:
  - Загальний вихід [textlink="генераторів" link="Generators"] — що генератори зараз виробляють для відповідності попиту.
  - Загальне використання [textlink="батарей" link="PowerStorage"] — скільки енергії забирається з батарей. Мережі, повністю живлені генераторами, показують низьке використання батарей.
  - Загальне навантаження мережі — скільки енергії запитує станція.

  В ідеалі загальний вихід генераторів має відповідати загальному навантаженню, а використання батарей має бути низьким.
  За цими трьома показниками інженери можуть отримати точну картину енергетичної ситуації.

  ## Вкладки пристроїв
  Комп'ютер має вкладки для кожної категорії пристроїв.
  Навігація по вкладках показує статистику для кожної категорії.

  ## Інспекція мультитулом
  Мультитул можна використовувати для інспекції кабелів та їхньої статистики.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  При натисканні на кабель мультитулом показується:
  - Поточне постачання
  - Постачання від батарей
  - Теоретичне постачання (максимум, якщо буде попит)
  - Ідеальне споживання (поточний попит)
  - Вхідне сховище (ємність батарей, що заряджаються)
  - Вихідне сховище (ємність батарей, що розряджаються)

  Ця інформація стосується лише інспектованої мережі напруги.
  [color=green]LV[/color] кабель (що обслуговує кілька кімнат) покаже іншу статистику, ніж [color=orange]HV[/color] кабель (що обслуговує всю станцію).

</Document>
