<Document>
  # Зберігання енергії
  Через [textlink="розгін енергії" link="Ramping"] важливо мати пристрої зберігання енергії для згладжування піків та провалів споживання, а також для забезпечення енергією при дефіциті.

  Кожен трансформатор для свого рівня напруги ([color=orange]HV[/color], [color=yellow]MV[/color] та [color=green]LV[/color]) має прикріплену малу батарею для обробки незначних піків та провалів; однак це не життєздатно при великому дефіциті мережі.

  ## SMES

  Надпровідний магнітний накопичувач енергії (SMES) — це пристрій, що може зберігати великий обсяг енергії та швидко її вивільняти.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Для зарядки SMES потрібно подати [color=orange]HV[/color] енергію на кабельний термінал, спрямований на SMES. SMES забиратиме енергію з терміналу та видаватиме знизу.

  Термінал забезпечує, що [color=orange]HV вхід[/color] та [color=orange]HV вихід[/color] не з'єднуються.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вихід"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вхід"/>
    </Box>
  </Box>

  SMES може зберігати [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] енергії та видавати максимум [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color].

  Якщо батарея повна, SMES пропускає отриману енергію з вхідного кабелю на вихідний. При дефіциті SMES розгониться для компенсації споживання.

  ## Просунутий SMES
  Просунутий SMES — більш просунута версія, що може зберігати ще більше енергії.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Вони переважно використовуються в станційних масивах SMES для зберігання великих обсягів енергії.
  Вони допомагають виграти час інженерам для налаштування енергії на початку раунду або забезпечити енергію при тривалому дефіциті.

  Просунуті SMES можуть зберігати [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] та видавати максимум [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color].

  Пам'ятайте, що це не магічне рішення дефіциту і вони не можуть зберігати нескінченну енергію.
  Станційне навантаження швидко розрядить ці батареї, якщо немає джерела енергії, що їх частково підтримує.
</Document>
