<Document>
# Хімік
Ну ось, ви це зробили. Ви обрали ту єдину роботу, де -математика- є обов'язковою. Беріть свою колбу, підтягуйте стілець і починайте — час готувати хімію.

Хоча хіміки переважно виготовляють ліки, існує дуже широкий спектр хімікатів, які можна виготовити, усі вони показані в розділі Хімікатів Гайдбуку.

[textlink="Натисніть тут, щоб переглянути повний список хімікатів." link="Chemicals"]

## Обладнання:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
  </Box>

## Основи:
Хімія досить проста, коли ви знаєте, чого очікувати. Ось простий покроковий процес початку.

- Візьміть колбу, банку для пігулок і, за бажанням, кілька пляшечок.
- Поставте колбу в Хімічний диспенсер, а Банку для пігулок (або пляшечку) — у Chem Master.
- Відкрийте інтерфейс Хімічного диспенсера й приготуйте свою суміш. Рецепти є в інших розділах гайдбуку.
- Alt-клікніть диспенсер, щоб вийняти колбу, і поставте її в Chem Master.
- Відкрийте інтерфейс Chem Master. На вкладці Input перенесіть свою суміш у буфер.
- Перейдіть на вкладку Output, налаштуйте свою пігулку і натисніть кнопку Create.
- Alt-клікніть Chem Master, щоб витягти банку з пігулками. Можливо, спочатку доведеться витягти колбу.
- Клікніть на стіл, ящик чи іншу поверхню, щоб спорожнити банку, якщо хочете. Альтернативно, зберігайте чи спорожніть її в інший контейнер для зберігання.

Ось і все, ви зробили свій перший набір пігулок! Подумайте про звернення до Лікарів та інших членів екіпажу, щоб дізнатися, що ще можна замовити, поповнення медичних кітів у сховищі медблоку, або просто експериментуйте!

Ви також можете використовувати ручний маркувач для організації окремих пляшечок чи мішків без використання системи маркування Chem Master.

## Додатковий контент:

До речі про експериментування — є ще кілька іграшок, які ви можете використовувати в хімії. Ця робота вимагає багато спроб і помилок, але варто згадати, що ці речі існують! Вам вирішувати, що з ними робити.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
  </Box>
</Document>
