<Document>
# Кріогеніка
Кріогеніку може бути дещо складно зрозуміти, але, сподіваємося, після короткого огляду цієї діаграми ви навчитеся з нею працювати! Тож подивимось, що робить кожна частина:

- Air in (вхід повітря): повітря надходить сюди з distro або повітряного балону, даючи тим, хто всередині, чим дихати, а охолоджувачу — що охолоджувати.
- Газовий насос: обмежує тиск у мережі, щоб тих, хто в трубі, не розчавило.
- Охолоджувач: охолоджує повітря, а отже, і пацієнтів у трубі, щоб міг активуватися Кріоксадон.
- Газові фільтри: видаляють відпрацьований газ (вуглекислий газ та закис азоту) з циклу.
- Air out (вихід повітря): відпрацьовані гази йдуть сюди — або в резервуар для зберігання, або в мережу відходів.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="кріокапсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вихід повітря" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вхід повітря" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не кожна мережа виглядатиме саме так, але, сподіваємося, цього достатньо, щоб дати базове розуміння того, як вона функціонує.

Важливо зазначити, що зимовий одяг (та хардсьюти) роблять кріогенне лікування менш або повністю неефективним. Обов'язково знімайте теплозахисний одяг перед поміщенням людей у капсулу.

## Використання капсули
Як тільки все налаштовано, вам знадобиться специфічні ліки — Кріоксадон. Кріоксадон лікує всі типи пошкоджень, коли пацієнт охолоджений, і його можна або заздалегідь ввести (через пігулку), або завантажити безпосередньо в капсулу через колбу. Зверніть увагу, що пацієнти не почнуть лікуватися, поки не охолонуть до відповідної температури — можливо, варто трохи зачекати перед розміщенням колби всередині.

## Додаткова інформація:

Стандартний тиск для газового насоса — 100,325 кПа. Кріоксадон працює при температурі нижче 170K, але стандартна практика — налаштовувати охолоджувач на 100K для швидшого охолодження.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
