<Document>
# Лікар
Час лікувати. Або принаймні намагатися лікувати. Лікарі — це основні опікуни кожної подряпинки та каляки, які отримують члени екіпажу на станції — від маленької подряпини до обвареної шкіри.

Цей посібник дасть вам базовий огляд варіантів лікування, доступних вам, тріажу та інших шляхів допомоги.

## Основи
Існує два способи дізнатися, що з кимось не так: зробити сканування (за допомогою аналізатора здоров'я або медичного КПК) або оглянути їх через shift-клік і клік по символу серця.

Використання аналізатора здоров'я часто потужніше за огляд, оскільки деякі речі (наприклад, отрута чи радіація) не показуються при огляді. Однак використання аналізатора має свої недоліки — він шумний і витрачає батарею.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="оглянути пацієнта"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК інтерна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Варіанти ліків та лікування
Перш ніж рухатися далі, ймовірно, варто переглянути типи пошкоджень і те, що їх лікує. На вікі є більш детальна інформація, але це найпоширеніше.

Важлива примітка: більшість ліків мають рівень передозування, який завдасть шкоди вашому пацієнту. Хімікати в формі пігулки також потребують часу для метаболізації — якщо хочете, щоб ліки діяли швидше, використовуйте шприц.

- Тупі пошкодження (Brute): Бікаридин або пакети від синців
- Опіки (Burn): Дермалін або Мазь
- Токсини (отрута): Ділловен
- Токсини (радіація): Гіроналін або Аритразин
- Втрата повітря: Дексалін або Інапровалін
- Крововтрата: Дексалін (Огляньте пацієнта — якщо блідий, йому ще потрібна кров або залізо.)
- Кровотеча: Транексамова кислота та марля (Кровотечу також можна припекти опіковими пошкодженнями.)

Багато станцій мають кіти на сховищі, і всі медики мають деяке обладнання у своєму стартовому поясі.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="кіт від тупих ушкоджень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="кіт від радіації"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="кіт від опіків"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="кіт від токсинів"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Базове лікування та тріаж
Огляньте свого пацієнта і занотуйте важливі деталі: чи він живий? Кровоточить? Який тип пошкоджень?

Якщо живий, лікуйте його якнайкраще. Пацієнти в критичному стані при 100 одиницях пошкодження і мертві при 200. Пам'ятайте про це, обираючи спосіб лікування. Аварійні пени та Епінефрин часто використовуються для стабілізації пацієнтів.

Якщо можливо, прив'яжіть їх до медичного ліжка; якщо вам потрібен час для лікування, прив'яжіть їх до стазис-ліжка натомість. Тільки пам'ятайте, що метаболізм (а отже, і лікувальні хімікати) уповільнюються до повзання на стазисі — їх доведеться зняти, щоб ліки були ефективними. (Але пакети крові, мазь і пакети від синців усе одно діють.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Оцінка трупів
Ви не зможете врятувати всіх — іноді смерть трапляється. Залежно від [color=#a4885c]стану[/color] тіла, є кілька речей, які можна зробити.

1. Чи приєднана душа? Ви можете дізнатися, чи при огляді відображається наступна фраза: "Їхня душа полишила їх." Якщо вона не відображається, ще є гравець, якого можна оживити.

2. Чи гниє тіло? Якщо так, на жаль, його доведеться клонувати. Тіло, що гниє, не можна повернути дефібрилятором. (Див. Клонування)

3. Якщо вони мають душу і не гниють, їх можна оживити. Подумайте про зберігання тіла в ящику моргу, якщо у вас немає достатньо часу для оживлення, оскільки тіло гнитиме, якщо чекати занадто довго.

## Оживлення
Не враховуючи втрати повітря, дефібрилятори можна використовувати для оживлення пацієнтів з менш ніж 200 одиницями пошкоджень. Хімікати не метаболізуються в мертвих, але пакети від синців і мазь все одно можуть їх залатати. Використовуйте їх, щоб знизити їхні числа достатньо для оживлення.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
