<Document>
  # Дрібні антагоністи

  Дрібні антагоністи — це ролі під керуванням примарних гравців, які дають мертвим другий шанс взаємодіяти (та сіяти хаос!) на станції. Вони з'являються через випадкові події.

  # Парадокс-клон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Ідеальна копія випадкового члена екіпажу, кинута до нашого Всесвіту просторово-часовою аномалією. Щоб виправити парадокс і вижити, він має знайти і вбити свого оригінального двійника.

Він не має жодних особливих здібностей, але ідентичний за зовнішністю, ДНК, відбитками пальців, одягом, спорядженням та ID-картками, що ускладнює визначення, хто оригінал, а хто клон... якщо ви не знаєте своїх колег по екіпажу добре!

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенанти — ефірні істоти з ектоплазми, які переслідують екіпаж і викрадають у нього [color=#8f63e6]життєву есенцію[/color].
  - Ваша есенція — це ваша власна [bold]життєва сила[/bold]. Отримання пошкоджень зменшує вашу есенцію.
  - Есенція також витрачається на використання [bold]здібностей[/bold].
  - Щоб отримати есенцію, спочатку [bold]огляньте[/bold] різні душі на їхню цінність. Більш вартісні душі дають більше есенції. Потім ви маєте [bold]висмоктати[/bold] її, коли жертва в критичному стані, мертва або спить. Усе це робиться через [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]Викрадена есенція[/bold] витрачається на купівлю нових здібностей, щоб легше виводити з ладу екіпаж.
  - Ви [bold]вразливі[/bold] до атак, коли висмоктуєте душу або використовуєте здібність. Ви можете дізнатися, що вразливі, за наявністю статусного ефекту [color=#8f63e6][italic]Тілесний[/italic][/color].

  # Король-щур

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Королі-щури — це аномально великі гризуни, здатні [color=yellow]підіймати величезні щурячі армії[/color], поїдаючи такі ж величезні кількості їжі.
  - У вас є кілька здібностей, що мають ціну вашого [bold]голоду.[/bold]
  - Одна з таких здібностей — [color=yellow][italic]Підняти армію[/italic][/color], яка призиває [bold]Щура-слугу[/bold]. Ви можете [bold]командувати[/bold] своїми слугами стояти на місці, слідувати за вами, атакувати ціль за вашим вибором або атакувати без розбору.
  - Ви можете створити хмару [color=#77b58e]аміаку[/color] за допомогою [color=purple][italic]Володіння Короля-щура[/italic][/color]. Цей фіолетовий газ слабко отруйний для людей, але лікує щурів.
  - [color=#9daa98][italic]Понишпорте[/italic][/color] в утилізаторі через контекстне меню. Використовуйте це, щоб знайти [bold]шматки їжі[/bold], щоб виростити свою армію.
  - Окрім ваших здібностей, [bold]ви сильніші за більшість інших тварин.[/bold] Ви та ваші слуги здатні говорити, і ви обоє достатньо малі, щоб поміститися під шлюзами та столами.
  - [bold]Ваші підлеглі все ще дуже крихкі![/bold] Стережіться розгерметизацій, вибухів та гострих кінців ближньої зброї.

  # Космічний Дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космічні дракони — це гігантські міжвимірні риби, які можуть [color=red]поїдати екіпаж[/color] та створювати [color=#4b7fcc]карп-розриви.[/color]
  - Дракони мають потужні щелепи, що дозволяють їм [color=red][italic]Поглинати[/italic][/color] інфраструктуру, як-от двері, вікна та стіни.
  - Вони також можуть лікувати себе, використовуючи [color=red][italic]Поглинути[/italic][/color] на членах екіпажу, які знепритомніли або померли.
  - Ваше [color=orange][italic]Дихання Дракона[/italic][/color] — це [bold]вогняний снаряд[/bold], що рухається по прямій траєкторії, кілька разів вибухаючи та підпалюючи речі по дорозі. Намагайтеся не влучати в своїх карпів цим!
  - У вас є здатність [color=#4b7fcc][italic]Призвати карп-розрив[/italic][/color]. Розриви періодично спавнять [bold]космічних карпів[/bold] і заряджаються енергією протягом 5 хвилин, [bold]коли вони вразливі.[/bold] Через 5 хвилин розрив стає невразливим і продовжуватиме призивати карпів, поки дракон живий.
  - Ви зазнаєте [bold]тимчасового виснажливого ефекту зворотного зв'язку[/bold], якщо один з ваших розривів буде знищено до завершення зарядки.
  - Якщо мине п'ять хвилин з моменту вашого спавну або з моменту останнього зарядження розриву, [bold]ви зникнете.[/bold]
  - Дракони, що мають максимум 3 повністю заряджені розриви, [bold]ніколи не зникнуть[/bold], але вони все ще смертні.

  # Слайми та павуки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Слайми та павуки не мають визначних особливостей, але час від часу [color=cyan]заполоняють станцію[/color] так чи інакше. Обидва переслідуватимуть і атакуватимуть усе, що бачать.
  - Слайми можуть [bold]завдавати додаткового клітинного або отруйного пошкодження[/bold] залежно від кольору. Вода завдає їм такої ж шкоди, як і слайм-людині.
  - Павуки мають отруйний укус і можуть [bold]створювати павутиння[/bold], через яке важко рухатися, але яке легко знищується клинком. Вони також можуть відкривати двері, віконні двері та шлюзи.
</Document>
