<Document>
  # Космічний Ніндзя
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Павук ночі — мовчазний мій укус."[/italic][/color]
  </Box>

  Ви — елітний найманець, якого [color=#66FF00]Клан Павука[/color] послав сіяти всіляке безладдя на станції. Ви оснащені, щоб залишатися безшумним, але смертоносним.

  Чи ви проллєте кров, чи уникнете неприємностей — ваша дисципліна навчила вас, що [italic]ваші цілі мають бути принаймні зробленою спробою[/italic]. Заради честі!

  ## Стандартне обладнання
  Ви починаєте з імплантованим [color=cyan]смертельним підкислювачем[/color], тож якщо вас захоплять або ви загинете в бою, усе ваше дороге обладнання не потрапить до рук ворога.

  Ваша сумка наповнена [bold]інструментами[/bold] та [bold]коробкою виживання[/bold]. Ви також несете [color=cyan]джетпак[/color] та [color=cyan]пінпойнтер[/color], який приведе вас до станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>
  
  ## Ваш костюм
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="ваш візор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="ваш костюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="ваші чоботи"/>
  </Box>

  Ваш найважливіший предмет — [color=cyan]ваш костюм[/color]; без нього жодна з ваших здібностей не працюватиме.
  Костюм потребує енергії для роботи, яку постачає його [bold]внутрішня батарея[/bold]. Її можна замінити, і [italic]високоємні батареї[/italic] означають [italic]високоефективного ніндзя[/italic].

  [bold]Ви можете заряджати свою внутрішню батарею безпосередньо[/bold] за допомогою [color=cyan]ваших рукавиць[/color]. Поточний заряд можна побачити, оглянувши костюм або перевіривши зручне сповіщення про батарею на екрані.

  Ваше вбрання також включає [color=cyan]спеціальні чоботи[/color], які тримають вас спритним, прямим і твердо стояти на ногах без витрат енергії. У вас також є захист від спалаху завдяки [color=cyan]візору[/color].

  ## Рукавиці ніндзя

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="ваші рукавиці"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Ці красавчики — ваш хліб з маслом.[/color] Вони зроблені з [bold]ізольованих наномашин[/bold], щоб дозволити вам граційно проникати в обмежені зони, не залишаючи відбитків пальців.

  У вас є дія для перемикання рукавиць. Коли рукавиці увімкнено, вони дозволяють використовувати [bold]спеціальні здібності[/bold], які активуються при взаємодії з предметами порожньою рукою з вимкненим режимом бою.

  Здібності ваших рукавиць включають:
  - Емаджинг дверей та шлюзів.
  - Висмоктування енергії з [bold]трансформаторів[/bold], як-от APC, підстанцій або SMES (трансформатори вищої напруги висмоктують ефективніше).
  - Нанесення електричного удару по mob, оглушуючи його та злегка пошкоджуючи.
  - Підробка [bold]обладнання станції[/bold] для виконання [color=#66FF00]цілей[/color].

  ## Енергетична катана

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

  [bold]Ви присяглися мечу і відмовляєтеся використовувати вогнепальну зброю.[/bold] На щастя, у вас є досить крута зброя.

  Ваша [color=cyan]енергетична катана[/color] чимало шкодить і її можна [bold]призивати за бажанням[/bold] коштом енергії костюма. Чим далі вона від вас, тим більше енергії потрібно для призиву.

  Тримаючи її в руці, ви також можете [color=cyan]телепортуватися[/color] куди завгодно, що бачите, [bold]включно крізь вікна[/bold]. Заряди для цього регенеруються повільно, тож тримайте один-два запасні на випадок швидкої втечі.

  ## Заряд Клану Павука
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>
  
  Це [color=cyan]модифікований вибуховий пристрій C-4[/color], який можна знайти у вашій кишені. Створює великий вибух, але [bold]повинен бути активований у вашій цільовій зоні[/bold], оскільки це одна з ваших цілей.

  Його не можна активувати вручну, тож просто прикріпіть його до стіни або меблів, які не приносять радість. Обирайте мудро — після прикріплення його не можна відкрутити.

  ## Цілі

  - Завантажте \[9-13\] науково-дослідних вузлів: використайте свої рукавиці на сервері R&amp;D з певною кількістю розблокованих технологій. Можливо, вам доведеться розблокувати технології самостійно, якщо вже не достатньо для крадіжки.
  - Зламайте \[15-40\] дверей на станції: використайте свої рукавиці, щоб емаджнути певну кількість дверей.
  - Підірвіть заряд клану павука: посадіть свій заряд клану павука у вказаному місці та спостерігайте за вибухом!
  - Викличте [textlink="загрозу" link="MinorAntagonists"]: використайте рукавиці на консолі зв'язку.
  - Зробіть усіх розшукуваними: використайте рукавиці на консолі кримінальних записів.
  - Виживіть: не помріть.

</Document>
