<Document>
  # Злодії

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Хоп! Це я заберу собі! І це! О, я не проти!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Злодії — це дрібні, але хитрі [color=green]злочинці[/color], які не можуть тримати руки при собі. Вам примусово встановили [bold]пацифістський імплант[/bold] після останнього арешту, але це не зупинить вас від спроб поповнити свою колекцію.

  ## Мистецтво крадіжки
  На відміну від інших антагоністів, [bold]уникання неприємностей є для вас майже обов'язковим[/bold] через ваш імплант.
  Ви можете тільки тікати, якщо [color=#cb0000]Безпека[/color] вступить з вами в бій, і оскільки ви працюєте поодинці, у вас немає друзів, які витягнуть вас з небезпеки.

  Але всупереч усьому ви успішно вкрадете те, що хочете, за допомогою рішучості, спритності рук, кількох інструментів і ваших [color=cyan]легких пальців.[/color]

  Роки досвіду дали вам здатність [bold]швидко знімати речі з тіла іншої людини так, щоб вона навіть не помітила.[/bold]
  З невеликим тренуванням ви можете навіть вкрасти її гаманець і одночасно підтримувати розмову.

  ## Інструменти ремесла
  У ваших краденіх рукавах є ще два тузи: ваш [color=cyan]маяк[/color] та ваша [color=cyan]сумка.[/color]

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] забезпечує безпечну доставку додому дрібничок, які може бути нелегко взяти з собою на евакуаційному шатлі. Просто знайдіть усамітнену частину станції, щоб розкласти маяк, потім встановіть його координати на ваше схованку.
  Будь-які блискучі речі поблизу [bold]будуть телепортовані до вашого сховища після завершення зміни,[/bold] виконуючи ваші цілі.

  Однак це миттєво розкриє вас, якщо знайдеться, і дуже полегшить людям повернення своїх "зниклих" речей. [bold]Сховайте його добре![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Ваша [color=cyan]сумка[/color] містить... ну, те, що ви запам'ятали взяти. [bold]Ви можете обрати два готові комплекти[/bold], щоб допомогти вам у виконанні більших викрадень.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SatchelThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Implanter" Caption="Анатомія"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Пробивач"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio" Caption="Комунікатор"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Снодій"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton" Caption="Контрабандист"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Синді"/>
  </Box>

  ## Жемчужина колекції
  Ваша клептоманія заведе вас далеко. Одного дня вам захочеться вкрасти кілька фігурок. Іншого дня — вкрасти промислову машину.

  Не важливо. Все це з часом стане частиною вашої колекції.

  Ви можете вкрасти предмети, маючи їх [bold]при собі[/bold], коли дістанетеся CentComm. Якщо це не вийде, ви можете вкрасти більші предмети, [bold]залишивши їх біля свого маяка.[/bold]

  Деякі більш [italic]живі[/italic] цілі можуть не співпрацювати з вами. Переконайтеся, що вони живі та з вами або вашим маяком, коли зміна закінчиться.

  Речі, які ви можете побажати, включають, але не обмежуються:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Фігурки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID-картки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Конструкції"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Тварини/Улюбленці"/>
  </Box>

</Document>
