<Document>
  # Зомбі

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Вони йдуть по тебе, Барбаро!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомбі — це антагоністи навернення, які заражають усіх істот, кого вкусять, [color=#7e916e]Ромеролом[/color] — смертельним заразним вірусом, що легко поширюється, якщо його не стримувати.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"/>
  </Box>

  ## Початково заражений
  Ви — пацієнт нуль. По ваших венах тече [color=#7e916e]Ромерол[/color], і у вас велике бажання поділитися ним з кожною плотяною істотою, яку ви бачите.

  Дізнавшись про своє зараження, [italic]правил більше немає[/italic]. У вас є лише деякий час до перетворення, і ви хочете [bold]максимізувати свої шанси на захоплення станції.[/bold]
  Використайте цей час для підготовки зброї, спорядження та пасток. [italic]Космічний Закон тепер для вас нічого не значить.[/italic]

  ## Передача
  Зомбі вміють лише шкандибати, кусати та кидатися на барикади. Їхній укус [bold]не завжди передає [color=#7e916e]Ромерол[/color][/bold] крізь товсті шари одягу, але точно завдасть болю.

  Нежить також може гризти тіло в критичному стані або мертве, щоб [bold]миттєво перетворити[/bold] його на зомбі.

  ## Атрибути зомбі
  Зомбі можна впізнати за темно-зеленою шкірою, червоними очима, повільними рухами, гнильним запахом і відсутністю моторних функцій. Вони впустять свою гарнітуру та рукавиці після перетворення, а наручники не діють проти їхнього лютого укусу.

  Зомбі відомі своєю [bold]стійкістю до порізів, синців, отрути та холоду.[/bold] Вони можуть виживати у вакуумі та не потребують їжі, води, повітря чи сну. Однак нежить [italic]отримує підвищені опіки та електричні пошкодження.[/italic]

  ## Виживання
  Коли зараження пошириться, а [color=#cb0000]Безпека[/color] впаде, [bold]вижилі[/bold] мають спробувати дістатися Центрального Командування.

  [bold]Будівництво барикад[/bold] навколо відділів або [bold]блокування дверей[/bold] може дати достатньо часу, щоб зробити зброю, врятувати життя або скласти план.

  Пам'ятайте, коли стане зовсім критично, [italic]робіть, що мусите[/italic], якщо це не за рахунок інших вижилих. Збирайте те, що вам потрібно, з тих, хто не вижив.

  ## Лікування
  [bold]Тих, хто вже став нежиттю, можна вилікувати лише [color=red]смертю.[/color][/bold]

  Якщо ви заражені, але ще не зомбіровані, використання [color=#86caf7]Амбузолу[/color] вилікує вас, але не запобігатиме повторному зараженню. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] вилікує і запобігатиме повторному зараженню, але лише поки ви живі.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"/>
  </Box>

</Document>
