<Document>
  # Правило силікона 9 — Шкода стосується фізичної шкоди, пріоритезованої за безпосередністю та ймовірністю
  Якщо закон не визначає шкоду, шкода стосується лише фізичної шкоди. Ви можете обрати, чи добровільна шкода вважається шкодою, поки ви залишаєтеся послідовним. Не вважати добровільну шкоду шкодою — рекомендований підхід. Немає різниці між прямою та опосередкованою шкодою.

  Якщо у вас є закон, що не дозволяє вам шкодити, тоді цей закон не дозволяє вам вчинити дію, що спричиняє будь-яку шкоду.

  Якщо у вас є закон, що вимагає від вас запобігати шкоді, тоді цей закон вимагає, щоб шкода пріоритезувалася за безпосередністю та ймовірністю. Гарантована безпосередня шкода має пріоритет над дуже ймовірною майбутньою шкодою.

  Якщо у вас є закон, що і вимагає від вас запобігати шкоді, і не дозволяє шкодити, тоді цей закон забороняє спричиняти навіть незначну шкоду для запобігання шкоді. Якщо у вас є закон, що не дозволяє спричиняти шкоду, і окремий, що вимагає запобігати шкоді, тоді вони пріоритезуються за звичайним пріоритетом законів.

  ## Приклади
  Ці приклади припускають, що у вас є закон, який і забороняє спричиняти шкоду, і вимагає запобігати шкоді. Крім того, припускається, що у вас немає закону вищого пріоритету, що перевищує закон шкоди, і що ви вирішили не вважати добровільну шкоду шкодою для раунду.
  Закони зазвичай вказують, кому ви не можете шкодити і кому маєте запобігати шкоді. У цих прикладах ви — єдина особа, кому закон не вимагає запобігати шкоді, і єдина особа, кому закон дозволяє вам шкодити.

  Прийнятно:
  - Не вживати дій, щоб допомогти комусь у психологічному стресі.
  - Не вживати дій, щоб запобігти боксерським матчам між добровільними учасниками.
  - Викликати безпеку до бійки.
  - Спробувати змусити людей у бійці погодитися на бійку, коли ви розумієте, що не можете запобігти бійці без спричинення шкоди.
  - Відмовляти пасажиру в доступі до збройової, оскільки це ймовірно призведе до шкоди.

  Заборонено:
  - Вдарити когось раз, щоб зупинити його від бійки.
  - Шкодити комусь, хто намагається вас вбити.
</Document>
