<Document>
  # Карго

  Відділ постачання, також відомий як [color=cyan]Карго[/color], постачає станції необхідні ресурси, як-от паливо й сировину, а також ресурси для комфорту, наприклад лотерейні квитки та плюшевих іграшок.

  Вони збирають [color=cyan]спесо[/color] (валюту станції) для цього багатьма способами: виконуючи замовлення, продаючи різні предмети та утилізуючи, що дозволяє їм купувати найрізноманітніше обладнання поза станцією для потреб будь-якого члена екіпажу. Завдання Карго — задовольняти потреби решти станції.

  ## Персонал

  Карго складається з [color=cyan]Технічних спеціалістів Карго[/color] та [color=cyan]Фахівців з утилізації[/color] і керується [color=cyan]Квартирмейстером[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCargoTech" Caption="Тех Карго"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Утилізація"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

  ## Заробляння грошей

  Головна проблема будь-якого Карго-відділу — нестача грошей.

  Карго заробляє свої гроші, продаючи речі на [color=cyan]Торговій станції[/color]. Майже все на станції має економічну цінність, яку ви можете продати, як показує [color=cyan]Інструмент оцінки[/color]. Ця цінність потім ще більше зростає, якщо продати річ як частину [textlink="замовлення" link="CargoBounties"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
  </Box>

  Знайшовши щось цінне, принесіть це до [color=cyan]Карго-доку[/color]. Якщо це поміщається в [color=cyan]Ящик[/color], знайдіть порожній ящик і покладіть туди речі.

  Якщо [color=cyan]Карго-шатл[/color] далеко, ви можете покласти всі речі для продажу на [color=cyan]Карго-палети[/color]. Як тільки шатл припаркується на станції, ви завантажите ящики та все інше для продажу на нього.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPalletConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Після завантаження шатла летіть до Торгової станції. Там перенесіть товари для продажу на зелені [color=cyan]Карго-палети для продажу[/color], потім підійдіть до [color=cyan]Комп'ютера продажу Карго[/color] і натисніть [italic]"Продати"[/italic].

  Тепер можете взяти ці спесо й повернути на станцію, поклавши їх у [color=cyan]Комп'ютер замовлень Карго[/color].

  Ви також можете заробити ще більше грошей, виконуючи [textlink="замовлення" link="CargoBounties"] або продаючи цінні предмети з [textlink="утилізації" link="Salvage"].

  ## Замовлення

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Кожне замовлення починається з [color=cyan]Комп'ютера замовлень Карго[/color]. Перш за все, для замовлення потрібно, щоб у Карго було достатньо спесо. Якщо у Карго немає грошей, заробляйте їх.

  Виконання конкретного запиту також залишається на розсуд Карго. Якщо у Карго мало спесо, вони мають право відмовити в замовленнях, що не є невідкладними.

  Щоб зробити замовлення, клацніть на назву того, що замовляється, вкажіть отримувача, введіть відповідну причину необхідності та натисніть "Затвердити".

  Іноді існує публічний Комп'ютер замовлень Карго, в такому випадку вам потрібно лише затверджувати замовлення, які люди роблять самостійно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletBuy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoInvoice"/>
  </Box>

  Потім, щоб отримати замовлення, його треба перевезти назад на станцію з [color=cyan]Торгової станції[/color].

  На Торговій станції, на [color=cyan]Карго-палетах для покупки[/color], знаходиться ящик з тим замовленням. Завантажте його на шатл і летіть назад.

  Як тільки воно в Карго-доку, ви можете прочитати ярлик [color=cyan]Карго-інвойсу[/color] на ньому, щоб дізнатися призначеного отримувача. Нарешті, доставте йому.

  ## Пілотування

  Замовлення доставляються на станцію через орбітальну [color=cyan]Торгову станцію[/color] і транспортуються до основної станції [color=cyan]Карго-шатлом[color]. Шатл сам не літає, тож його треба пілотувати або в шатлі, або дистанційно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttleCargo"/>
  </Box>

  Щоб керувати шатлом, спочатку знайдіть [color=cyan]Консоль Карго-шатла[/color]. Одна знаходиться в Карго-доку, інша — всередині Карго-шатла.

  Після взаємодії з комп'ютером має з'явитися навігаційний вид шатла. Ось кроки для пілотування шатла до й від Торгової станції:

  - Спочатку перейдіть на екран [color=yellow]"DOCK"[/color] та [color=yellow]відстикуйте[/color] усі шлюзи між шатлом та станцією.
  - Тепер, коли шатл відстиковано, ви можете ним керувати. [italic]Пам'ятайте, ви летите в космосі, і момент зберігається[/italic].
  - Керування: [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeUp"][/color] та [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeDown"][/color] для руху вгору й вниз, [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeLeft"][/color] та [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeRight"][/color] для руху ліворуч і праворуч, та [color=yellow][keybind="ShuttleRotateLeft"][/color] і [color=yellow][keybind="ShuttleRotateRight"][/color] для повороту ліворуч і праворуч. Для гальмування натисніть [color=yellow][keybind="ShuttleBrake"][/color].
  - Потім ведіть шатл до [color=cyan]Торгової станції[/color].
  - Як тільки ви там, [color=yellow]пристикуйтеся[/color] до шлюзів, і готово.

  [textlink="Дізнайтеся про замовлення — спосіб максимізувати ваш прибуток на станції." link="CargoBounties"]
</Document>
