<Document>
  # Замовлення Карго
  Хоча [textlink="Карго" link="Cargo"] може заробляти [color=cyan]спесо[color], продаючи майже все, більше спесо можна заробити, виконуючи [color=cyan]замовлення[/color], які знаходяться через Комп'ютер замовлень Карго.

  ## Початок замовлень

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Щоб почати замовлення, відкрийте екран замовлень, взаємодіючи з [color=cyan]Комп'ютером замовлень Карго[/color]. Комп'ютер замовлень Карго підтримує список усіх поточних замовлень і дозволяє вам або роздрукувати ярлик, або пропустити його.

  - Друк ярлика дає вам [color=cyan]Маніфест замовлення[/color] зі списком товарів, які потрібно отримати. Ви можете надрукувати нескінченну кількість Маніфестів замовлення, тож переконайтеся, що не повторюєте роботу іншого Технічного спеціаліста Карго.

  - Пропуск замовлення замінює його на нове, оскільки одночасно може бути лише шість активних замовлень. Пропуск має 15-хвилинний кулдаун та анулює це замовлення, що може розгнівати інших Технічних спеціалістів Карго, які над ним працюють.

  ## Виконання замовлень

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Маючи [color=cyan]Маніфест замовлення[/color], тепер ваше завдання — зібрати потрібні товари, але більшість відділів дадуть вам потрібне, якщо попросите з Маніфестом замовлення.

  Як тільки ви зібрали товари, поверніться до карго-доку та покладіть товари в порожній [color=cyan]Ящик[/color]. Після того як усе в ящику, закрийте його, потім примініть Маніфест замовлення.

  Щоб перевірити завершення замовлення, використайте на ньому [color=cyan]Інструмент оцінки[/color]. Він має показати підтвердження, що замовлення виконано.

  ## Продаж замовлень

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Як тільки ви перевірили, що виконали замовлення, дотримуйтеся тих самих кроків, що і для продажу будь-чого іншого.

  Просто перевезіть його до [color=cyan]Торгової станції[/color], продайте, і ви закінчили!

  Коли ви повернетеся, має з'явитися нове замовлення, що замінить це.
</Document>
