<Document>
  # Утилізація

  [color=cyan]Утилізація[/color] — одне з ключових, але і найнебезпечніших джерел доходу Карго. Утилізація видобуває гроші з [color=cyan]Космічного сміття[/color] та загадкового [color=cyan]Шахтарського астероїда[/color].

  Хоча порожнеча космосу повна жахіть, при правильній підготовці та координації будь-яка Команда утилізації може заробити багато грошей для Карго.

  ## Підготовка

  Перед тим як залишити станцію, переконайтеся, що ви підготувалися з усім необхідним обладнанням. Інакше ви, найімовірніше, помрете до того, як побачите хоч якийсь прибуток!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Усе необхідне перед виходом зі станції надається в стартовій кімнаті Утилізації. Хоча Наука може дослідити кращу зброю та обладнання, краще бути екіпірованим хоча б стартовим спорядженням, ніж нічим.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  Найбазовіше обладнання, що вам потрібне — комплект EVA.

  - [color=cyan]Хардсьют космонавта[/color]: тримає вас живим у космосі. [italic]Не забудьте активувати шолом, щоб дихати, та увімкнути вбудований ліхтарик[/italic].
  - [color=cyan]Магчоботи[/color]: забезпечують вам гравітацію при дослідженні космічного сміття, а також роблять вас стійкими до ковзання.
  - [color=cyan]Кисень/Азот[/color]: залежно від вашого виду, вам знадобиться [color=cyan]Азот[/color] (слайми та vox) або [color=cyan]Кисень[/color] (усі інші види). [color=cyan]Диспенсер газових балонів[/color] має всі необхідні балони, тож запасайтеся.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Усі Фахівці з утилізації мають бути озброєні, на випадок необхідності захисту від ворожих створінь.

  - [color=cyan]Прото-кінетичний прискорювач[/color]: ця гармата має нескінченну кількість боєприпасів, дозволяючи повільно видобувати руду та літати в космосі. Наука може надрукувати покращення, щоб він бив сильніше, стріляв далі та перезаряджався швидше.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Хоча технічно ви можете видобувати та збирати руду лише за допомогою PKA та рюкзака, Утилізатори починають зі спеціалізованим спорядженням для цього завдання.

  - [color=cyan]Кайло[/color]: потрібне для видобутку з розумною швидкістю при тримання двома руками. Також працює як зручна зброя ближнього бою!
  - [color=cyan]Мішок для руди[/color]: коли вдягнутий у слот пояса, він магнетизує руду поблизу та автоматично підбирає її для вас.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Хоча ви можете отримати більш просунуті форми пересування, починаєте ви зі скромних методів.

  - [color=cyan]Вогнегасник[/color]: джетпак для бідняків. У космосі ви можете використовувати віддачу вогнегасника для пересування у протилежному напрямку. Можна заправити будь-якою рідиною.
  - [color=cyan]Гак-гармата[/color]: інструмент пересування з нескінченним потенціалом. Стріляє як будь-яка інша зброя і витягується за допомогою перезарядки. Як тільки ви зачепили щось, натисніть [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color], щоб підтягнутися до цього.
  - [color=cyan]Утиліз-КПК[/color]: ваш КПК спавниться зі встановленою програмою AstroNav GPS, що дозволяє використовувати його як GPS у руці. Не забудьте записати координати станції перед виходом!
  - [color=cyan]Комп'ютер мас-сканера[/color]: консоль комп'ютера, яка надає вид зверху на станцію та сусідні сутності в космосі. Використовуйте його, щоб ще раз перевірити розташування та напрямок до сміття чи астероїдів перед тим, як летіти до них.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Нарешті, є також деяке корисне, але необов'язкове обладнання, доступне Утилізації.

  - [color=cyan]Ручне радіо[/color]: дозволяє спілкуватися з іншими Фахівцями з утилізації, навіть якщо звичайний радіозв'язок недоступний.
  - [color=cyan]Глобальна система позиціонування (GPS)[/color]: запасний GPS, ідентичний попередньо встановленому в КПК. Корисна як резервна опція або як спорядження для новонайнятих Утилізаторів.
  - [color=cyan]Інженерний пояс[/color]: тримає все обладнання, потрібне для крадіжки машин тощо з Уламків та Шахтарського астероїда. Носіть його, коли не плануєте видобувати.

  ## Тяги магніту утилізації

  Після підготовки настав час йти досліджувати зорі.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Магніт утилізації[/color] — це машина, що приносить космічне сміття у сусідній простір.

  Магніт утилізації пропонує п'ять варіантів: випадкова суміш [color=cyan]Астероїдів[/color], [color=cyan]Уламків утилізації[/color] та [color=cyan]Космічного сміття[/color]. Після вибору одного з варіантів, обраний шматок буде притягнуто на наступні [bold]6 хвилин[/bold]. Наприкінці цього часу будь-який лут, що залишився на витягнутій сітці, зникне. Якщо жоден з варіантів вам не привабливий, вони оновлюються кожні [bold]3 хвилини[/bold], якщо їх не обрано.

  Протягом 6 хвилин летіть до притягнутої сітки, видобувайте максимум прибутку, потім летіть назад на станцію.

### Астероїди

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  Магніт утилізації надає інформацію про типи ресурсів на астероїді, що може допомогти вирішити, що пріоритетне залежно від поточних потреб станції. Це відносно безпечний варіант для видобутку, оскільки на астероїдах немає ворожих істот — хоча є й інші загрози...

  Усе, що вам треба робити — літати навколо й видобувати руду [color=cyan]Кайлом[/color] та [color=cyan]Мішком для руди[/color]. Як тільки зібрали всю руду, її можна переробити на матеріали через [color=cyan]Обробник руди[/color].

  Будьте обережні — у звичайному на вигляд камені приховуються шматки [color=red]Гібтоніту[/color], готові вибухнути від найменшого порушення.

### Космічне сміття

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  [color=cyan]Космічне сміття[/color] — універсальний варіант, що надає життєво важливі базові матеріали (як-от сталь, скло тощо), яких може бракувати на початку зміни. Предмети та брухт розкидані по сміттю, і їх треба зібрати. Подумайте про те, щоб тягнути з собою одну з шафок чи ящиків на сміттєвищі для зручнішого зберігання.

  Сміття всіяне численними загрозами. Кровожерні [color=red]Космічні карпи[/color] та [color=red]Акули-щуки[/color] заполонили його, готові кинутися на будь-яких Утилізаторів, що наближаються. На сміттєвищах також рідко знаходять [color=red]Міни[/color], здатні вивести з ладу необачного дослідника.

  Повернувшись зі Сміття, покладіть будь-який знайдений на ньому брухт у [color=cyan]Переробник[/color] вашого відділу, щоб перетворити його на корисні матеріали і передати Карго на розповсюдження по станції. Якщо ви знайдете на Сміттєвищі цінні речі, як-от [color=yellow]монети, кільця та годинники,[/color] віддайте їх Карго, щоб їх можна було продати на [color=cyan]Автоматизованій торговій станції[/color] для прибутку.

  ### Уламки утилізації

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Магніт утилізації надає інформацію про розмір Уламка. Уламки утилізації значно різняться як за загрозою, так і за цінністю, але часто мають більш різноманітні загрози, ніж [color=cyan]Космічне сміття[/color]. Тримайте дистанцію від ворогів і стріляйте в них з [color=cyan]Прото-кінетичного прискорювача[/color]. Шукайте цінний лут і техніку, використовуйте [color=cyan]Інструмент оцінки[/color] для перевірки вартості різних речей.

  ## Прогрес та покращення

  Хоча стартового спорядження достатньо, щоб виконувати роботу на базовому рівні, просунуте обладнання значно полегшує роботу та надає необхідне для боротьби з жахливим [color=red]Шахтарським астероїдом[/color]

  ### Дошка завдань утилізації

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

  [color=cyan]Дошка завдань утилізації[/color] — це комп'ютер, розташований у Доку утилізації. Це версія Утилізації [color=cyan]Комп'ютера замовлень Карго[/color], що дозволяє Утилізаторам виконувати специфічні завдання з матеріалами утилізації, заробляючи Спесо та розблоковуючи [color=yellow]Просунуте спорядження утилізації[/color].

  Як тільки ви зберете припаси, потрібні для виконання завдання, надрукуйте [color=cyan]Ярлик відправлення завдання утилізації[/color] і прикріпіть до ящика чи шафки з товаром. Можете використати [color=cyan]Інструмент оцінки[/color], щоб перевірити готовність до продажу. Підготовлене замовлення можна потім доставити до [color=cyan]Автоматизованої торгової станції[/color], щоб заробити Карго-спесо й розблокувати нові ящики, специфічні для Утилізації, у [color=cyan]Комп'ютері замовлень Карго[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Виконання Завдань утилізації покращить ваш ранг і розблокує нові покупки обладнання у [color=cyan]Комп'ютері замовлень Карго[/color], включаючи:

  - [color=cyan]Фултони[/color]: коли Фултон прив'язано до Маяка Фултона, його можна прикріпити до незакріплених конструкцій, як-от ящики чи машини, щоб телепортувати їх назад до Маяка після короткого очікування. Виключно корисно для пересування як предметів, так і людей.
  - [color=cyan]Зброя Crusher[/color]: серія покращених варіантів ближнього бою для Утилізаторів. [color=red]Кинджал Crusher[/color] — це покращення вашого Ножа виживання, що змахує автоматично і набагато швидше за звичайний ніж. [color=red]Crusher[/color] та покращений [color=red]Глеф Crusher[/color] — гігантські полеарми, які можуть стріляти спеціальними снарядами при тримання двома руками. Ці снаряди самі по собі не завдають пошкоджень, але якщо позначений ворог отримує удар у ближньому бою достатньо швидко, ви висмоктаєте трохи його життя для лікування. Уся зброя Crusher має вбудований ліхтар.
  - [color=cyan]Сейсмічні заряди[/color]: гірничі вибухівки, призначені для розбивання астероїдів або проникнення в небезпечні уламки. Пам'ятайте, що ви можете прив'язати їх до дистанційного детонатора або налаштувати на детонацію при прикріпленні до стіни для безпечнішого знесення.

  ### Робота з Наукою

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  [color=purple]Науковий відділ[/color] — критично важливий партнер Утилізації. Наука залежить від Утилізації як для базових матеріалів (сталь, пластик, скло), так і для просунутих (срібло, золото, плазма та уран), а Утилізація покладається на Науку для покращеного обладнання, що полегшує роботу.

  Завжди, коли можливо, спілкуйтеся з Наукою та намагайтеся пріоритезувати їхні запити. Хоча Наука потребуватиме великих кількостей базових матеріалів, вона повністю залежить від вас у постачанні [color=yellow]золота, срібла та урану,[/color] усе з яких потрібне для вашого просунутого спорядження. Якщо ви хочете, щоб Наука вам допомогла, ви маєте допомагати їй — і навпаки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  Наука — єдине джерело різноманітного, надзвичайно корисного спорядження, включаючи:

  - [color=cyan]Гірниче спорядження[/color]: Наука може надати вам [color=yellow]Бури та Мінеральні сканери[/color], які прискорюють і полегшують видобуток. Вони також можуть зібрати вам [color=yellow]Промисловий обробник руди[/color], який обробляє руду в готові матеріали з кращою швидкістю.
  - [color=cyan]Ручний мас-сканер[/color]: кишеньковий портативний Комп'ютер мас-сканера. Хоча він потребує батарейки, він дозволяє вам бачити свою позицію будь-де у космосі.
  - [color=cyan]Покращення PKA[/color]: ви можете покращити свій PKA до двох унікальних покращень з трьох на вибір: [color=red]Пошкодження,[/color] [color=yellow]Швидкострільність,[/color] та [color=green]Дальність[/color].

  ## Шахтарський астероїд

  Як тільки ви відчуєте, що опанували Магніт утилізації, далекий [color=red]Шахтарський астероїд[/color] стає наступним кроком у подорожі Утилізатора. Дістатися Шахтарського астероїда зазвичай вимагає шатла або джетпаків, і його зазвичай не варто досліджувати поодинці через виключні небезпеки всередині.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  Шахтарський астероїд складається з двох секцій: [color=cyan]Підземелля[/color], випадково згенерованої структури з ворогами та матеріальним лутом, і [color=cyan]Астероїда[/color], який містить великі поклади мінеральних багатств, всіяних кишенями луту та чудовиськ.

  Стережіться чудовиськ Шахтарського астероїда, оскільки вони набагато сильніші за загрози на Уламках та Сміттєвищі.

  - [color=cyan]Голіафи[/color]: титанічні звірі, які можуть знерухомлювати цілі звивистими щупальцями, залишаючи їх безпорадними проти масивних кігтів та клацаючих зубів. Їх важко знищити, але їх можна оббілувати, отримавши цінне [color=cyan]Покриття зі шкіри Голіафа,[/color] корисне і для виконання Завдань утилізації, і для покращення вашого Хардсьюта космонавта.
  - [color=cyan]Хайвлорди[/color]: швидкі та неконтрольовані аномалії. Вони надають перевагу триманню дистанції в бою, виплюваючи маленьких [color=cyan]Виводків Хайвлорда[/color] для атаки Утилізаторів. Вони не дуже міцні, тож засідайте їх швидко, поки вони не призвали орду, що задавить вас. Їх можна оббілувати, щоб отримати швидкорозкладні [color=cyan]Ядра Хайвлорда,[/color] які використовуються для виконання Завдань утилізації, і їх також можна їсти сирими для швидкого зцілення.
  - [color=cyan]Базиліски[/color]: вкритий льодом жах, що ховається в тіні. Базиліски можуть стріляти заморожуючими енергетичними розрядами, що пошкоджують і сповільнюють цілі, і часто використовують їх, щоб ослабити ціль перед фінальним ударом. Після перемоги їх можна оббілувати, щоб отримати безцінну [color=cyan]Алмазну руду[/color].
</Document>
