<Document>
# Мова та текстові канали
Спілкування — ключова частина Space Station 14. Натисніть [keybind="FocusChatInputWindow"/], щоб перейти до текстового поля.

Слово поруч з текстовим полем — це [color=#a4885c]текстовий канал[/color], у який ви збираєтеся надіслати повідомлення, або, точніше, як ви збираєтеся сказати те, що набрали.

Local — це звичайна мова на нормальній гучності.

Whisper (шепіт) можна почути лише перебуваючи поруч з кимось. Ви автоматично шепочете в радіо, щоб надсилати повідомлення через нього.

Emotes (емоції) — це жести, які ви робите. Їх може побачити будь-хто, хто не сліпий. Ви часто бачитимете, як міми використовують багато емоцій.

Повідомлення шепотом можна надіслати, почавши повідомлення з [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а Емоції — почавши повідомлення з ([color=#a4885c]@[/color]).
Ви також можете перемикатися між усіма текстовими каналами натисканням [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Люди можуть не розібрати все, що ви говорите, якщо стоять занадто далеко від вас. Це особливо важливо, якщо ви шепочете.

## Радіо

Ваше радіо дозволяє спілкуватися по всій станції та з вашим конкретним [color=#a4885c]відділом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Щоб надіслати [color=#a4885c]загальностанційне[/color] повідомлення по радіо, використовуйте [color=#32cd32]Загальний[/color] канал, починаючи текст з [color=#32cd32]крапки з комою (;)[/color].
Люди, що стоять прямо поруч з вами, можуть вловити фрагменти вашого радіоповідомлення, навіть якщо не мають доступу до відповідного радіоканалу. Стережіться підслуховувачів.

## Відомче радіо

Ви можете надсилати повідомлення через відомчі радіоканали, використовуючи [color=#32cd32]двокрапку (:)[/color] з наступною літерою відділу, якщо ви носите гарнітуру з шифрувальним ключем вашого відділу.

Огляньте свою гарнітуру, щоб побачити доступні вам канали відділів.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Огляд немодифікованої інженерної гарнітури покаже вам префікси для каналів [color=#32cd32]Загальний[/color] та [color=#f37746]Інженерія[/color].

Також можна використовувати [color=#a4885c]:h[/color]. Ця гаряча клавіша автоматично переключиться на ваш відомчий радіоканал.
Наприклад, якщо ви Інженер станції, то [color=#a4885c]:h[/color] за замовчуванням буде [color=#f37746]:e[/color].

## Шифрувальні ключі
[color=#a4885c]Шифрувальні ключі[/color] дають вам доступ до відповідного каналу.
  
Огляд нашої інженерної гарнітури раніше показує [color=#32cd32]Загальний[/color] та [color=#f37746]Інженерія[/color], тому що інженерна гарнітура починає з цими [color=#a4885c]шифрувальними ключами[/color].
  
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>
  
Ви можете витягти шифрувальні ключі, використавши [color=#a4885c]викрутку[/color] на гарнітурі. Нові шифрувальні ключі вставляються в гарнітуру кліком на неї з ключем у руці.

Усі члени командування мають запасні відповідні шифрувальні ключі, але ви також можете попросити один у кабінеті HoP при зміні роботи.

## OOC канали
OOC (out-of-character, поза грою) канали існують поза ігровим світом. Це LOOC, OOC та Dead chat (чат мертвих).

LOOC увімкнений під час раундів, OOC зазвичай вимкнений до завершення раунду, а бачити та писати в Dead chat можна лише коли ви, власне, мертві.

Не обговорюйте поточний раунд у Discord або в OOC, якщо він увімкнений під час раунду.
</Document>
