<Document>
  # Кримінальні записи
  Консоль кримінальних записів доступна у відділі безпеки кожної станції. Вона служить для відстеження та управління кримінальною історією та статусом будь-кого зі списку екіпажу.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Будь-хто може відкрити інтерфейс консолі, але лише ті, хто має доступ Безпеки, можуть щось змінювати.

  Інтерфейс складається з таких елементів:
  - Рядок пошуку з фільтром поруч, що дозволяє фільтрувати членів екіпажу за іменами, відбитками пальців або ДНК.

  - Список усіх членів екіпажу в маніфесті. Вибір одного з записів покаже кримінальні записи цього члена екіпажу. Список фільтрується рядком пошуку, тож переконайтеся, що він порожній, якщо хочете загальний огляд!

  - Самі кримінальні записи

  - Кнопка фільтра під списком екіпажу може використовуватися для показу лише розшукуваних, затриманих або умовно звільнених.
  У розділі записів ви можете:
    - Бачити інформацію, пов'язану з безпекою, про члена екіпажу: ім'я, відбитки пальців та ДНК.

    - Змінювати статус безпеки між [color=gray]Немає[/color], [color=yellow]Розшукується[/color] та [color=red]Затриманий[/color]. При встановленні статусу "Розшукується" вас попросять написати причину.

    - Якщо вони розшукуються, ви можете бачити причину під випадаючим списком статусу.

    - Після арешту когось оновіть їхній статус на консолі, щоб усі знали, що їх більше не потрібно ловити.

    - Після відбуття покарання звільніть їх та оновіть статус на "Немає", щоб ніхто не думав, що вони — втікач.

    - Відкрити вікно Кримінальної історії для перегляду або зміни.

  Вікно Кримінальної історії перелічує чиїсь злочини і може бути змінене кількома способами:
    - Автоматично, просто встановивши чийсь статус на "Затриманий". Причина буде додана до "ARRESTED:", тож легко бачити автоматичні записи.

    - Додавання нового рядка натисканням "Add" та написанням чогось у полі введення. При додаванні запису не забудьте вказати злочин та вирок — консоль автоматично вставить час зміни, тож вам не потрібно!

    - Виберіть рядок небажаної історії та натисніть "Delete", щоб видалити його. Чудово для підтримки чистоти записів від витівок клоуна з краденою ID-карткою.

  Тепер ви можете бути тим канцелярським працівником, яким завжди хотіли бути.
</Document>
