<Document>
  # Знешкодження великих бомб
  Отже, ви знайшли велику бомбу, і вона пікає. Ці бомби довго детонують і пробивають велику діру в корпусі. Просто продовжуйте читати, і ніхто не вибухне.

  ## Спорядження
  Вам потрібні два основні інструменти для знешкодження, однак мультитул надзвичайно корисний для ідентифікації проводів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Для захисного обладнання [color=yellow]бомбовий костюм[/color] або інше захисне спорядження допоможе вам не розлетітися на шматки.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Типи бомб
  Нижче перелічені два поширені типи бомб, з якими ви зіткнетеся при знешкодженні. Тренувальна бомба завдає лише незначних пошкоджень корпусу і зазвичай не вбиває. Бомба Синдикату, однак, пробиває велику діру в корпусі та розірве вас на шматки, якщо ви не в захисному спорядженні.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Активація
  Щоб активувати бомбу, ви можете або [color=yellow]правий клік[/color] і натиснути [color=yellow]Begin countdown[/color], або [color=yellow]alt-клік[/color] на бомбу. Вона почне пікати.

  ## Час
  Бомба має обмежений час: мінімум [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] секунд і максимум [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] секунд. Ви можете побачити таймер, оглянувши її, якщо провід Proceed не перерізано. Коли таймер досягне нуля, бомба детонує.

  ## Болти
  За замовчуванням, після активації бомба прикріплюється болтами до підлоги. Ви маєте знайти провід BOLT і перерізати його, щоб вимкнути болти, після чого можете відкрутити її та викинути в космос.

  ## Проводи
  Ви маєте отримати доступ до проводки, щоб знешкодити бомбу. Використайте [color=yellow]викрутку[/color], щоб відкрити панель доступу. Всередині ви знайдете багато типів проводів. У стандартній бомбі Синдикату є близько [color=yellow]10 проводів[/color]: 3 — фіктивні, [color=red]3 спричинять детонацію[/color], а решта, що не були згадані, описані нижче (разом з проводами BOOM). З кожним проводом ви можете виконати 3 дії:
  - [color=yellow]Пульсувати провід[/color] мультитулом — це допоможе безпечно ідентифікувати більшість проводів.
  - [color=red]Перерізати провід[/color] кусачками — це може спричинити різні ефекти, будьте обережні з безпричинним різанням!
  - [color=green]Відновити провід[/color] кусачками — це може відновити деяку функціональність бомби, якщо вона не одноразова.

  Далі — типи проводів.

  ## Типи проводів
  [color=#a4885c]Провід активації (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати[/color]: Пульсування змусить провід пискнути та затримає бомбу на 30 секунд.
  - [color=red]Перерізати[/color]: Перерізання знешкодить бомбу, якщо вона активна; інакше запустить таймер.
  - [color=green]Відновити[/color]: Нічого.

  [color=#a4885c]Провід просування (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати[/color]: Пульсування прискорить час на 15 секунд.
  - [color=red]Перерізати[/color]: Перерізання вимкне відображення таймера при огляді.
  - [color=green]Відновити[/color]: Нічого.

  [color=#a4885c]Провід затримки (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати[/color]: Пульсування затримає бомбу на 30 секунд.
  - [color=red]Перерізати[/color]: Нічого.
  - [color=green]Відновити[/color]: Нічого.

  [color=#a4885c]Провід вибуху (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати[/color]: [color=red]Бомба вибухне, якщо активована![/color]
  - [color=red]Перерізати[/color]: [color=red]Бомба вибухне, якщо активована![/color] Інакше вимкне бомбу.
  - [color=green]Відновити[/color]: Повторно увімкне бомбу, якщо вона була вимкнена раніше.

  [color=#a4885c]Провід болтів (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Пульсувати[/color]: Пульсування змусить болти крутитися.
  - [color=red]Перерізати[/color]: Перерізання вимкне болти — викиньте її в космос!
  - [color=green]Відновити[/color]: Відновлення повторно увімкне болти.

  [color=#a4885c]Фіктивний провід[/color]
  - Фіктивні проводи нічого не роблять. Ви можете пульсувати, різати та відновлювати їх вільно, не впливаючи на бомбу.
</Document>
