<Document>
  # Криміналістика

  Існує багато інструментів, які допоможуть вам зібрати та дослідити докази.

  # LogProbe

  Цей маленький додаток до вашого КПК неймовірно корисний — просто встановіть картридж, і ваш КПК отримає можливість сканувати будь-що з доступом (наприклад, шлюзи) та бачити, хто нещодавно ними користувався.

  Зазвичай його можна знайти в шафці детектива. Після вставки в КПК перейдіть на вкладку програм — там має бути додаток log probe. Щоб використати додаток, просто взаємодійте з будь-чим, що потребує доступу, вашим КПК з відкритим додатком, і інформація миттєво відобразиться.

  Зверніть увагу, що ім'я, показане в додатку, не завжди достовірне на 100%, оскільки воно береться з ID-картки того, хто використав об'єкт. Наприклад, якщо хтось відкрив шлюз без картки, додаток покаже "Unknown" як ім'я.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК та відбитки пальців

  ## Як отримати чиюсь ДНК?

  Ви можете сканувати калюжі крові, блювотину, склянки, пляшки, банки та інші рідинні контейнери за допомогою [color=#a4885c]криміналістичного сканера[/color], щоб отримати ДНК будь-якої людини.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Тож будьте обережні перед бійкою з кимось.

   Той самий криміналістичний сканер також може отримати інформацію про відбитки пальців того, хто торкався практично будь-якого об'єкта. Якщо можливий злочинець був у рукавицях, ваш сканер покаже, які волокна залишилися на місці злочину.

  ## Я отримав ДНК. Як дізнатися, чия вона?

  Ви можете роздрукувати криміналістичну інформацію відсканованого об'єкта, щоб ніколи її не втратити. Тепер з папером, що містить ДНК, ви можете просто знайти [color=#a4885c]Комп'ютер записів станції[/color] і шукати людину, чия ДНК збігається. Те саме стосується пошуку власника відбитків.

  ## Зняття відбитків пальців
  Також можна зняти чиїсь відбитки пальців на місці, якщо змусити їх зняти рукавиці та прикласти криміналістичну подушечку до пальців. Не потрібно бігти назад до [color=#a4885c]Комп'ютера записів станції[/color], щоб перевірити, чи це зробив дворецький!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна
  Коли люди в рукавицях торкаються чогось на станції, вони неминуче залишають волокна. Це ускладнює справу, але ніщо не є нерозв'язним для справжнього детектива.

  Існує до [color=red]26[/color] різних типів можливих волокон. Чи зупинить це вас від розкриття справи?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
