<Document>
  # Правила щодо спорядження

  ## Стандартне видане спорядження

  - Стандартне видане спорядження визначається як будь-яка військова чи поліцейська форма, броня, зброя чи аксесуар, які персонал знаходить у своїх вендорах, а також усе, з чим вони прокидаються, або все, що зазвичай доступне в реквізиції чи у відповідних збройових(-ій) кімнатах.
  - [color=#00CBFE][bold]В.о. командира[/bold][/color] може видавати спеціальне спорядження в індивідуальних випадках, як-от спеціальні гарнітури або спеціальну зброю для певного персоналу чи підрозділів, доки це не порушує закон морської піхоти.
  - Члени командування також можуть призначати запасні гарнітури персоналу своєї фракції.
  - Алкоголь повинен зберігатися в офіцерській їдальні або в офісі(-ах) офіцерів.
 - SOP щодо спорядження, знайденого в збройових кімнатах, можна знайти в розділі незмінних правил відділу.

  ## Правила щодо форми

  Персонал фракції та афілійовані особи зобов'язані носити відповідний одяг під час операцій. SOP не може бути змінено, щоб дозволити персоналу розгортатися без одягу чи форми.

  - Персонал фракції, що розгортається, повинен бути в формі, чоботях та грудному захисному обладунку як мінімум. Замість грудного захисного обладунку можна використовувати тактичну розгрузку.
  - Усі посади, що зобов'язані постійно носити обладунок, можуть тимчасово зняти його після завершення операції для соціальних подій, як-от меморіали. У цей час можна використовувати інші форми одягу, як-от службові кітелі.
  - Весь персонал повинен носити свою форму та призначене взуття або стандартну видану заміну.
  - Корабельний та базовий екіпаж не повинен бути в обладунках, якщо корабель/база не на безпековій тривозі або не розгортається в AO.
  - [color=#ff000d][bold]MP/Правоохоронці[/bold][/color], бойовий персонал та льотний екіпаж мають право носити обладунок на кораблі як частину своєї роботи.
  - Будь-який головний убір, що носиться, має бути стандартним виданим або прийнятною заміною. Винятки можуть робитися для розумного релігійного головного убору.
  - [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] має право оголосити про обов'язкове носіння шоломів спеціалізованим персоналом (корпсменами, смартганерами, NCO тощо). Інакше припускається, що це не вимагається. Будь-хто вищого рангу може все ж наказати будь-якому персоналу нижче за себе носити захисний шолом, доки вони з вищезгаданого списку.
  - Складання або інше скорочення форми дозволено за умови, що форма не пошкоджується.

  ## Правила поводження зі спорядженням

  - Зброя повинна бути в кобурі або підвішена, коли не використовується. Персоналу має бути дозволено покласти в кобуру або підвісити при першому порушенні.
  - За звичайних обставин зброю можна стріляти лише в тирі.
  - Тренувальне спорядження, як-от тренувальні гранати та тренувальні боєприпаси, можна використовувати лише в тирі.
  - Зброю не можна залишати без нагляду, якщо вона не закріплена належним чином у місцях, призначених для цього, як-от збройові стійки чи шафи.

</Document>
