<Document>
  # Загальні правила

  ## Правила застосування сили

   Нижче наведені стандартні Правила застосування сили (ROE). Ці правила можуть бути змінені [color=#008000][bold]Командиром[/bold][/color], за умови, що вони залишаються відповідними до решти SOP/UCMJ.

  - Персонал може реквізувати будь-яке корисне спорядження, знайдене в Зоні операцій, як-от зброю чи інструменти, за умови, що воно не вилучене незаконно у захищених осіб (цивільних, медиків чи бійців, що здаються в полон).
  - Будівлі та перешкоди в AO можуть бути збудовані або зруйновані з тактичних чи стратегічних причин. Використання вибухівки для знесення дозволено, але слід проявляти обережність, щоб мінімізувати шкоду цивільним або захищеному майну (церквам, лікарням, невійськовим цілям).
  - Дику природу, що не є частиною операції, не можна без потреби полювати, якщо вона пасивна. Дика природа, що наближається до [bold]Захищених зон[/bold] або порушує особистий простір морських піхотинців чи їхніх формувань, або ж є ворожою — може бути застрелена.
  - Цивільним та іншим некомбатантам не можна завдавати шкоди.
  - Військові або воєнізовані сили, з якими зустрілися в AO та які не вчиняють ворожих дій, можуть продовжувати операції, якщо не заважають цілям і не становлять загрози.
  - Застосування сили для примушення до підкорення дозволено лише за необхідності та пропорційно. По можливості слід розглядати нелетальні засоби.
  - Ворожий персонал, що становить негайну загрозу персоналу чи цивільним, може бути уражений летальною силою. Однак будь-якому ворогу, що здається або не може битися, не можна завдавати шкоди, і йому має бути надана медична допомога, рівна тій, що доступна персоналу в AO.

  ## Зв'язок
  - Зв'язок по радіо та оголошення мають здійснюватися чіткою англійською мовою для збереження ясного та лаконічного спілкування.

  ## Вимоги до зовнішнього вигляду
  - Персонал повинен підтримувати професійну та операційно безпечну зачіску під час служби.
  - Волосся можна носити розпущеним до плечей у стилі бобу або подібному, але має бути зібране, якщо воно довше.
  - Зібране ззаду волосся, як-от хвости, може досягати попереку, але не повинне перевищувати цю довжину чи переходити на перед.
  - Борода/вуса дозволені, але не повинні виходити за лінію шиї або за межі обличчя в будь-якому напрямку.

  OOC примітка: зовнішній вигляд персонажа є важливою частиною рольової гри і може суттєво вплинути на досвід гравця. З цієї причини, якщо ви вирішуєте дотримувати вимоги до зовнішнього вигляду, ви маєте дозволити гравцю або змінити свою зачіску, або обрати нову.

</Document>
