<Document>
  # Правила відділів

  Тут перелічені правила конкретних відділів, за винятком незмінних правил. Керівник відділу несе за нього відповідальність і звітує безпосередньо [color=#008000][bold]Командиру[/bold][/color].

  - Будь-який екіпаж, що має намір розгорнутися (включно з Офіцерами штабу), потребує дозволу або від керівника свого відділу, або від [color=#008000][bold]Командира[/bold][/color], при цьому [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] може скасувати рішення керівника відділу.

  ## Десантні кораблі, винищувачі та літальні апарати

  - Призначені [bold]Пілоти[/bold] цих кораблів несуть за них відповідальність та за будь-які зміни, внесені до них.
  - [bold]Пілоти[/bold] можуть модифікувати свої кораблі або делегувати модифікації без запиту дозволу. Ці модифікації не можуть бути скасовані [bold]Командиром[/bold].
  - Демонтаж деталей корабля для використання матеріалів в операційних цілях суворо заборонено.
  - Двері корабля повинні залишатися цілими та легкодоступними.
  - Сидіння десантного корабля повинні залишатися цілими та легкодоступними.
  - Деякі сидіння можуть бути зменшені, щоб помістити додаткові боєприпаси чи карго, але вони не можуть бути повністю прибрані. Усі залишені сидіння мають залишатися легкодоступними.
  - Якщо десантний корабель недоступний або непрацездатний, будь-який інший літальний апарат має слугувати десантним кораблем і бути обладнаним необхідними сидіннями, якщо це можливо.
  - Якщо використовуються парашутні скидання, [bold]Льотний екіпаж[/bold] відповідає за забезпечення безпеки місця скидання (якщо командуванням не вказано інше) та за повідомлення персоналу, коли виходити з корабля.
  - Призовний персонал (за винятком [bold]Льотного екіпажу[/bold]) не допускається в кокпіти корабля, окрім надзвичайних ситуацій.
  - [bold]Льотний екіпаж[/bold] має повноваження видалити з свого корабля будь-який персонал будь-якого рангу з будь-якої причини. Льотний екіпаж має останнє слово в тому, хто може літати в їхньому літальному апараті.

</Document>
