<Document>
# Шеф
Кожному треба їсти, і робота шефа — забезпечити, щоб у людей було щось краще, ніж сміття, для перекусу.


[textlink="Натисніть тут, щоб переглянути список рецептів." link="FoodRecipes"]

Перш за все вам потрібно ознайомитися з кухнею та інструментами, доступними вам.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodContainerEgg"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineChefvend" Caption="Вендор для шефа"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenMicrowave"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineDinnerware" Caption="Вендор посуду"/>
</Box>

## Підготовка кухні:

Важко описати, як грати шефом, не маючи відчуття, що тобі дають накази, але ось деякі основи.

- Перевірте, що у вас є з інгредієнтів — більшість кухонь мають трохи борошна, рису, яєць, мавпячих кубиків та ще кілька речей для початку.
- Спробуйте змішати тісто, поєднавши воду й борошно у склянці. (Використовуйте раковини!)
- Перевірте Wiki (або гайдбук Food Recipes) для речей, які ви можете приготувати, і покладіть усі перелічені інгредієнти в мікрохвильовку, щоб приготувати з них страву.
- Розставте мишоловки. Так, серйозно. Легко побачити, як уся ваша важка праця зникне, якщо не вжити заходів проти нашестя мишей.

Як тільки ви наберетесь досвіду й ознайомитеся з тим, що можете приготувати, можливо, буде корисно скласти кілька меню або "шпаргалку", щоб давати ботаніці список потрібних інгредієнтів.

## Замішування тіста:
Додайте борошно та воду у склянку. (Використовуйте раковину для води!)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DrinkWaterBottleFull" Caption="вода"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDough"/>
</Box>
## Виготовлення борошна:
Покладіть пшеницю в подрібнювач (зі склянкою всередині) і подрібніть!
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
</Box>
## Отримання рослин:
Просіть у Ботаніки те, що вам потрібно. Без ботаніка вам, можливо, доведеться вирощувати більше рослин самостійно.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignHydro1" Caption=" "/>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
</Box>
## Доїння молока:
Alt-клік на Корову з контейнером у руці. (Склянки, відра, глечики для молока тощо.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DrinkMilkCarton"/>
</Box>
## Як забивати:
У більшості випадків ви можете використовувати ніж безпосередньо на мертвому створінні. Найкраще робити це в морозильнику, оскільки результати... брудні.

Однак мавп (та інших гуманоїдів) потрібно перетягувати на м'ясний шип, щоб забити.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMonkey"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeat"/>
</Box>
</Document>
