<Document>
# Прибирання

Ви тримаєте все в чистоті — це часом важка робота, але хтось мусить її робити. Цей розділ проведе вас через інструменти професії та як їх використовувати.

## Основне обладнання
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Додаткове обладнання
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="голознак-проектор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WireBrush"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Покращена швабра, запитайте у R&amp;D"/>
</Box>

## Отримання та утилізація рідин
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Прибирання.
Тепер до головної (фігурально) суті. Ми тут, щоб прибирати, так? Зробімо це просто. Основні інструменти, які ви використовуватимете — це надійна швабра, мішок для сміття, космічний очисник та одне з трьох різних відер.

Миття підлоги: наповніть свій візок водою, потім знайдіть калюжі! Намочіть швабру та витріть їх — отримана калюжа води висохне за короткий час. Не забудьте про знаки "Мокра підлога"!
- Щоб злити воду з візка, перетягніть його (курсором) на стічний отвір. Це зіллє всі рідини всередині! Стічні отвори зазвичай можна знайти десь у медицині, в морозильнику кухні і, звісно, у комірчині прибиральника.

Сміття: кладіть його прямо в мішок або тримайте в руці. Клік -біля- сміття збере -все- сміття поблизу, або клікайте на кожен шматок окремо. Використовуючи мішок на утилізаторі, ви його спорожните.
- Карго може хотіти частину вашого сміття, може бути варто час від часу заглядати!

Космічний очисник: цей чудо-спрей може робити дві речі: чистити графіті та, у разі потреби, прибирати калюжі!
- Можливо, ви зможете отримати більше у хімії.

## Додаткові обов'язки
Хороший прибиральник завжди шукає, чим зайнятися ще, і у вас є багато інструментів. Слідкуйте за зламаними лампами, допомагайте шефу впоратися з мишами на кухні, і якщо ви відчуваєте -особливу- щедрість, спробуйте поповнити вендингові машини та аварійні шафки по всій станції!

##Додаткова інформація:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
